Ia	O
menjabat	O
sebagai	O
Presiden	O
ketiga	O
Mesir	B-LOCATION
pada	O
periode	O
15	O
Oktober	O
1970	O
hingga	O
terbunuhnya	O
pada	O
6	O
Oktober	O
1981	O
.	O
Sadat	B-PERSON
dilahirkan	O
di	O
Mit	O
Abu	O
Al-Kum	O
,	O
Al-Minufiyah	O
,	O
Mesir	B-LOCATION
,	O
dalam	O
sebuah	O
keluarga	O
Mesir-sudan	O
yang	O
miskin	O
,	O
dengan	O
12	O
saudara	O
laki-laki	O
dan	O
perempuan	O
.	O
Ia	O
lulus	O
dari	O
Akademi	O
Militer	O
Kerajaan	B-LOCATION
di	O
Kairo	B-LOCATION
pada	O
1938	O
dan	O
ditempatkan	O
di	O
Korps	O
Isyarat	O
.	O
Ia	O
bergabung	O
dengan	O
Gerakan	O
Perwira	O
Bebas	O
,	O
yang	O
bertekad	O
untuk	O
membebaskan	O
Mesir	B-LOCATION
dari	O
kekuasaan	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
.	O
Provinsi	O
Bali	B-LOCATION
memiliki	O
4	O
-LRB-	O
empat	O
-RRB-	O
buah	O
danau	O
yang	O
berlokasi	O
di	O
daerah	O
pegunungan	O
,	O
yaitu	O
Danau	O
Beratan	B-LOCATION
atau	O
Bedugul	O
,	O
Buyan	O
,	O
Tamblingan	O
,	O
dan	O
Batur	B-LOCATION
.	O
Pada	O
masa	O
pemerintahannya	O
,	O
Gamal	B-PERSON
Abdul	I-PERSON
Nasser	I-PERSON
membangkitkan	O
Nasionalisme	O
Arab	O
dan	O
Pan	O
Arabisme	O
,	O
menasionalisasi	O
terusan	O
Suez	O
yang	O
mengakibatkan	O
krisis	O
Suez	O
yang	O
membuat	O
Mesir	B-LOCATION
berhadapan	O
dengan	O
Perancis	B-LOCATION
,	O
Inggris	O
dan	O
Israel	B-LOCATION
yang	O
memilii	O
kepentingan	O
terhadap	O
terusan	O
itu	O
.	O
Pendiri	O
dan	O
mantan	O
Pemimpin	O
Redaksi	O
Majalah	O
Berita	O
``	O
Tempo	O
''	O
,	O
ini	O
pada	O
masa	O
mudanya	O
lebih	O
dikenal	O
sebagai	O
seorang	O
penyair	O
.	O
Goenawan	B-PERSON
yang	O
biasanya	O
dipanggil	O
Goen	O
,	O
belajar	O
psikologi	O
di	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Indonesia	I-ORGANIZATION
,	O
ilmu	O
politik	O
di	O
Belgia	B-LOCATION
,	O
dan	O
menjadi	O
Nieman	O
Fellow	O
di	O
Harvard	O
University	O
,	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
.	O
Dan	O
sejak	O
1971	O
,	O
Goenawan	B-PERSON
bersama	O
rekan-rekannya	O
mendirikan	O
majalah	O
``	O
Mingguan	O
Tempo	O
''	O
,	O
sebuah	O
majalah	O
yang	O
mengusung	O
karakter	O
jurnalisme	O
majalah	O
``	O
Time	O
''	O
.	O
Setelah	O
PWI	O
yang	O
terkooptasi	O
rezim	O
Soeharto	B-PERSON
ternyata	O
tak	O
bisa	O
diandalkan	O
,	O
Goenawan	B-PERSON
kemudian	O
mendukung	O
inisiatif	O
para	O
jurnalis	O
muda	O
idealis	O
yang	O
mendirikan	O
Aliansi	O
Jurnalis	O
Independen	B-ORGANIZATION
-LRB-	O
AJI	O
-RRB-	O
,	O
asosiasi	O
jurnalis	O
independen	O
pertama	O
di	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Ia	O
juga	O
turut	O
mendirikan	O
Institusi	O
Studi	O
Arus	O
Informasi	O
-LRB-	O
ISAI	O
-RRB-	O
yang	O
bekerja	O
mendokumentasikan	O
kekerasan	O
terhadap	O
dunia	O
pers	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Republik	O
Indonesia	B-LOCATION
-LRB-	O
RI	O
-RRB-	O
,	O
umumnya	O
disebut	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
adalah	O
negara	O
di	O
Asia	B-LOCATION
Tenggara	O
yang	O
dilintasi	O
garis	O
khatulistiwa	O
dan	O
berada	O
di	O
antara	O
benua	O
Asia	B-LOCATION
dan	O
Australia	B-LOCATION
serta	O
antara	O
Samudra	O
Pasifik	O
dan	O
Samudra	O
Hindia	O
.	O
Bentuk	O
pemerintahan	O
Indonesia	B-LOCATION
adalah	O
republik	O
,	O
dengan	O
Dewan	B-ORGANIZATION
Perwakilan	I-ORGANIZATION
Rakyat	I-ORGANIZATION
,	O
Dewan	B-ORGANIZATION
Perwakilan	I-ORGANIZATION
Daerah	I-ORGANIZATION
dan	O
Presiden	O
yang	O
dipilih	O
secara	O
langsung	O
.	O
Kepulauan	O
Indonesia	B-LOCATION
menjadi	O
wilayah	O
perdagangan	O
penting	O
setidaknya	O
sejak	O
abad	O
ke-7	O
,	O
yaitu	O
ketika	O
Kerajaan	B-LOCATION
Sriwijaya	I-LOCATION
di	O
Palembang	B-LOCATION
menjalin	O
hubungan	O
agama	O
dan	O
perdagangan	O
dengan	O
Tiongkok	O
dan	O
India	B-LOCATION
.	O
Setelah	O
berada	O
di	O
bawah	O
penjajahan	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
Indonesia	B-LOCATION
yang	O
saat	O
itu	O
bernama	O
Hindia	O
Belanda	B-LOCATION
menyatakan	O
kemerdekaannya	O
di	O
akhir	O
Perang	O
Dunia	O
II	O
.	O
Berdasarkan	O
rumpun	O
bangsa	O
-LRB-	O
ras	O
-RRB-	O
,	O
Indonesia	B-LOCATION
terdiri	O
atas	O
bangsa	O
asli	O
pribumi	O
yakni	O
Mongoloid	O
Selatan/Austronesia	O
dan	O
Melanesia	O
di	O
mana	O
bangsa	O
Austronesia	O
yang	O
terbesar	O
jumlahnya	O
dan	O
lebih	O
banyak	O
mendiami	O
Indonesia	B-LOCATION
bagian	O
barat	O
.	O
Meskipun	O
hanya	O
menempati	O
urutan	O
terluas	O
ke-5	O
,	O
Pulau	O
Jawa	B-LOCATION
dihuni	O
oleh	O
60	O
%	O
penduduk	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
Angka	O
ini	O
turun	O
jika	O
di	O
bandingkan	O
sensus	O
penduduk	O
tahun	O
1905	O
yang	O
mencapai	O
80,6	O
%	O
dari	O
seluruh	O
penduduk	O
indonesia	O
penurunan	O
penduduk	O
di	O
pulau	O
jawa	O
secara	O
persentase	O
di	O
akibatkan	O
perpindahan	O
penduduk	O
-LRB-	O
Transmigrasi	O
-RRB-	O
dari	O
pulau	O
jawa	O
ke	O
seluruh	O
indonesia	O
.	O
Ibu	O
kota	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
Jakarta	B-LOCATION
,	O
terletak	O
di	O
Jawa	B-LOCATION
bagian	O
barat	O
laut	O
-LRB-	O
tepatnya	O
di	O
ujung	O
paling	O
barat	O
Jalur	O
Pantura	O
-RRB-	O
.	O
Boleh	O
jadi	O
,	O
pulau	O
ini	O
memiliki	O
banyak	O
nama	O
sebelumnya	O
,	O
termasuk	O
kemungkinan	O
berasal	O
dari	O
kata	O
``	O
jaú	O
''	O
yang	O
berarti	O
``	O
jauh	O
''	O
.	O
.	O
``	O
Yavadvipa	O
''	O
disebut	O
dalam	O
epik	O
asal	O
India	B-LOCATION
,	O
Ramayana	O
.	O
Sugriwa	O
,	O
panglima	O
``	O
wanara	O
''	O
-LRB-	O
manusia	O
kera	O
-RRB-	O
dari	O
pasukan	O
Sri	O
Rama	O
,	O
mengirimkan	O
utusannya	O
ke	O
Yavadvip	O
-LRB-	O
``	O
Pulau	O
Jawa	B-LOCATION
''	O
-RRB-	O
untuk	O
mencari	O
Dewi	O
Shinta	B-PERSON
.	O
Kemudian	O
berdasarkan	O
kesusastraan	O
India	B-LOCATION
terutama	O
pustaka	O
Tamil	O
,	O
disebut	O
nama	O
Sanskerta	O
``	O
y	O
?	O
vaka	O
dvīpa	O
''	O
-LRB-	O
``	O
dvīpa	O
''	O
=	O
pulau	O
-RRB-	O
.	O
Kalimantan	B-LOCATION
-LRB-	O
toponim	O
:	O
``	O
Kalamantan	O
''	O
,	O
``	O
Calémantan	O
''	O
,	O
``	O
Kalémantan	O
''	O
,	O
``	O
Kelamantan	O
,	O
Kilamantan	O
,	O
Klamantan	O
,	O
Klémantan	O
,	O
K'lemantan	O
,	O
Quallamontan	O
''	O
-RRB-	O
atau	O
juga	O
disebut	O
Borneo	O
pada	O
jaman	O
kolonial	O
,	O
adalah	O
pulau	O
terbesar	O
ketiga	O
di	O
dunia	O
yang	O
terletak	O
di	O
sebelah	O
utara	O
Pulau	O
Jawa	B-LOCATION
dan	O
di	O
sebelah	O
barat	O
Pulau	O
Sulawesi	O
.	O
Pulau	O
Kalimantan	B-LOCATION
terkenal	O
dengan	O
julukan	O
''	O
``	O
Pulau	O
Seribu	O
Sungai	O
''	O
''	O
karena	O
banyaknya	O
sungai	O
yang	O
mengalir	O
di	O
pulau	O
ini	O
.	O
Menurut	O
Crowfurd	O
,	O
kata	O
Kalimantan	B-LOCATION
adalah	O
nama	O
sejenis	O
mangga	O
-LRB-	O
``	O
Mangifera	O
''	O
-RRB-	O
sehingga	O
pulau	O
Kalimantan	B-LOCATION
adalah	O
pulau	O
mangga	O
,	O
namun	O
dia	O
menambahkan	O
bahwa	O
kata	O
itu	O
berbau	O
dongeng	O
dan	O
tidak	O
populer	O
.	O
.	O
Mangga	O
lokal	O
yang	O
disebut	O
``	O
klemantan	O
''	O
ini	O
sampai	O
sekarang	O
banyak	O
terdapat	O
di	O
perdesaan	O
di	O
daerah	O
Ketapang	O
dan	O
sekitarnya	O
,	O
Kalimantan	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
.	O
Menurut	O
C.	O
Hose	O
dan	O
Mac	O
Dougall	O
,	O
``	O
Kalimantan	B-LOCATION
''	O
berasal	O
dari	O
nama-nama	O
enam	O
golongan	O
suku-suku	O
setempat	O
yakni	O
Iban	O
-LRB-	O
Dayak	O
Laut	O
-RRB-	O
,	O
Kayan	O
,	O
Kenyah	O
,	O
Klemantan	O
-LRB-	O
Dayak	O
Darat	O
-RRB-	O
,	O
Murut	O
,	O
dan	O
Punan	O
.	O
Dalam	O
karangannya	O
,	O
``	O
Natural	O
Man	O
,	O
a	O
Record	O
from	O
Borneo	O
''	O
-LRB-	O
1926	O
-RRB-	O
,	O
Hose	O
menjelaskan	O
bahwa	O
Klemantan	O
adalah	O
nama	O
baru	O
yang	O
digunakan	O
oleh	O
bangsa	O
Melayu	O
.	O
Namun	O
menurut	O
Slamet	O
Muljana	O
,	O
kata	O
Kalimantan	B-LOCATION
bukan	O
kata	O
Melayu	O
asli	O
tetapi	O
kata	O
pinjaman	O
sebagai	O
halnya	O
kata	O
Malaya	O
,	O
melayu	O
yang	O
berasal	O
dari	O
India	B-LOCATION
-LRB-	O
malaya	O
yang	O
berarti	O
gunung	O
-RRB-	O
.	O
Masa	O
mudanya	O
dihabiskan	O
di	O
Surakarta	B-LOCATION
-LRB-	O
lulus	O
SMP	O
Negeri	O
2	O
Surakarta	B-LOCATION
tahun	O
1955	O
dan	O
SMA	O
Negeri	O
2	O
Surakarta	B-LOCATION
tahun	O
1958	O
-RRB-	O
.	O
Beberapa	O
puisinya	O
sangat	O
populer	O
dan	O
banyak	O
orang	O
yang	O
mengenalinya	O
,	O
seperti	O
``	O
Aku	O
Ingin	O
''	O
-LRB-	O
sering	O
kali	O
dituliskan	O
bait	O
pertamanya	O
pada	O
undangan	O
perkawinan	O
-RRB-	O
,	O
``	O
Hujan	O
Bulan	O
Juni	O
''	O
,	O
``	O
Pada	O
Suatu	O
Hari	O
Nanti	O
''	O
,	O
``	O
Akulah	O
si	O
Telaga	O
''	O
,	O
dan	O
``	O
Berjalan	O
ke	O
Barat	O
di	O
Waktu	O
Pagi	O
Hari	O
''	O
.	O
Kerajaan	O
Bersatu	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
dan	O
Irlandia	B-LOCATION
Utara	O
-LRB-	O
atau	O
``	O
United	O
Kingdom	O
''	O
,	O
UK	O
-RRB-	O
,	O
atau	O
secara	O
umum	O
dikenal	O
sebagai	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
,	O
atau	O
Inggris	O
Raya	O
,	O
adalah	O
sebuah	O
negara	O
berdaulat	O
yang	O
terletak	O
di	O
lepas	O
pantai	O
barat	O
laut	O
benua	O
Eropa	B-LOCATION
.	O
Selebihnya	O
,	O
perbatasan	O
darat	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
dikelilingi	O
oleh	O
Samudera	O
Atlantik	O
,	O
Laut	O
Utara	O
,	O
Selat	O
Inggris	O
dan	O
Laut	O
Irlandia	B-LOCATION
.	O
Terdapat	O
empat	O
negara	O
dalam	O
kedaulatan	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
yang	O
masing-masingnya	O
berdiri	O
sendiri	O
;	O
Inggris	O
,	O
Irlandia	B-LOCATION
Utara	O
,	O
Skotlandia	B-LOCATION
dan	O
Wales	B-LOCATION
.	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
adalah	O
salah	O
satu	O
negara	O
maju	O
dengan	O
ekonomi	O
terbesar	O
keenam	O
di	O
dunia	O
menurut	O
PDB	O
nominal	O
dan	O
terbesar	O
kedelapan	O
di	O
dunia	O
menurut	O
keseimbangan	O
kemampuan	O
berbelanja	O
.	O
Yerusalem	B-LOCATION
-LRB-	O
;	O
;	O
-RRB-	O
merupakan	O
salah	O
satu	O
kota	O
tertua	O
di	O
dunia	O
,	O
terletak	O
di	O
sebuah	O
dataran	O
tinggi	O
di	O
Pegunungan	O
Yudea	O
antara	O
Laut	O
Tengah	O
dan	O
Laut	B-LOCATION
Mati	I-LOCATION
.	O
Kota	B-LOCATION
Lama	I-LOCATION
menjadi	O
sebuah	O
Situs	O
Warisan	O
Dunia	O
pada	O
tahun	O
1981	O
,	O
dan	O
termasuk	O
dalam	O
Daftar	O
Situs	O
Warisan	O
Dunia	O
yang	O
dalam	O
Bahaya	O
.	O
Menurut	O
tradisi	O
Alkitab	O
,	O
Raja	O
Daud	O
merebut	O
kota	O
ini	O
dari	O
suku	O
Yebus	O
dan	O
kemudian	O
didirikannya	O
sebagai	O
ibu	O
kota	O
Kerajaan	B-LOCATION
Israel	I-LOCATION
Bersatu	O
;	O
putranya	O
,	O
Raja	O
Salomo	O
,	O
memerintahkan	O
pembangunan	O
Bait	O
Pertama	O
.	O
Dalam	O
tradisi	O
Islam	O
,	O
pada	O
tahun	O
610	O
M	O
Yerusalem	B-LOCATION
menjadi	O
kiblat	O
pertama	O
,	O
yaitu	O
arah	O
yang	O
dituju	O
dalam	O
doa	O
Muslim	O
-LRB-	O
salat	O
-RRB-	O
,	O
dan	O
Muhammad	O
melakukan	O
Perjalanan	O
Malam	O
di	O
sana	O
10	O
tahun	O
kemudian	O
,	O
naik	O
ke	O
surga	O
di	O
tempat	O
ia	O
berbicara	O
kepada	O
Allah	O
,	O
menurut	O
Al-Qur	O
`	O
an	O
.	O
Alhasil	O
,	O
walaupun	O
hanya	O
merupakan	O
daerah	O
seluas	O
0,9	O
kilometer	O
persegi	O
,	O
Kota	B-LOCATION
Lama	I-LOCATION
memiliki	O
banyak	O
situs	O
dengan	O
arti	O
penting	O
keagamaan	O
yang	O
sangat	O
berpengaruh	O
,	O
di	O
antaranya	O
yaitu	O
Bukit	O
Bait	O
Suci	O
-LRB-	O
Kompleks	O
al-Haram	O
-RRB-	O
dan	O
Tembok	O
Baratnya	O
,	O
Gereja	O
Makam	O
Kudus	O
,	O
Kubah	O
Batu	O
-LRB-	O
Kubah	O
Shakhrah	O
-RRB-	O
,	O
Makam	O
Taman	O
,	O
dan	O
Masjid	O
Al-Aqsa	O
.	O
Meski	O
nama	O
`	O
Principality	O
of	O
Wales	B-LOCATION
'	O
/	O
`	O
Tywysogaeth	O
Cymru	O
'	O
,	O
-LRB-	O
Kepangeranan	O
Wales	B-LOCATION
-RRB-	O
sering	O
dipakai	O
,	O
tetapi	O
banyak	O
yang	O
menentang	O
,	O
sebab	O
Pangeran	O
Wales	B-LOCATION
-LRB-	O
Prince	O
of	O
Wales	B-LOCATION
-RRB-	O
tidak	O
memiliki	O
peran	O
apapun	O
dalam	O
pemerintahan	O
Wales	B-LOCATION
-LRB-	O
Wales	B-LOCATION
merupakan	O
kepangeranan	O
dengan	O
wilayah	O
terluas	O
di	O
dunia	O
-RRB-	O
.	O
Wales	B-LOCATION
tidak	O
pernah	O
ditaklukkan	O
oleh	O
suku	O
bangsa	O
Anglo-Saxon	O
ketika	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
diinvasi	O
pada	O
abad	O
ke	O
7	O
Masehi	O
berkat	O
perlawanan	O
sengit	O
penduduk	O
setempat	O
.	O
Seorang	O
Raja	O
Saxon	O
;	O
Offa	O
dari	O
Mercia	O
,	O
diceritakan	O
konon	O
membangun	O
sebuah	O
tembok	O
raksasa	O
sepanjang	O
perbatasan	O
kerajaannya	O
untuk	O
menandai	O
sebuah	O
bagian	O
besar	O
daerah	O
yang	O
bernama	O
Powys	O
yang	O
telah	O
direbut	O
dari	O
orang	O
Wales	B-LOCATION
.	O
Ketika	O
orang	O
Normandia	O
yang	O
dipimpin	O
oleh	O
-LRB-	O
William	O
sang	O
Penakluk	O
-RRB-	O
mengalahkan	O
raja	O
Harold	O
di	O
Hasting	O
,	O
Inggris	O
dan	O
menaklukkan	O
mereka	O
pada	O
tahun	O
1066	O
,	O
Wales	B-LOCATION
belum	O
dikuasai	O
.	O
Wales	B-LOCATION
baru	O
dikalahkan	O
pada	O
tahun	O
1282	O
ketika	O
,	O
Raja	O
Edward	O
I	O
dari	O
Inggris	O
mengalahkan	O
Pangeran	O
Llywelyn	O
Yang	O
Terakhir	O
,	O
pangeran	O
Wales	B-LOCATION
merdeka	O
yang	O
terakhir	O
.	O
Untuk	O
mengontrol	O
orang	O
Wales	B-LOCATION
,	O
orang	O
Inggris	O
membangun	O
banyak	O
kastil	O
seperti	O
di	O
Caernarfon	O
,	O
Conway	O
dan	O
Harlech	O
.	O
Papua	B-LOCATION
Nugini	I-LOCATION
atau	O
Papua	B-LOCATION
Guinea	I-LOCATION
Baru	O
adalah	O
sebuah	O
negara	O
yang	O
terletak	O
di	O
bagian	O
timur	O
Pulau	O
Papua	B-LOCATION
dan	O
berbatasan	O
darat	O
dengan	O
Provinsi	O
Papua	B-LOCATION
-LRB-	O
Indonesia	B-LOCATION
-RRB-	O
di	O
sebelah	O
barat	O
.	O
Undang-Undang	O
Dasar	O
Papua	B-LOCATION
Nugini	I-LOCATION
-LRB-	O
Pembukaan	O
5	O
-LRB-	O
4	O
-RRB-	O
-RRB-	O
menyatakan	O
harapan	O
bagi	O
``	O
kampung	O
dan	O
komunitas	O
tradisional	O
untuk	O
tetap	O
menjadi	O
satuan	O
kemasyarakatan	O
yang	O
lestari	O
di	O
Papua	B-LOCATION
Nugini	I-LOCATION
''	O
,	O
dan	O
untuk	O
langkah-langkah	O
aktif	O
yang	O
diambil	O
untuk	O
melestarikannya	O
.	O
Dewan	B-ORGANIZATION
Perwakilan	I-ORGANIZATION
Rakyat	I-ORGANIZATION
Papua	B-LOCATION
Nugini	I-LOCATION
telah	O
memberlakukan	O
beberapa	O
undang-undang	O
di	O
mana	O
sejenis	O
``	O
Tanah	O
ulayat	O
''	O
diakui	O
,	O
artinya	O
bahwa	O
tanah-tanah	O
tradisional	O
pribumi	O
memiliki	O
beberapa	O
landasan	O
hukum	O
untuk	O
memproteksi	O
diri	O
dari	O
campur	O
tangan	O
kaum	O
pendatang	O
yang	O
bertindak	O
berlebihan	O
.	O
Port	B-LOCATION
Moresby	I-LOCATION
-LRB-	O
Baca	O
:	O
Port	O
Moresbai	O
-RRB-	O
adalah	O
ibu	O
kota	O
,	O
kota	O
terbesar	O
sekaligus	O
pusat	O
ritel/konveksi	O
di	O
negara	O
Papua	B-LOCATION
Nugini	I-LOCATION
.	O
Port	B-LOCATION
Moresby	I-LOCATION
terletak	O
di	O
pesisir	O
Teluk	O
Papua	B-LOCATION
dijazirah	O
bagian	O
tenggara	O
-LRB-	O
ekor	O
burung	O
-RRB-	O
negara	O
Papua	B-LOCATION
Nugini	I-LOCATION
.	O
Kota	O
Port	B-LOCATION
Moresby	I-LOCATION
berpenduduk	O
259.908	O
jiwa	O
-LRB-	O
berdasarkan	O
hasil	O
perhitungan	O
cepat	O
LSM	O
setempat	O
pada	O
tahun	O
2007	O
-RRB-	O
.	O
Distrik	O
Ibukota	O
Nasional	O
-LRB-	O
NCD	O
:	O
National	O
Capital	O
District	O
-RRB-	O
termasuk	O
di	O
dalamnya	O
adalah	O
Port	B-LOCATION
Moresby	I-LOCATION
,	O
terdiri	O
atas	O
perkampungan	O
yang	O
tersebar	O
luas	O
,	O
pusat	O
pemerintahan	O
,	O
pinggiran	O
kota	O
,	O
dan	O
perkampungan	O
liar	O
.	O
Hal	O
ini	O
membuat	O
penduduk	O
asli	O
-LRB-	O
orang-orang	O
Motu	O
dan	O
Koitabu	O
-RRB-	O
kurang	O
dari	O
sepersepuluh	O
dari	O
total	O
populasi	O
penduduk	O
yang	O
menempati	O
NCD	O
.	O
Para	O
ilmuwan	O
percaya	O
orang-orang	O
Motu	O
telah	O
menetap	O
di	O
NCD	O
lebih	O
dari	O
400	O
tahun	O
yang	O
lalu	O
.	O
Negara	O
ini	O
dipisahkan	O
ke	O
dalam	O
dua	O
kawasan	O
--	O
Malaysia	B-LOCATION
Barat	O
dan	O
Malaysia	B-LOCATION
Timur	O
--	O
oleh	O
Kepulauan	O
Natuna	B-LOCATION
,	O
wilayah	O
Indonesia	B-LOCATION
di	O
Laut	O
Tiongkok	O
Selatan	O
.	O
Kumpulan	O
wilayah	O
jajahan	O
itu	O
dikenal	O
sebagai	O
Malaya	O
Britania	O
hingga	O
pembubarannya	O
pada	O
1946	O
,	O
ketika	O
kumpulan	O
itu	O
disusun	O
kembali	O
sebagai	O
Uni	O
Malaya	O
.	O
Pada	O
16	O
September	O
1963	O
sesuai	O
dengan	O
dalam	O
proses	O
dekolonialisasi	O
,	O
Singapura	B-LOCATION
,	O
Sarawak	O
,	O
Borneo	O
Utara	O
atau	O
yang	O
sekarang	O
lebih	O
dikenal	O
sebagai	O
Sabah	O
berubah	O
menjadi	O
negara	O
bagian	O
dari	O
federasi	O
bentukan	O
baru	O
yang	O
bernama	O
Malaysia	B-LOCATION
termasuk	O
dengan	O
Federasi	O
Malaya	O
.	O
Seperti	O
Thales	O
,	O
dirinya	O
dan	O
Anaximenes	O
tergolong	O
sebagai	O
filsuf-filsuf	O
dari	O
Miletos	B-LOCATION
yang	O
menjadi	O
perintis	O
filsafat	O
Barat	O
.	O
Menurut	O
Apollodorus	O
,	O
seorang	O
penulis	O
Yunani	B-LOCATION
kuno	O
,	O
Anaximandros	B-PERSON
-LRB-	O
610-546	O
SM	O
-RRB-	O
telah	O
berumur	O
63	O
tahun	O
pada	O
saat	O
Olimpiade	O
ke-58	O
yang	O
dilaksanakan	O
tahun	O
547/546	O
SM	O
.	O
Kemudian	O
disebutkan	O
pula	O
bahwa	O
Anaximandros	B-PERSON
meninggal	O
tidak	O
lama	O
setelah	O
Olmpiade	O
tersebut	O
usai	O
,	O
sehingga	O
waktu	O
kematiannya	O
diperkirakan	O
pada	O
tahun	O
546	O
SM	O
.	O
Usahanya	O
dalam	O
bidang	O
geografi	O
dapat	O
dilihat	O
ketika	O
ia	O
memimpin	O
ekspedisi	O
dari	O
Miletos	B-LOCATION
untuk	O
mendirikan	O
kota	O
perantauan	O
baru	O
ke	O
Apollonia	O
di	O
Laut	O
Hitam	O
.	O
Wilayah	O
Jawa	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
juga	O
meliputi	O
Pulau	O
Madura	B-LOCATION
,	O
Pulau	O
Bawean	O
,	O
Pulau	O
Kangean	O
serta	O
sejumlah	O
pulau-pulau	O
kecil	O
di	O
Laut	O
Jawa	B-LOCATION
-LRB-	O
Kepulauan	O
Masalembu	B-LOCATION
-RRB-	O
,	O
dan	O
Samudera	O
Hindia	O
-LRB-	O
Pulau	O
Sempu	B-LOCATION
,	O
dan	O
Nusa	B-LOCATION
Barung	I-LOCATION
-RRB-	O
.	O
Prasasti	O
Dinoyo	B-LOCATION
yang	O
ditemukan	O
di	O
dekat	O
Kota	B-LOCATION
Malang	I-LOCATION
adalah	O
sumber	O
tertulis	O
tertua	O
di	O
Jawa	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
,	O
yakni	O
bertahun	O
760	O
.	O
Daerah	B-LOCATION
Istimewa	I-LOCATION
Yogyakarta	I-LOCATION
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
Daerah	O
Istimewa	O
setingkat	O
provinsi	O
di	O
Indonesia	B-LOCATION
yang	O
merupakan	O
peleburan	O
Negara	O
Kesultanan	O
Yogyakarta	B-LOCATION
dan	O
Negara	O
Kadipaten	O
Paku	O
Alaman	O
.	O
Daerah	B-LOCATION
Istimewa	I-LOCATION
Yogyakarta	I-LOCATION
terletak	O
di	O
bagian	O
selatan	O
Pulau	O
Jawa	B-LOCATION
,	O
dan	O
berbatasan	O
dengan	O
Provinsi	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
dan	O
Samudera	O
Hindia	O
.	O
Daerah	B-LOCATION
Istimewa	I-LOCATION
Yogyakarta	I-LOCATION
mengalami	O
beberapa	O
bencana	O
alam	O
besar	O
termasuk	O
bencana	O
gempa	O
bumi	O
pada	O
tanggal	O
27	O
Mei	O
2006	O
,	O
erupsi	O
Gunung	B-LOCATION
Merapi	I-LOCATION
selama	O
Oktober-November	O
2010	O
,	O
serta	O
erupsi	O
Gunung	B-LOCATION
Kelud	I-LOCATION
,	O
Jawa	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
pada	O
tanggal	O
13	O
Februari	O
2014	O
.	O
Sebelum	O
Indonesia	B-LOCATION
merdeka	O
,	O
Yogyakarta	B-LOCATION
merupakan	O
daerah	O
yang	O
mempunyai	O
pemerintahan	O
sendiri	O
atau	O
disebut	O
``	O
Zelfbestuurlandschappen	O
''	O
/	O
Daerah	O
Swapraja	O
,	O
yaitu	O
Kasultanan	O
Ngayogyakarta	O
Hadiningrat	B-PERSON
dan	O
Kadipaten	O
Pakualaman	B-LOCATION
.	O
Kasultanan	O
Ngayogyakarta	O
Hadiningrat	B-PERSON
didirikan	O
oleh	O
Pangeran	O
Mangkubumi	O
yang	O
bergelar	O
Sultan	O
Hamengku	O
Buwono	O
I	O
pada	O
tahun	O
1755	O
,	O
sedangkan	O
Kadipaten	O
Pakualaman	B-LOCATION
didirikan	O
oleh	O
Pangeran	O
Notokusumo	O
-LRB-	O
saudara	O
Sultan	O
Hamengku	O
Buwono	O
II	O
-RRB-	O
yang	O
bergelar	O
Adipati	O
Paku	O
Alam	O
I	O
pada	O
tahun	O
1813	O
.	O
Pemerintah	O
Hindia	O
Belanda	B-LOCATION
mengakui	O
Kasultanan	O
,	O
dan	O
Pakualaman	B-LOCATION
sebagai	O
kerajaan	O
dengan	O
hak	O
mengatur	O
rumah	O
tangganya	O
sendiri	O
yang	O
dinyatakan	O
dalam	O
kontrak	O
politik	O
.	O
Saat	O
ini	O
,	O
selain	O
empat	O
negara	O
pertama	O
yang	O
disebut	O
di	O
atas	O
,	O
Elizabeth	O
juga	O
merupakan	O
Ratu	O
dari	O
Jamaika	B-LOCATION
,	O
Barbados	B-LOCATION
,	O
Bahama	B-LOCATION
,	O
Grenada	B-LOCATION
,	O
Papua	B-LOCATION
Nugini	I-LOCATION
,	O
Kepulauan	O
Solomon	B-LOCATION
,	O
Tuvalu	B-LOCATION
,	O
Saint	B-LOCATION
Lucia	I-LOCATION
,	O
Saint	O
Vincent	O
dan	O
Grenadines	O
,	O
Belize	B-LOCATION
,	O
Antigua	O
dan	O
Barbuda	O
,	O
serta	O
Saint	O
Kitts	O
dan	O
Nevis	O
.	O
Masa	O
pemerintahannya	O
selama	O
tahun	O
merupakan	O
masa	O
pemerintahan	O
terpanjang	O
dalam	O
sejarah	O
Monarki	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
mengalahkan	O
nenek	O
buyutnya	O
,	O
Ratu	O
Victoria	B-LOCATION
,	O
yang	O
memerintah	O
selama	O
63	O
tahun	O
.	O
Ayahnya	O
naik	O
takhta	O
menjadi	O
George	O
VI	O
pada	O
tahun	O
1936	O
setelah	O
pamannya	O
,	O
Edward	O
VIII	O
,	O
melepaskan	O
takhtanya	O
,	O
dan	O
secara	O
tidak	O
terduga	O
Elizabeth	O
menjadi	O
penerus	O
takhta	O
berikutnya	O
.	O
Elizabeth	O
mulai	O
menjalankan	O
tugas	O
sosialnya	O
selama	O
terjadinya	O
Perang	O
Dunia	O
II	O
dengan	O
bertugas	O
di	O
palang	O
merah	O
.	O
Ratu	O
Elizabeth	O
juga	O
telah	O
menjadi	O
saksi	O
hidup	O
atas	O
berbagai	O
perubahan	O
besar	O
yang	O
terjadi	O
dalam	O
konstitusi	O
Alam	O
Persemakmurannya	O
,	O
seperti	O
devolusi	O
di	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
,	O
dan	O
pemisahan	O
konstitusi	O
Kanada	B-LOCATION
.	O
Sedangkan	O
secara	O
personal	O
,	O
Ratu	O
juga	O
telah	O
menyaksikan	O
berbagai	O
peristiwa	O
penting	O
yang	O
terjadi	O
dalam	O
monarkinya	O
,	O
termasuk	O
kelahiran	O
dan	O
pernikahan	O
anak	O
serta	O
cucunya	O
,	O
upacara	O
penobatan	O
Pangeran	O
Wales	B-LOCATION
,	O
dan	O
perayaan	O
Jubilee	O
perak	O
,	O
emas	O
,	O
dan	O
berlian	O
Ratu	O
pada	O
tahun	O
1977	O
,	O
2002	O
,	O
dan	O
2012	O
.	O
Gusti	O
Raden	O
Mas	O
Dorodjatun	B-PERSON
atau	O
Sri	O
Sultan	O
Hamengkubuwana	B-PERSON
IX	I-PERSON
-LRB-	O
bahasa	O
Jawa	B-LOCATION
:	O
Sri	O
Sultan	O
Hamengkubuwono	O
IX	O
,	O
Hanacaraka	O
:	O
-RRB-	O
,	O
.	O
Ia	O
adalah	O
salah	O
seorang	O
Sultan	O
yang	O
pernah	O
memimpin	O
di	O
Kasultanan	O
Yogyakarta	B-LOCATION
-LRB-	O
1940	O
--	O
1988	O
-RRB-	O
dan	O
Gubernur	O
Daerah	B-LOCATION
Istimewa	I-LOCATION
Yogyakarta	I-LOCATION
yang	O
pertama	O
setelah	O
kemerdekaan	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Pada	O
tahun	O
1925	O
ia	O
melanjutkan	O
pendidikannya	O
ke	O
``	O
Hoogere	O
Burgerschool	O
''	O
di	O
Semarang	B-LOCATION
,	O
dan	O
``	O
Hoogere	O
Burgerschool	O
te	O
Bandoeng	O
''	O
-	O
HBS	O
Bandung	O
.	O
Hamengkubuwana	B-PERSON
IX	I-PERSON
dinobatkan	O
sebagai	O
Sultan	O
Yogyakarta	B-LOCATION
pada	O
tanggal	O
18	O
Maret	O
1940	O
dengan	O
gelar	O
``	O
Ngarsa	O
Dalem	O
Sampeyan	O
Dalem	O
Ingkang	O
Sinuwun	O
Kangjeng	O
Sultan	O
Hamengkubuwana	B-PERSON
Senapati-ing-Ngalaga	O
Abdurrahman	B-PERSON
Sayidin	O
Panatagama	O
Kalifatullah	O
ingkang	O
Jumeneng	O
Kaping	O
Sanga	O
ing	O
Ngayogyakarta	O
Hadiningrat	B-PERSON
''	O
.	O
Pada	O
masa	O
Jepang	B-LOCATION
,	O
Sultan	O
melarang	O
pengiriman	O
romusha	O
dengan	O
mengadakan	O
proyek	O
lokal	O
saluran	O
irigasi	O
Selokan	O
Mataram	B-LOCATION
.	O
Tahun	O
1941	O
sebagai	O
utusan	O
Mr.	O
Soemanang	O
bersama	O
Djohan	B-PERSON
Sjahroezah	I-PERSON
datang	O
ke	O
rumah	O
Sugondo	B-PERSON
Djojopuspito	O
minta	O
agar	O
Soegondo	B-PERSON
bersedia	O
menjadi	O
Direktur	O
Antara	O
,	O
dan	O
Adam	B-PERSON
Malik	I-PERSON
tetap	O
sebagai	O
Redaktur	O
merangkap	O
Wakil	O
Direktur	O
.	O
Menjelang	O
17	O
Agustus	O
1945	O
,	O
bersama	O
Sukarni	O
,	O
Chaerul	B-PERSON
Saleh	I-PERSON
,	O
dan	O
Wikana	B-PERSON
,	O
ia	O
pernah	O
membawa	O
Bung	O
Karno	B-PERSON
dan	O
Bung	O
Hatta	O
ke	O
Rengasdengklok	B-LOCATION
untuk	O
memproklamasikan	O
kemerdekaan	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Terletak	O
pada	O
101	O
°	O
11	O
''	O
BT	O
-	O
109	O
°	O
35	O
''	O
BT	O
dan	O
7	O
°	O
10	O
''	O
LS	O
-	O
7	O
°	O
29	O
LS	O
''	O
terbentang	O
pada	O
altitude	O
±	O
40	O
--	O
1.500	O
meter	O
diatas	O
permukaan	O
laut	O
dengan	O
dua	O
musim	O
yaitu	O
musim	O
Hujan	O
antara	O
April	O
--	O
September	O
dan	O
musim	O
Kemarau	O
antara	O
Oktober	O
--	O
Maret	O
.	O
Jumlah	O
curah	O
hujan	O
tertinggi	O
berada	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Karangmoncol	I-LOCATION
,	O
sedangkan	O
curah	O
hujan	O
terendah	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Kejobong	I-LOCATION
.	O
Bagian	O
selatan	O
merupakan	O
Depresi	O
Serayu	O
,	O
yang	O
dialiri	O
dua	O
sungai	O
besar	O
Kali	O
Serayu	O
dan	O
anak	O
sungainya	O
,	O
Kali	O
Pekacangan	B-LOCATION
.	O
Daerah	O
ini	O
menjadi	O
begitu	O
strategis	O
karena	O
segera	O
akan	O
dilewati	O
rangkaian	O
Jalan	O
Lingkar	O
Luar	O
Jakarta	B-LOCATION
-LRB-	O
JORR	O
-RRB-	O
.	O
Kota	B-LOCATION
Administrasi	I-LOCATION
Jakarta	I-LOCATION
Utara	I-LOCATION
adalah	O
nama	O
sebuah	O
kota	O
administrasi	O
di	O
bagian	O
utara	O
Daerah	B-LOCATION
Khusus	I-LOCATION
Ibukota	I-LOCATION
Jakarta	I-LOCATION
.	O
Di	O
sebelah	O
utara	O
Jakarta	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
berbatasan	O
dengan	O
Laut	O
Jawa	B-LOCATION
,	O
di	O
sebelah	O
timur	O
dengan	O
Bekasi	B-LOCATION
,	O
di	O
sebelah	O
selatan	O
dengan	O
Jakarta	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
,	O
Jakarta	B-LOCATION
Pusat	I-LOCATION
dan	O
Jakarta	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
.	O
Kota	B-LOCATION
Administrasi	I-LOCATION
Jakarta	I-LOCATION
Pusat	I-LOCATION
adalah	O
nama	O
sebuah	O
kota	O
administrasi	O
di	O
pusat	O
Daerah	B-LOCATION
Khusus	I-LOCATION
Ibukota	I-LOCATION
Jakarta	I-LOCATION
.	O
Kecepatan	O
angin	O
3,42	O
MSE	O
serta	O
arah	O
angin	O
pada	O
bulan	O
Januari-Maret	O
ke	O
arah	O
utara	O
,	O
April-September	O
ke	O
arah	O
timur	O
laut	O
dan	O
Oktober-Desember	O
ke	O
arah	O
Barat	O
,	O
arah	O
angin	O
Oktonber-Desember	O
sering	O
menimbulkan	O
hujan	O
lebat	O
seperti	O
halnya	O
wilayah-wilayah	O
lain	O
di	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Kota	B-LOCATION
Administrasi	I-LOCATION
Jakarta	I-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
adalah	O
nama	O
sebuah	O
kota	O
administrasi	O
di	O
bagian	O
selatan	O
Daerah	B-LOCATION
Khusus	I-LOCATION
Ibukota	I-LOCATION
Jakarta	I-LOCATION
.	O
Di	O
sebelah	O
selatan	O
berbatasan	O
dengan	O
Kota	O
Depok	B-LOCATION
,	O
dan	O
sebelah	O
barat	O
dengan	O
Kota	O
Tangerang	B-LOCATION
dan	O
Kota	O
Tangerang	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
.	O
Pada	O
tanggal	O
1	O
Mei	O
2004	O
yang	O
bertepatan	O
dengan	O
peringatan	O
Hari	O
Buruh	O
,	O
Siprus	B-LOCATION
menjadi	O
anggota	O
Uni	O
Eropa	B-LOCATION
.	O
Kata	O
tembaga	O
dalam	O
banyak	O
bahasa	O
Eropa	B-LOCATION
merupakan	O
derivasi	O
dari	O
kata	O
Siprus	B-LOCATION
dalam	O
bahasa	O
Yunani	B-LOCATION
``	O
kupros	O
''	O
,	O
misalkan	O
kata	O
``	O
copper	O
''	O
-LRB-	O
bahasa	O
Inggris	O
-RRB-	O
atau	O
``	O
koper	O
''	O
-LRB-	O
bahasa	O
Belanda	B-LOCATION
-RRB-	O
.	O
Setelah	O
sempat	O
terlupakan	O
,	O
pada	O
awal	O
abad	O
ke-20	O
istilah	O
ini	O
dihidupkan	O
kembali	O
oleh	O
Ki	O
Hajar	O
Dewantara	O
sebagai	O
salah	O
satu	O
nama	O
alternatif	O
untuk	O
negara	O
merdeka	O
pelanjut	O
Hindia	O
Belanda	B-LOCATION
yang	O
belum	O
terwujud	O
.	O
Ketika	O
penggunaan	O
nama	O
``	O
Indonesia	B-LOCATION
''	O
-LRB-	O
berarti	O
Kepulauan	O
Hindia	O
-RRB-	O
disetujui	O
untuk	O
dipakai	O
untuk	O
ide	O
itu	O
,	O
kata	O
Nusantara	O
tetap	O
dipakai	O
sebagai	O
sinonim	O
untuk	O
kepulauan	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Akibat	O
perkembangan	O
politik	O
selanjutnya	O
,	O
istilah	O
ini	O
kemudian	O
dipakai	O
pula	O
untuk	O
menggambarkan	O
kesatuan	O
geografi-antropologi	O
kepulauan	O
yang	O
terletak	O
di	O
antara	O
benua	O
Asia	B-LOCATION
dan	O
Australia	B-LOCATION
,	O
termasuk	O
Semenanjung	O
Malaya	O
namun	O
biasanya	O
tidak	O
mencakup	O
Filipina	B-LOCATION
.	O
Dalam	O
pengertian	O
terakhir	O
ini	O
,	O
Nusantara	O
merupakan	O
padanan	O
bagi	O
Kepulauan	O
Melayu	O
-LRB-	O
``	O
Malay	O
Archipelago	O
''	O
-RRB-	O
,	O
suatu	O
istilah	O
yang	O
populer	O
pada	O
akhir	O
abad	O
ke-19	O
sampai	O
awal	O
abad	O
ke-20	O
,	O
terutama	O
dalam	O
literatur	O
berbahasa	O
Inggris	O
.	O
Kitab	O
Negarakertagama	O
mencantumkan	O
wilayah-wilayah	O
``	O
Nusantara	O
''	O
,	O
yang	O
pada	O
masa	O
sekarang	O
dapat	O
dikatakan	O
mencakup	O
sebagian	O
besar	O
wilayah	O
modern	O
Indonesia	B-LOCATION
-LRB-	O
Sumatra	O
,	O
Kalimantan	B-LOCATION
,	O
Nusa	O
Tenggara	O
,	O
sebagian	O
Sulawesi	O
dan	O
pulau-pulau	O
di	O
sekitarnya	O
,	O
sebagian	O
Kepulauan	O
Maluku	B-LOCATION
,	O
dan	O
Papua	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
-RRB-	O
ditambah	O
wilayah	O
Malaysia	B-LOCATION
,	O
Singapura	B-LOCATION
,	O
Brunei	O
dan	O
sebagian	O
kecil	O
Filipina	B-LOCATION
bagian	O
selatan	O
.	O
Kini	O
kebanyakan	O
sejarawan	O
Indonesia	B-LOCATION
percaya	O
bahwa	O
konsep	O
kesatuan	O
Nusantara	O
bukanlah	O
pertama	O
kali	O
dicetuskan	O
oleh	O
Gajah	B-PERSON
Mada	I-PERSON
dalam	O
Sumpah	O
Palapa	O
pada	O
tahun	O
1336	O
,	O
melainkan	O
dicetuskan	O
lebih	O
dari	O
setengah	O
abad	O
lebih	O
awal	O
oleh	O
Kertanegara	B-LOCATION
pada	O
tahun	O
1275	O
.	O
Kertanegara	B-LOCATION
memiliki	O
wawasan	O
suatu	O
persatuan	O
kerajaan-kerajaan	O
Asia	B-LOCATION
Tenggara	O
di	O
bawah	O
kewibawaan	O
Singhasari	O
dalam	O
menghadapi	O
kemungkinan	O
ancaman	O
serangan	O
Mongol	O
yang	O
membangun	O
Dinasti	O
Yuan	O
di	O
Tiongkok	O
.	O
Karena	O
alasan	O
itulah	O
Kertanegara	B-LOCATION
meluncurkan	O
Ekspedisi	O
Pamalayu	O
untuk	O
menjalin	O
persatuan	O
dan	O
persekutuan	O
politik	O
dengan	O
kerajaan	O
Malayu	O
Dharmasraya	B-LOCATION
di	O
Jambi	B-LOCATION
.	O
Buktinya	O
adalah	O
Kertanegara	B-LOCATION
justru	O
mempersembahkan	O
Arca	O
Amoghapasa	O
sebagai	O
hadiah	O
untuk	O
menyenangkan	O
hati	O
penguasa	O
dan	O
rakyat	O
Malayu	O
.	O
Sebagai	O
balasannya	O
raja	O
Melayu	O
mengirimkan	O
putrinya	O
;	O
Dara	O
Jingga	O
dan	O
Dara	O
Petak	O
ke	O
Jawa	B-LOCATION
untuk	O
dinikahkan	O
dengan	O
penguasa	O
Jawa	B-LOCATION
.	O
Singapura	B-LOCATION
-LRB-	O
nama	O
resmi	O
:	O
Republik	O
Singapura	B-LOCATION
-RRB-	O
adalah	O
sebuah	O
negara	O
pulau	O
di	O
lepas	O
ujung	O
selatan	O
Semenanjung	O
Malaya	O
,	O
di	O
utara	O
khatulistiwa	O
di	O
Asia	B-LOCATION
Tenggara	O
.	O
Negara	O
ini	O
terpisah	O
dari	O
Malaysia	B-LOCATION
oleh	O
Selat	O
Johor	B-LOCATION
di	O
utara	O
,	O
dan	O
dari	O
Kepulauan	B-LOCATION
Riau	I-LOCATION
,	O
Indonesia	B-LOCATION
oleh	O
Selat	O
Singapura	B-LOCATION
di	O
selatan	O
.	O
Penduduknya	O
yang	O
beragam	O
berjumlah	O
5	O
juta	O
jiwa	O
,	O
terdiri	O
dari	O
Cina	O
,	O
Melayu	O
,	O
India	B-LOCATION
,	O
berbagai	O
keturunan	O
Asia	B-LOCATION
,	O
dan	O
Kaukasoid	O
.	O
A.T.	B-ORGANIZATION
Kearney	I-ORGANIZATION
menyebut	O
Singapura	B-LOCATION
sebagai	O
negara	O
paling	O
terglobalisasi	O
di	O
dunia	O
dalam	O
Indeks	O
Globalisasi	O
tahun	O
2006	O
.	O
Pulau	O
ini	O
merupakan	O
pos	O
luar	O
Kerajaan	B-LOCATION
Sriwijaya	I-LOCATION
di	O
Sumatera	O
yang	O
memberi	O
nama	O
``	O
Temasek	O
''	O
dalam	O
bahasa	O
Jawa	B-LOCATION
yang	O
berarti	O
`	O
kota	O
laut	O
'	O
.	O
Buddha	O
Gautama	B-PERSON
dilahirkan	O
dengan	O
nama	O
Siddh	O
?	O
rtha	O
Gautama	B-PERSON
-LRB-	O
Sanskerta	O
:	O
Siddhattha	O
Gotama	O
;	O
Pali	O
:	O
``	O
keturunan	O
Gotama	O
yang	O
tujuannya	O
tercapai	O
''	O
-RRB-	O
,	O
dia	O
kemudian	O
menjadi	O
Buddha	O
-LRB-	O
secara	O
harfiah	O
:	O
orang	O
yang	O
telah	O
mencapai	O
Penerangan	O
Sempurna	O
-RRB-	O
.	O
sambuddha	O
-RRB-	O
pada	O
masa	O
sekarang	O
.	O
Waktu	O
kelahiran	O
dan	O
kematiannya	O
tidaklah	O
pasti	O
:	O
sebagian	O
besar	O
sejarawan	O
dari	O
awal	O
abad	O
ke	O
20	O
memperkirakan	O
kehidupannya	O
antara	O
tahun	O
sampai	O
,	O
ada	O
juga	O
yang	O
menyebut	O
tahun	O
623	O
SM	O
sampai	O
543	O
SM	O
;	O
baru-baru	O
ini	O
,	O
pada	O
suatu	O
simposium	O
para	O
ahli	O
akan	O
masalah	O
ini	O
,	O
sebagian	O
besar	O
dari	O
ilmuwan	O
yang	O
menjelaskan	O
pendapat	O
memperkirakan	O
tanggal	O
berkisar	O
antara	O
20	O
tahun	O
antara	O
tahun	O
400	O
SM	O
untuk	O
waktu	O
meninggal	O
dunianya	O
,	O
sedangkan	O
yang	O
lain	O
menyokong	O
perkiraan	O
tanggal	O
yang	O
lebih	O
awal	O
atau	O
waktu	O
setelahnya	O
.	O
Negara	O
ini	O
berbatasan	O
dengan	O
Skotlandia	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
utara	O
dan	O
Wales	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
barat	O
,	O
Laut	O
Irlandia	B-LOCATION
di	O
barat	O
laut	O
,	O
Laut	O
Keltik	O
di	O
barat	O
daya	O
,	O
serta	O
Laut	O
Utara	O
di	O
sebelah	O
timur	O
dan	O
Selat	O
Inggris	O
,	O
yang	O
memisahkannya	O
dari	O
benua	O
Eropa	B-LOCATION
,	O
di	O
sebelah	O
selatan	O
.	O
Sebagian	O
besar	O
wilayah	O
Inggris	O
terdiri	O
dari	O
bagian	O
tengah	O
dan	O
selatan	O
Pulau	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
di	O
Atlantik	O
Utara	O
.	O
Wilayah	O
yang	O
saat	O
ini	O
bernama	O
Inggris	O
pertama	O
kali	O
dihuni	O
oleh	O
manusia	O
modern	O
selama	O
periode	O
Paleolitikum	O
,	O
namun	O
nama	O
``	O
England	O
''	O
ini	O
berasal	O
dari	O
kata	O
Angles	O
,	O
yang	O
merupakan	O
salah	O
satu	O
suku	O
Jermanik	O
yang	O
menetap	O
di	O
sana	O
pada	O
abad	O
ke-5	O
dan	O
ke-6	O
.	O
Inggris	O
menjadi	O
negara	O
yang	O
bersatu	O
pada	O
tahun	O
927	O
M	O
,	O
dan	O
sejak	O
Zaman	O
Penjelajahan	O
yang	O
dimulai	O
pada	O
abad	O
ke-15	O
,	O
Inggris	O
telah	O
memberikan	O
pengaruh	O
budaya	O
dan	O
hukum	O
yang	O
signifikan	O
ke	O
berbagai	O
belahan	O
dunia	O
.	O
Bahasa	O
Inggris	O
,	O
Gereja	O
Anglikan	O
,	O
dan	O
hukum	O
Inggris-yang	O
menjadi	O
dasar	O
sistem	O
hukum	O
umum	O
bagi	O
negara	O
lain	O
di	O
seluruh	O
dunia-berasal	O
dan	O
dikembangkan	O
di	O
Inggris	O
,	O
dan	O
sistem	O
parlementer	O
negara	O
ini	O
juga	O
telah	O
banyak	O
diadopsi	O
oleh	O
negara-negara	O
lain	O
.	O
Penduduk	O
Inggris	O
berjumlah	O
sekitar	O
53	O
juta	O
jiwa	O
,	O
atau	O
sekitar	O
84	O
%	O
dari	O
total	O
populasi	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
,	O
sebagian	O
besarnya	O
terkonsentrasi	O
di	O
London	B-LOCATION
,	O
Inggris	O
Tenggara	O
,	O
dan	O
kawasan-kawasan	O
konurbasi	O
di	O
Midlands	O
,	O
Barat	O
Laut	O
,	O
Timur	O
Laut	O
dan	O
Yorkshire	O
,	O
masing-masing	O
wilayah	O
ini	O
dikembangkan	O
sebagai	O
daerah	O
industri	O
utama	O
selama	O
abad	O
ke-19	O
.	O
Ia	O
bersekolah	O
di	O
``	O
Sek	O
Melayu	O
Sungai	O
Bakap	O
,	O
Sek	O
Melayu	O
Cherok	O
Tokun	O
''	O
dan	O
``	O
Sek	O
Ren	B-PERSON
Stowell	I-PERSON
''	O
,	O
Bukit	O
Mertajam	O
.	O
Setelah	O
berhasil	O
lulus	O
dari	O
SD	O
dengan	O
nilai	O
yang	O
yang	O
sangat	O
bagus	O
,	O
dia	O
bersekolah	O
di	O
MTsN	O
Kanigoro	B-LOCATION
,	O
dan	O
melanjutkan	O
ke	O
pendidikan	O
atas	O
di	O
MAN	O
KEDIRI	O
II	O
KOTA	O
KEDIRI	O
,	O
Anwar	B-PERSON
terpilih	O
untuk	O
melanjutkan	O
ke	O
Maktab	O
Melayu	O
Kuala	O
Kangsar	O
-LRB-	O
MCKK	O
-RRB-	O
di	O
Tingkatan	O
Satu	O
pada	O
tahun	O
1960	O
dan	O
menjadi	O
sebagai	O
Ketua	O
Pelajar	O
di	O
sana	O
.	O
Ia	O
telah	O
menunjukkan	O
sifat	O
kepimpinannya	O
dengan	O
menyatukan	O
penduduk	O
Malaysia	B-LOCATION
yang	O
multietnis	O
dan	O
pluralis	O
dengan	O
menjadi	O
Pengurus	O
``	O
Jawatankuasa	O
Penyelaras	O
Akta	O
Pertubuhan	O
1981	O
''	O
untuk	O
menentang	O
``	O
Akta	O
Pindaan	O
Pertubuhan	O
1981	O
''	O
yang	O
dianggap	O
menimbulkan	O
ketidakadilan	O
yang	O
melanggar	O
pinsip	O
Islam	O
dan	O
demokrasi	O
.	O
Dalam	O
perjalanannya	O
,	O
Anwar	B-PERSON
telah	O
berhasil	O
menyatukan	O
48	O
organisasi	O
dari	O
berbagai	O
aliran	O
dan	O
bangsa	O
seperti	O
``	O
Persatuan	O
Pertubuhan	O
Malaysia	B-LOCATION
''	O
,	O
``	O
Pusat	O
Profesional	O
Malaysia	B-LOCATION
''	O
,	O
``	O
ALIRAN	O
''	O
,	O
``	O
Persatuan	O
Penggna	O
Pulau	B-LOCATION
Pinang	I-LOCATION
''	O
dan	O
``	O
Majlis	O
Peguam	O
Malaysia	B-LOCATION
''	O
,	O
sehingga	O
menyebabkan	O
pihak	O
pemerintah	O
mengadakan	O
pembicaraan	O
dengan	O
lembaga	O
tersebut	O
dan	O
mengkaji	O
Akta	O
Pertubuhan	O
tersebut	O
.	O
Lavoisier	B-PERSON
sudah	O
menyusun	O
skema	O
pertama	O
yang	O
tersusun	O
rapi	O
tentang	O
sistem	O
kimiawi	O
-LRB-	O
bekerja	O
sama	O
dengan	O
Berthollet	O
,	O
Fourcroy	O
dan	O
Guyton	O
de	O
Morveau	O
-RRB-	O
.	O
Belanda	B-LOCATION
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
sebuah	O
negara	O
peserta	O
Kerajaan	B-LOCATION
Belanda	I-LOCATION
,	O
yang	O
terdiri	O
dari	O
dua	O
belas	O
provinsi	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
Barat	O
Laut	O
,	O
dan	O
tiga	O
pulau	O
di	O
Karibia	O
.	O
Belanda	B-LOCATION
Eropa	I-LOCATION
berbatasan	O
dengan	O
Laut	O
Utara	O
di	O
utara	O
,	O
dan	O
barat	O
,	O
Belgia	B-LOCATION
di	O
selatan	O
,	O
dan	O
Jerman	B-LOCATION
di	O
timur	O
,	O
dan	O
berbagi	O
perbatasan	O
bahari	O
dengan	O
Belgia	B-LOCATION
,	O
Jerman	B-LOCATION
,	O
dan	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
.	O
``	O
Belanda	B-LOCATION
''	O
sebagai	O
keseluruhan	O
seringkali	O
disebut	O
``	O
Holland	O
''	O
,	O
meskipun	O
Holland	O
Utara	O
,	O
dan	O
Selatan	O
hanyalah	O
dua	O
dari	O
dua	O
belas	O
provinsinya	O
.	O
Sebagian	O
besar	O
wilayah	O
Belanda	B-LOCATION
dibentuk	O
oleh	O
estuaria	O
tiga	O
sungai	O
penting	O
Eropa	B-LOCATION
,	O
yang	O
secara	O
bersama-sama	O
dengan	O
anak-anak	O
sungainya	O
membentuk	O
delta	O
Rhein-Maas-Schelde	O
.	O
Belanda	B-LOCATION
adalah	O
satu	O
dari	O
sedikit	O
negara	O
pertama	O
yang	O
memiliki	O
parlemen	O
terpilih	O
,	O
dan	O
negara	O
ini	O
adalah	O
anggota	O
pendiri	O
Uni	O
Eropa	B-LOCATION
,	O
G-10	O
,	O
NATO	O
,	O
OECD	O
,	O
WTO	O
,	O
dan	O
peserta	O
perserikatan	O
ekonomi	O
tripihak	O
Beneluks	O
.	O
Belanda	B-LOCATION
adalah	O
salah	O
satu	O
negara	O
yang	O
pernah	O
menguasai	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
dan	O
baru	O
mengakui	O
kedaulatan	O
Indonesia	B-LOCATION
pada	O
tanggal	O
27	O
Desember	O
1949	O
,	O
namun	O
sekarang	O
mengakui	O
Indonesia	B-LOCATION
merdeka	O
pada	O
17	O
Agustus	O
1945	O
.	O
Negara	O
ini	O
adalah	O
tuan	O
rumah	O
bagi	O
Organisasi	O
Pelarangan	O
Senjata	O
Kimia	O
,	O
dan	O
lima	O
peradilan	O
dunia	O
:	O
Mahkamah	O
Arbitrasi	O
Permanen	O
,	O
Mahkamah	O
Keadilan	B-ORGANIZATION
Internasional	O
,	O
Pengadilan	O
Internasional	O
untuk	O
Bekas	O
Yugoslavia	O
,	O
Mahkamah	O
Pidana	O
Internasional	O
,	O
dan	O
Tribunal	O
Khusus	O
untuk	O
Libanon	O
.	O
Empat	O
pertama	O
berkedudukan	O
di	O
Den	B-LOCATION
Haag	I-LOCATION
;	O
juga	O
menjadi	O
tempat	O
bagi	O
badan	O
intelijen	O
pidana	O
Uni	O
Eropa	B-LOCATION
,	O
Europol	B-ORGANIZATION
;	O
dan	O
badan	O
kerja	O
sama	O
yudikatif	O
Eropa	B-LOCATION
,	O
Eurojust	O
.	O
Pada	O
bulan	O
Mei	O
2011	O
,	O
Belanda	B-LOCATION
meraih	O
status	O
sebagai	O
negara	O
``	O
paling	O
bahagia	O
''	O
menurut	O
hasil-hasil	O
yang	O
diumumkan	O
oleh	O
OECD	O
.	O
Bukti	O
paling	O
nyata	O
dari	O
ini	O
adalah	O
dolmen	O
-LRB-	O
``	O
hunebedden	O
''	O
-RRB-	O
dibangun	O
sekitar	O
3500	O
SM	O
,	O
53	O
dari	O
54	O
dolmen	O
di	O
Belanda	B-LOCATION
dapat	O
ditemukan	O
di	O
Drenthe	B-PERSON
dan	O
terpusat	O
di	O
timur	O
laut	O
provinsi	O
.	O
Setelah	O
lama	O
tunduk	O
pada	O
Keuskupan	O
Utrecht	O
,	O
pada	O
tahun	O
1528	O
Uskup	O
Henry	O
dari	O
Wittelsbach	O
menyerahkan	O
Drenthe	B-PERSON
kepada	O
Kaisar	O
Charles	O
V	O
dari	O
Habsburg	B-PERSON
,	O
yang	O
memasukkan	O
daerah	O
ini	O
ke	O
Habsburg	B-PERSON
di	O
Belanda	B-LOCATION
.	O
Ketika	O
Republik	O
Belanda	B-LOCATION
dideklarasikan	O
pada	O
1581	O
,	O
Drenthe	B-PERSON
menjadi	O
bagian	O
dari	O
wilayah	O
ini	O
meskipun	O
tidak	O
mendapatkan	O
status	O
provinsi	O
sampai	O
1	O
Januari	O
1796	O
karena	O
kemiskinannya	O
.	O
Sesaat	O
sebelum	O
pecahnya	O
Perang	O
Dunia	O
Kedua	O
,	O
pemerintah	O
Belanda	B-LOCATION
membangun	O
sebuah	O
kamp	O
di	O
dekat	O
kota	O
Hooghalen	O
untuk	O
menampung	O
pengungsi	O
Jerman	B-LOCATION
-LRB-	O
Yahudi	O
-RRB-	O
.	O
Ironisnya	O
,	O
selama	O
Perang	O
Dunia	O
Kedua	O
,	O
penjajah	O
Jerman	B-LOCATION
menggunakan	O
kamp	O
tersebut	O
-LRB-	O
yang	O
mereka	O
namakan	O
KZ	O
Westerbork	O
-RRB-	O
sebagai	O
``	O
Durchgangslager	O
''	O
-LRB-	O
transit	O
kamp	O
-RRB-	O
.	O
Banyak	O
orang	O
Yahudi	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
Sinti	O
,	O
orang	O
Rom	O
,	O
pejuang	O
dan	O
penentang	O
politik	O
dipenjara	O
sebelum	O
dipindahkan	O
ke	O
kamp	O
lain	O
di	O
Jerman	B-LOCATION
dan	O
Polandia	B-LOCATION
.	O
Sudah	O
sejak	O
dahulu	O
kala	O
,	O
nama	O
``	O
Die	O
Haghe	O
''	O
atau	O
``	O
Den	O
Hag	O
-LRB-	O
h	O
-RRB-	O
e	O
''	O
dipakai	O
untuk	O
menyebut	O
daerah	O
ini	O
.	O
Sejak	O
tahun	O
1990	O
pimpinan	O
``	O
gemeente	O
''	O
secara	O
konsekuen	O
menggunakan	O
nama	O
``	O
Den	B-LOCATION
Haag	I-LOCATION
''	O
-LRB-	O
dan	O
bukan	O
's	O
-	O
Gravenhage	O
-RRB-	O
,	O
Hal	O
ini	O
antara	O
lain	O
dikarenakan	O
kota	O
ini	O
semakin	O
mendunia	O
dengan	O
statusnya	O
sebagai	O
ibu	O
kota	O
yuridis	O
dunia	O
-LRB-	O
IGH	O
;	O
VN-ISH	O
-RRB-	O
.	O
Selain	O
itu	O
hal	O
ini	O
dilakukan	O
supaya	O
lebih	O
mirip	O
dengan	O
nama-nama	O
asing	O
kota	O
ini	O
seperti	O
``	O
The	O
Hague	O
''	O
dalam	O
bahasa	O
Inggris	O
,	O
``	O
La	O
Haye	O
''	O
dalam	O
bahasa	O
Perancis	B-LOCATION
,	O
''	O
-LRB-	O
Den	O
-RRB-	O
Haag	O
''	O
dalam	O
bahasa	O
Jerman	B-LOCATION
dan	O
``	O
La	O
Haya	O
''	O
dalam	O
bahasa	O
Spanyol	B-LOCATION
.	O
Namun	O
diyakini	O
kota	O
ini	O
sudah	O
lama	O
jauh	O
sebelum	O
itu	O
:	O
ditemukan	O
jejak	O
arkeologi	O
yang	O
diyakini	O
berasal	O
dari	O
tahun	O
3950	O
SM	O
-	O
3720	O
SM	O
,	O
walaupun	O
demikian	O
pemukiman	O
yang	O
ditemukan	O
Groningen	B-LOCATION
telah	O
berusia	O
3	O
abad	O
.	O
Jepang	B-LOCATION
-LRB-	O
Nippon	O
atau	O
Nihon	O
;	O
nama	O
resmi	O
:	O
atau	O
Nihonkoku	O
,	O
nama	O
harfiah	O
:	O
``	O
Negara	O
Jepang	B-LOCATION
''	O
-RRB-	O
adalah	O
sebuah	O
negara	O
kepulauan	O
di	O
Asia	B-LOCATION
Timur	O
.	O
Letaknya	O
di	O
ujung	O
barat	O
Samudra	O
Pasifik	O
,	O
di	O
sebelah	O
timur	O
Laut	O
Jepang	B-LOCATION
,	O
dan	O
bertetangga	O
dengan	O
Republik	O
Rakyat	O
Tiongkok	O
,	O
Korea	O
,	O
dan	O
Rusia	B-LOCATION
.	O
Menurut	O
Konstitusi	O
Jepang	B-LOCATION
tahun	O
1947	O
,	O
Jepang	B-LOCATION
adalah	O
negara	O
monarki	O
konstitusional	O
di	O
bawah	O
pimpinan	O
Kaisar	O
Jepang	B-LOCATION
dan	O
Parlemen	O
Jepang	B-LOCATION
.	O
Mencakup	O
sepertiga	O
bagian	O
utara	O
Pulau	O
Britania	O
,	O
Skotlandia	B-LOCATION
berbatasan	O
dengan	O
Inggris	O
di	O
sebelah	O
selatan	O
,	O
Laut	O
Utara	O
di	O
sebelah	O
timur	O
,	O
Samudera	O
Atlantik	O
di	O
sebelah	O
utara	O
dan	O
barat	O
,	O
serta	O
Selat	O
Utara	O
dan	O
Laut	O
Irlandia	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
baratdaya	O
.	O
Edinburgh	O
pernah	O
menjadi	O
pusat	O
Pencerahan	O
Skotlandia	B-LOCATION
pada	O
abad	O
ke-18	O
,	O
yang	O
mengubah	O
Skotlandia	B-LOCATION
menjadi	O
salah	O
satu	O
kekuatan	O
industri	O
,	O
perdagangan	O
,	O
dan	O
intelektual	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
.	O
Perairan	O
Skotlandia	B-LOCATION
terdiri	O
dari	O
sejumlah	O
besar	O
sektor	O
Atlantik	O
Utara	O
dan	O
Laut	O
Utara	O
,	O
mengandung	O
cadangan	O
minyak	O
terbesar	O
di	O
Uni	O
Eropa	B-LOCATION
.	O
Penyatuan	O
ini	O
disahkan	O
melalui	O
Undang-Undang	O
Penyatuan	O
yang	O
disepakati	O
oleh	O
Parlemen	O
kedua	O
negara	O
pada	O
tahun	O
1707	O
,	O
diikuti	O
oleh	O
penentangan	O
rakyat	O
Skotlandia	B-LOCATION
dan	O
pecahnya	O
kerusuhan	O
anti-penyatuan	O
di	O
Edinburgh	O
,	O
Glasgow	O
,	O
dan	O
di	O
tempat	O
lain	O
.	O
Kerajaan	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
kemudian	O
juga	O
bersatu	O
secara	O
politik	O
dengan	O
Kerajaan	B-LOCATION
Irlandia	I-LOCATION
pada	O
1	O
Januari	O
1806	O
dan	O
membentuk	O
Kerajaan	O
Bersatu	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
dan	O
Irlandia	B-LOCATION
.	O
Akihito	B-PERSON
merupakan	O
putra	O
pertama	O
dan	O
anak	O
kelima	O
-LRB-	O
dari	O
tujuh	O
bersaudara	O
-RRB-	O
Kaisar	O
Showa	O
-LRB-	O
Hirohito	O
-RRB-	O
dan	O
Maharani	O
Kojun	O
-LRB-	O
Nagako	O
-RRB-	O
.	O
Bergelar	O
``	O
Tsugu	O
no	O
miya	O
''	O
-LRB-	O
継宮	O
;	O
Pangeran	O
Tsugu	O
-RRB-	O
semasa	O
kanak-kanak	O
,	O
ia	O
dibesarkan	O
dan	O
diajar	O
oleh	O
guru	O
privat	O
dan	O
kemudian	O
belajar	O
di	O
Sekolah	O
Dasar	O
Anak	O
Laki-laki	O
dan	O
Sekolah	O
Menengah	O
ketika	O
itu	O
,	O
Peers	O
'	O
School	O
-LRB-	O
Gakushuin	O
selepas	O
1947	O
-RRB-	O
,	O
1940-52	O
.	O
Ketika	O
kota	O
Tokyo	O
dibom	O
oleh	O
pihak	O
Amerika	B-LOCATION
pada	O
Maret	O
1945	O
,	O
ia	O
dan	O
saudara	O
mudanya	O
,	O
Pangeran	O
Masahito	O
-LRB-	O
sekarang	O
Pangeran	O
Hitachi	O
-RRB-	O
,	O
dipindahkan	O
dari	O
Tokyo	B-LOCATION
.	O
Ketika	O
masa	O
pendudukan	O
Amerika	B-LOCATION
selepas	O
Perang	O
Dunia	O
II	O
,	O
Pangeran	O
Akihito	B-PERSON
belajar	O
Inggris	O
dengan	O
Elizabeth	O
Gray	O
Vining	O
guru	O
wanita	O
asal	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
yang	O
tugas	O
utamanya	O
adalah	O
memperkenalkan	O
dan	O
mengajarkan	O
asas-asas	O
demokrasi	O
kepada	O
putra	O
mahkota	O
Jepang	B-LOCATION
.	O
Pangeran	O
Akihito	B-PERSON
kuliah	O
sebentar	O
di	O
Jurusan	O
Ilmu	O
Politik	O
di	O
Universitas	O
Gakushuin	O
di	O
Tokyo	B-LOCATION
dan	O
tidak	O
menerima	O
ijazah	O
.	O
Pada	O
Juni	O
1953	O
,	O
Pangeran	O
Akihito	B-PERSON
mewakili	O
Jepang	B-LOCATION
sebagai	O
utusan	O
dalam	O
upacara	O
pelantikan	O
Ratu	O
Elizabeth	B-PERSON
II	I-PERSON
dari	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
.	O
Pada	O
10	O
April	O
1959	O
,	O
ia	O
menikah	O
dengan	O
Michiko	B-PERSON
Shoda	O
-LRB-	O
lahir	O
20	O
Oktober	O
1934	O
-RRB-	O
,	O
anak	O
perempuan	O
Shoda	O
Hidesaburo	O
,	O
presiden	O
komisaris	O
Industri	O
Tepung	O
Nisshin	O
.	O
Pangeran	O
Akihito	B-PERSON
naik	O
takhta	O
setelah	O
Kaisar	O
Hirohito	O
wafat	O
pada	O
7	O
Januari	O
1989	O
dan	O
secara	O
resmi	O
menjadi	O
kaisar	O
Jepang	B-LOCATION
yang	O
ke	O
125	O
pada	O
12	O
November	O
1990	O
.	O
Dari	O
tinjauan	O
Geografis	O
,	O
dua	O
area	O
terbesar	O
dari	O
Belgia	B-LOCATION
adalah	O
wilayah	O
penutur	O
bahasa	O
Belanda	B-LOCATION
-	O
yang	O
merupakan	O
area	O
dari	O
Flandria	B-LOCATION
yang	O
ada	O
di	O
utara	O
,	O
dengan	O
59	O
%	O
dari	O
populasi	O
secara	O
keseluruhan	O
,	O
dan	O
wilayah	O
penutur	O
bahasa	O
Perancis	B-LOCATION
-	O
terletak	O
di	O
bagian	O
selatan	O
dari	O
daerah	O
Walonia	B-LOCATION
,	O
dengan	O
populasi	O
sebesar	O
31	O
%	O
.	O
Daerah	B-LOCATION
Ibu	I-LOCATION
Kota	I-LOCATION
Brussel	I-LOCATION
,	O
walaupun	O
secara	O
resmi	O
memiliki	O
dua	O
bahasa	O
nasional	O
,	O
namun	O
pada	O
umumnya	O
penutur	O
berbahasa	O
Perancislah	O
yang	O
mendominasi	O
daerah	O
kantong	O
ini	O
.	O
Nama	O
`	O
Belgia	B-LOCATION
'	O
berasal	O
dari	O
``	O
Gallia	O
Belgica	O
''	O
,	O
sebuah	O
provinsi	O
Roman	O
di	O
area	O
selatan	O
jauh	O
dari	O
Galia	O
yang	O
didiami	O
oleh	O
``	O
Belgae	O
''	O
,	O
suatu	O
campuran	O
dari	O
etnik	O
Kelt	O
dan	O
orang-orang	O
Jerman	B-LOCATION
.	O
Dari	O
sejarah	O
,	O
Belgia	B-LOCATION
,	O
Belanda	B-LOCATION
dan	O
Luksemburg	B-LOCATION
dikenal	O
sebagai	O
Negara-Negara	O
bawah	O
,	O
yang	O
dulunya	O
menempati	O
area	O
yang	O
lebih	O
luas	O
dari	O
kelompok	O
negara-negara	O
Benelux	O
saat	O
ini	O
.	O
Sejak	O
dari	O
abad	O
ke-16	O
hingga	O
revolusi	O
Belgia	B-LOCATION
yang	O
terjadi	O
pada	O
tahun	O
1830	O
,	O
banyak	O
terjadi	O
perang	O
saudara	O
memperebutkan	O
kekuatan	O
Eropa	B-LOCATION
dan	O
seringnya	O
terjadi	O
di	O
area	O
Belgia	B-LOCATION
,	O
menyebabkannya	O
dijuluki	O
``	O
Lapangan	B-LOCATION
Perang	O
dari	O
Eropa	B-LOCATION
''	O
dan	O
``	O
kokpit	O
dari	O
Eropa	B-LOCATION
''	O
--	O
reputasi	O
yang	O
dipertegas	O
saat	O
perang	O
dunia	O
pertama	O
dan	O
kedua	O
.	O
Spanyol	B-LOCATION
-LRB-	O
;	O
-RRB-	O
,	O
resminya	O
Kerajaan	B-LOCATION
Spanyol	I-LOCATION
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
sebuah	O
negara	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
barat	O
daya	O
yang	O
,	O
bersama	O
Portugal	B-LOCATION
,	O
terdapat	O
di	O
Semenanjung	O
Iberia	O
.	O
Wilayahnya	O
juga	O
terdiri	O
dari	O
kota	O
Ceuta	O
dan	O
Melilla	O
di	O
Afrika	B-LOCATION
Utara	O
,	O
Kepulauan	O
Canary	O
di	O
Samudra	O
Atlantik	O
,	O
dan	O
berbagai	O
pulau	O
di	O
Laut	O
Tengah	O
.	O
Wilayah	O
Spanyol	B-LOCATION
juga	O
termasuk	O
Kepulauan	O
Balearic	O
di	O
Mediterania	O
,	O
Kepulauan	O
Canary	O
di	O
Samudera	O
Atlantik	O
lepas	O
pantai	O
Afrika	B-LOCATION
,	O
dan	O
dua	O
kota	O
otonom	O
di	O
Afrika	B-LOCATION
Utara	O
,	O
Ceuta	O
dan	O
Melilla	O
,	O
yang	O
berbatasan	O
Maroko	B-LOCATION
,	O
ditambah	O
Alboran	O
,	O
Kepulauan	O
Chafarinas	O
,	O
Alhucemas	O
,	O
Vélez	O
de	O
la	O
Gomera	O
dan	O
pulau	O
kecil	O
lainnya	O
termasuk	O
Perejil	O
.	O
Dengan	O
luas	O
505.992	O
kilometer	O
persegi	O
-LRB-	O
195.365	O
mil	O
persegi	O
-RRB-	O
,	O
Spanyol	B-LOCATION
adalah	O
negara	O
terbesar	O
kedua	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
Barat	O
dan	O
Uni	O
Eropa	B-LOCATION
dan	O
negara	O
terbesar	O
kelima	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
.	O
Pada	O
Abad	O
Pertengahan	O
itu	O
ditaklukkan	O
oleh	O
suku-suku	O
Jermanik	O
dan	O
kemudian	O
oleh	O
bangsa	O
Moor	O
ke	O
selatan	O
.	O
Spanyol	B-LOCATION
muncul	O
sebagai	O
negara	O
bersatu	O
pada	O
abad	O
ke-15	O
,	O
menyusul	O
pernikahan	O
Monarki	O
Katolik	O
dan	O
penyelesaian	O
penaklukan	O
selama	O
berabad-abad	O
,	O
atau	O
Reconquista	O
,	O
semenanjung	O
dari	O
Moor	O
pada	O
1492	O
.	O
Titik	O
tertinggi	O
Belarus	B-LOCATION
ialah	O
Dzyarzhynskaya	O
Hara	O
-LRB-	O
Bukit	O
Dzyarzhynsk	O
-RRB-	O
,	O
345	O
meter	O
-LRB-	O
1,132	O
kaki	O
-RRB-	O
,	O
dan	O
titik	O
terendahnya	O
ada	O
di	O
Sungai	O
Neman	O
,	O
90	O
meter	O
-LRB-	O
295	O
kaki	O
-RRB-	O
.	O
Iklimnya	O
berkisar	O
dari	O
musim	O
dingin	O
yang	O
ganas	O
-LRB-	O
rata-rata	O
suhu	O
Januari	O
berada	O
pada	O
kisaran	O
−	O
8	O
°C	O
-LRB-	O
18	O
°F	O
-RRB-	O
hingga	O
−	O
2	O
°C	O
-LRB-	O
28	O
°F	O
-RRB-	O
-RRB-	O
hingga	O
musim	O
panas	O
yang	O
dingin	O
dan	O
basah	O
-LRB-	O
suhu	O
rata-rata	O
15	O
°C	O
-LRB-	O
59	O
°F	O
-RRB-	O
hingga	O
20	O
°C	O
-LRB-	O
68	O
°F	O
-RRB-	O
-RRB-	O
.	O
Hutan	O
meliputi	O
sekitar	O
34	O
%	O
keseluruhan	O
bentang	O
darat	O
,	O
membuat	O
produk	O
kehutanan	O
SDA	O
paling	O
tertinggal	O
di	O
Belarus	B-LOCATION
.	O
Sekitar	O
seperlima	O
wilayahnya	O
,	O
sebagian	O
besar	O
di	O
provinsi	O
bagian	O
tenggara	O
Homyel	O
dan	O
Mahilyow	B-LOCATION
,	O
terus	O
dipengaruhi	O
oleh	O
jatuhan	O
radioaktif	O
akibat	O
bencana	O
ladang	O
nuklir	O
1986	O
di	O
Chernobyl	B-LOCATION
,	O
Ukraina	B-LOCATION
.	O
Secara	O
bertahap	O
bangsa	O
Slavia	O
Timur	O
Awal	O
berinteraksi	O
dengan	O
bangsa	O
Varangia	O
dan	O
diperintah	O
dalam	O
negara	O
Rus	O
,	O
terutama	O
di	O
daerah	O
sekitar	O
Polatsk	O
kini	O
di	O
bagian	O
utara	O
negeri	O
ini	O
.	O
Pada	O
abad	O
ke-13	O
,	O
negara	O
itu	O
terkena	O
dampak	O
buruk	O
oleh	O
serangan	O
Mongol	O
,	O
dan	O
akhirnya	O
bagian	O
dari	O
Rus	O
'	O
itu	O
dimasukkan	O
ke	O
Kadipaten	O
Agung	O
Lituania	B-LOCATION
.	O
Selama	O
masa	O
ini	O
,	O
daerah	O
Belarus	B-LOCATION
damai	O
,	O
namun	O
kadipatennya	O
sendiri	O
sering	O
berperang	O
dan	O
menang	O
melawan	O
bangsa	O
Mongol	O
di	O
timur	O
,	O
orang	O
Turki	B-LOCATION
di	O
selatan	O
,	O
dan	O
Ksatria	O
Teutonik	O
di	O
barat	O
.	O
Dari	O
abad	O
ke-15	O
,	O
Kadipaten	O
Agung	O
Lituania	B-LOCATION
memanjang	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
Timur	O
,	O
dari	O
Laut	O
Baltik	O
ke	O
Laut	O
Hitam	O
.	O
H.	O
M.	O
Soeharto	B-PERSON
,	O
-LRB-	O
O	O
Jawa	B-LOCATION
:	O
``	O
Suharta	O
''	O
;	O
Jawa	B-LOCATION
Latin	O
:	O
``	O
Suhartå	O
''	O
;	O
Hanacaraka	O
:-RRB-	O
-LRB-	O
ER	O
,	O
EYD	O
:	O
Suharto	B-PERSON
-RRB-	O
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
Presiden	O
kedua	O
Indonesia	B-LOCATION
yang	O
menjabat	O
dari	O
tahun	O
1967	O
sampai	O
1998	O
,	O
menggantikan	O
Soekarno	B-PERSON
.	O
Pada	O
tahun	O
1998	O
,	O
masa	O
jabatannya	O
berakhir	O
setelah	O
mengundurkan	O
diri	O
pada	O
tanggal	O
21	O
Mei	O
tahun	O
tersebut	O
,	O
menyusul	O
terjadinya	O
kerusuhan	O
Mei	O
1998	O
dan	O
pendudukan	O
gedung	O
DPR/MPR	O
oleh	O
ribuan	O
mahasiswa	O
.	O
Soeharto	B-PERSON
juga	O
dianggap	O
membatasi	O
kebebasan	O
warga	O
negara	O
Indonesia	B-LOCATION
keturunan	O
Tionghoa	O
,	O
menduduki	O
Timor	O
Timur	O
,	O
dan	O
dianggap	O
sebagai	O
rezim	O
paling	O
korupsi	O
dengan	O
jumlah	O
$	O
AS	O
15	O
miliar	O
sampai	O
$	O
AS	O
35	O
miliar	O
.	O
London	O
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
ibu	O
kota	O
Inggris	O
dan	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
,	O
merupakan	O
wilayah	O
metropolitan	O
terbesar	O
di	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
dan	O
juga	O
zona	O
perkotaan	O
terbesar	O
di	O
Uni	O
Eropa	B-LOCATION
menurut	O
luas	O
wilayah	O
.	O
Berlokasi	O
di	O
sepanjang	O
Sungai	O
Thames	O
,	O
London	O
telah	O
menjadi	O
permukiman	O
utama	O
selama	O
dua	O
milenium	O
sejak	O
didirikan	O
oleh	O
Romawi	O
pada	O
abad	O
ke-1	O
dengan	O
nama	O
Londinium	O
.	O
Konurbasi	O
dari	O
wilayah-wilayah	O
urban	O
ini	O
pada	O
akhirnya	O
membentuk	O
Region	O
London	O
dan	O
wilayah	O
administratif	O
London	O
Raya	O
.	O
London	O
,	O
bersama	O
dengan	O
New	B-LOCATION
York	I-LOCATION
City	I-LOCATION
,	O
merupakan	O
pusat	O
keuangan	O
terkemuka	O
di	O
dunia	O
,	O
dan	O
menjadi	O
kota	O
dengan	O
PDB	O
terbesar	O
kelima	O
di	O
dunia	O
,	O
atau	O
yang	O
tertinggi	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
.	O
Pada	O
tahun	O
2012	O
,	O
London	O
menjadi	O
kota	O
pertama	O
yang	O
telah	O
menjadi	O
tuan	O
rumah	O
penyelenggara	O
Olimpiade	O
Musim	O
Panas	O
modern	O
sebanyak	O
tiga	O
kali	O
.	O
Pada	O
Maret	O
2003	O
,	O
Bush	O
memerintahkan	O
penyeranganan	O
ke	O
Irak	B-LOCATION
dengan	O
alasan	O
bahwa	O
Irak	B-LOCATION
telah	O
melanggar	O
Resolusi	O
PBB	B-ORGANIZATION
no	O
.	O
Dalam	O
kampanye	O
ini	O
,	O
keputusannya	O
untuk	O
mengadakan	O
Perang	O
melawan	O
Terorisme	O
dan	O
Perang	O
Irak	B-LOCATION
dijadikan	O
isu	O
sentral	O
.	O
Negara	O
ini	O
berbatasan	O
dengan	O
Mali	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
utara	O
;	O
Togo	B-LOCATION
dan	O
Ghana	B-LOCATION
di	O
selatan	O
;	O
Niger	B-LOCATION
di	O
timur	O
,	O
Benin	B-LOCATION
di	O
tenggara	O
;	O
dan	O
Pantai	B-LOCATION
Gading	I-LOCATION
di	O
barat	O
daya	O
.	O
Dahulu	O
bernama	O
Volta	O
Hulu	O
,	O
Presiden	O
Thomas	B-PERSON
Sankara	I-PERSON
mengganti	O
nama	O
negara	O
ini	O
menjadi	O
`	O
Burkina	B-LOCATION
Faso	I-LOCATION
'	O
-LRB-	O
dalam	O
bahasa	O
Dioula	O
dan	O
More	O
:	O
``	O
Negara	O
Orang	O
Jujur	O
''	O
-RRB-	O
pada	O
4	O
Agustus	O
1984	O
.	O
Seperti	O
semua	O
bagian	O
Afrika	B-LOCATION
Barat	O
,	O
Burkina	B-LOCATION
Faso	I-LOCATION
dihuni	O
manusia	O
sejak	O
awal	O
,	O
khususnya	O
oleh	O
pemburu-pengumpul	O
di	O
bagian	O
barat	O
laut	O
negeri	O
ini	O
-LRB-	O
12.000-5	O
.000	O
SM	O
-RRB-	O
,	O
dan	O
yang	O
peralatannya	O
-LRB-	O
pengikis	O
,	O
pemahat	O
,	O
dan	O
ujung	O
panah	O
-RRB-	O
ditemukan	O
pada	O
1973	O
.	O
Sumber	O
utama	O
yang	O
digunakan	O
oleh	O
para	O
sejarawan	O
adalah	O
``	O
Pararaton	O
''	O
-LRB-	O
`	O
Kitab	O
Raja-raja	O
'	O
-RRB-	O
dalam	O
bahasa	O
Kawi	O
dan	O
``	O
Nagarakretagama	O
''	O
dalam	O
bahasa	O
Jawa	B-LOCATION
Kuno	O
.	O
``	O
Pararaton	O
''	O
terutama	O
menceritakan	O
Ken	O
Arok	O
-LRB-	O
pendiri	O
Kerajaan	B-LOCATION
Singhasari	O
-RRB-	O
namun	O
juga	O
memuat	O
beberapa	O
bagian	O
pendek	O
mengenai	O
terbentuknya	O
Majapahit	B-LOCATION
.	O
Sementara	O
itu	O
,	O
``	O
Nagarakertagama	O
''	O
merupakan	O
puisi	O
Jawa	B-LOCATION
Kuno	O
yang	O
ditulis	O
pada	O
masa	O
keemasan	O
Majapahit	B-LOCATION
di	O
bawah	O
pemerintahan	O
Hayam	O
Wuruk	O
.	O
Kakawin	O
Nagarakretagama	O
pada	O
tahun	O
2008	O
diakui	O
sebagai	O
bagian	O
dalam	O
Daftar	O
Ingatan	O
Dunia	O
-LRB-	O
``	O
Memory	O
of	O
the	O
World	O
Programme	O
''	O
-RRB-	O
oleh	O
UNESCO	O
.	O
Tahun	O
2010	O
sekelompok	O
pengusaha	O
Jepang	B-LOCATION
dipimpin	O
Takajo	B-PERSON
Yoshiaki	I-PERSON
membiayai	O
pembuatan	O
kapal	O
Majapahit	B-LOCATION
atau	O
Spirit	O
Majapahit	B-LOCATION
yang	O
akan	O
berlayar	O
ke	O
Asia	B-LOCATION
.	O
Menurut	O
Takajo	B-PERSON
,	O
hal	O
ini	O
dilakukan	O
untuk	O
mengenang	O
kerjasama	O
Majapahit	B-LOCATION
dan	O
Kerajaan	B-LOCATION
Jepang	I-LOCATION
melawan	O
Kerajaan	B-LOCATION
China	I-LOCATION
-LRB-	O
Mongol	O
-RRB-	O
dalam	O
perang	O
di	O
Samudera	O
Pasifik	O
.	O
Menurut	O
Guru	O
Besar	O
Arkeologi	O
Asia	B-LOCATION
Tenggara	O
National	O
University	O
of	O
Singapore	O
John	O
N.	O
Miksic	O
jangkauan	O
kekuasaan	O
Majapahit	B-LOCATION
meliputi	O
Sumatera	O
dan	O
Singapura	B-LOCATION
bahkan	O
Thailand	B-LOCATION
yang	O
dibuktikan	O
dengan	O
pengaruh	O
kebudayaan	O
,	O
corak	O
bangunan	O
,	O
candi	O
,	O
patung	O
dan	O
seni	O
.	O
Bahkan	O
ada	O
perguruan	O
silat	O
bernama	O
Kali	O
Majapahit	B-LOCATION
yang	O
berasal	O
dari	O
Filipina	B-LOCATION
dengan	O
anggotanya	O
dari	O
Asia	B-LOCATION
dan	O
Amerika	B-LOCATION
.	O
Silat	O
Kali	O
Majapahit	B-LOCATION
ini	O
mengklaim	O
berakar	O
dari	O
Kerajaan	B-LOCATION
Majapahit	I-LOCATION
kuno	O
yang	O
disebut	O
menguasai	O
Filipina	B-LOCATION
,	O
Singapura	B-LOCATION
,	O
Malaysia	B-LOCATION
dan	O
Selatan	O
Thailand	B-LOCATION
.	O
Dari	O
Makassar	O
,	O
ia	O
pindah	O
ke	O
Bandung	O
dan	O
bekerja	O
sebagai	O
wartawan	O
di	O
harian	O
Kaoem	O
Moeda	O
dan	O
Kaoem	O
Kita	O
.	O
Pada	O
malam	O
penutupan	O
kongres	O
,	O
tanggal	O
28	O
Oktober	O
1928	O
,	O
Soepratman	B-PERSON
memperdengarkan	O
lagu	O
ciptaannya	O
secara	O
instrumental	O
di	O
depan	O
peserta	O
umum	O
''	O
-LRB-	O
secara	O
intrumental	O
dengan	O
biola	O
atas	O
saran	O
Soegondo	B-PERSON
berkaitan	O
dengan	O
kondisi	O
dan	O
situasi	O
pada	O
waktu	O
itu	O
,	O
lihat	O
Sugondo	B-PERSON
Djojopuspito	O
-RRB-	O
''	O
.	O
Sesuai	O
urutan	O
kelahiran	O
,	O
maka	O
nama	O
yang	O
lazim	O
untuk	O
anak-anak	O
Bali	B-LOCATION
adalah	O
:	O
Wayan	B-PERSON
,	O
Made	O
,	O
Nyoman	O
,	O
Ketut	B-PERSON
.	O
Untuk	O
daerah-daerah	O
tertentu	O
,	O
khususnya	O
beberapa	O
desa	O
di	O
Bali	B-LOCATION
Timur	O
,	O
anak	O
kelima	O
dan	O
seterusnya	O
pada	O
umumnya	O
menggunakan	O
nama	O
``	O
Ketut	B-PERSON
''	O
,	O
jadi	O
tidak	O
ada	O
pengulangan	O
ke	O
``	O
Wayan	B-PERSON
''	O
sebagaimana	O
di	O
daerah	O
lainnya	O
.	O
Dyah	B-PERSON
Permata	O
Megawati	B-PERSON
Setyawati	O
Soekarnoputri	B-PERSON
atau	O
umumnya	O
lebih	O
dikenal	O
sebagai	O
Megawati	B-PERSON
Soekarnoputri	I-PERSON
atau	O
biasa	O
disapa	O
dengan	O
panggilan	O
``	O
Mbak	O
Mega	O
''	O
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
Presiden	O
Indonesia	B-LOCATION
yang	O
kelima	O
yang	O
menjabat	O
sejak	O
23	O
Juli	O
2001	O
20	O
Oktober	O
2004	O
.	O
Ia	O
merupakan	O
presiden	O
wanita	O
Indonesia	B-LOCATION
pertama	O
dan	O
anak	O
dari	O
presiden	O
Indonesia	B-LOCATION
pertama	O
,	O
Soekarno	B-PERSON
,	O
yang	O
kemudian	O
mengikuti	O
jejak	O
ayahnya	O
menjadi	O
Presiden	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Pada	O
20	O
September	O
2004	O
,	O
ia	O
kalah	O
suara	O
dari	O
Susilo	B-PERSON
Bambang	I-PERSON
Yudhoyono	I-PERSON
dalam	O
Pemilu	O
Presiden	O
2004	O
putaran	O
yang	O
kedua	O
.	O
Megawati	B-PERSON
Soekarnoputri	I-PERSON
adalah	O
anak	O
kedua	O
Presiden	O
Soekarno	B-PERSON
yang	O
telah	O
memproklamasikan	O
kemerdekaan	O
Indonesia	B-LOCATION
pada	O
17	O
Agustus	O
1945	O
.	O
Ibunda	O
Megawati	B-PERSON
,	O
Fatmawati	B-PERSON
,	O
adalah	O
seorang	O
gadis	O
kelahiran	O
Bengkulu	B-LOCATION
di	O
mana	O
Soekarno	B-PERSON
dahulu	O
pernah	O
diasingkan	O
pada	O
masa	O
penjajahan	O
Belanda	B-LOCATION
.	O
Pada	O
waktu	O
Soekarno	B-PERSON
diasingkan	O
ke	O
pulau	O
Bangka	O
,	O
Fatmawati	B-PERSON
melahirkan	O
seorang	O
bayi	O
yang	O
dinamai	O
Megawati	B-PERSON
Soekarno	I-PERSON
Putri	O
,	O
pada	O
tanggal	O
23	O
Januari	O
1947	O
di	O
kampung	O
Ledok	B-LOCATION
Ratmakan	O
,	O
tepi	O
barat	O
Kali	O
Code	O
.	O
Negara	O
ini	O
terletak	O
di	O
bagian	O
tengah	O
Amerika	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
,	O
yang	O
menjadi	O
lokasi	O
dari	O
empat	O
puluh	O
delapan	O
negara	O
bagian	O
yang	O
saling	O
bersebelahan	O
,	O
beserta	O
distrik	O
ibu	O
kota	O
Washington	O
,	O
D.C.	B-LOCATION
.	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
diapit	O
oleh	O
Samudra	O
Pasifik	O
dan	O
Atlantik	O
di	O
sebelah	O
barat	O
dan	O
timur	O
,	O
berbatasan	O
dengan	O
Kanada	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
utara	O
,	O
dan	O
Meksiko	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
selatan	O
.	O
Dua	O
negara	O
bagian	O
lainnya	O
,	O
yaitu	O
Alaska	O
dan	O
Hawaii	O
,	O
terletak	O
terpisah	O
dari	O
dataran	O
utama	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
.	O
Negara	O
bagian	O
Alaska	O
terletak	O
di	O
sebelah	O
ujung	O
barat	O
laut	O
Amerika	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
,	O
berbatasan	O
dengan	O
Kanada	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
timur	O
dan	O
Rusia	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
barat	O
,	O
yang	O
dipisahkan	O
oleh	O
Selat	O
Bering	O
.	O
Dengan	O
luas	O
wilayah	O
3,79	O
juta	O
mil	O
persegi	O
-LRB-	O
9,83	O
juta	O
km	O
-RRB-	O
dan	O
jumlah	O
penduduk	O
sebanyak	O
315	O
juta	O
jiwa	O
,	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
merupakan	O
negara	O
terluas	O
ketiga	O
atau	O
keempat	O
di	O
dunia	O
,	O
dan	O
terbesar	O
ketiga	O
menurut	O
jumlah	O
penduduk	O
.	O
Bangsa	O
Indian	O
mulai	O
bermigrasi	O
dari	O
Asia	B-LOCATION
ke	O
dataran	O
yang	O
saat	O
ini	O
menjadi	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
sekitar	O
15.000	O
tahun	O
yang	O
lalu	O
.	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
terbentuk	O
dari	O
Tiga	O
Belas	O
Koloni	O
Inggris	O
yang	O
membentang	O
di	O
sepanjang	O
pesisir	O
Atlantik	O
,	O
yang	O
mengembangkan	O
sistem	O
ekonomi	O
dan	O
sistem	O
politik	O
demokratis	O
tersendiri	O
yang	O
terpisah	O
dari	O
Inggris	O
.	O
Pada	O
tanggal	O
4	O
Juli	O
1776	O
,	O
dengan	O
suara	O
bulat	O
,	O
delegasi	O
dari	O
13	O
koloni	O
Inggris	O
memproklamirkan	O
kemerdekaan	O
,	O
yang	O
menjadi	O
awal	O
berdirinya	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
.	O
Didorong	O
oleh	O
doktrin	O
``	O
Manifest	O
Destiny	O
''	O
,	O
di	O
sepanjang	O
abad	O
ke-19	O
,	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
memulai	O
ekspansi	O
besar-besaran	O
ke	O
wilayah	O
Amerika	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
lainnya	O
,	O
menyingkirkan	O
penduduk	O
asli	O
,	O
menduduki	O
serta	O
membeli	O
teritori-teritori	O
baru	O
,	O
dan	O
secara	O
bertahap	O
menjadikannya	O
sebagai	O
negara	O
bagian	O
yang	O
baru	O
.	O
Kemenangannya	O
dalam	O
Perang	O
Spanyol-Amerika	O
dan	O
Perang	O
Dunia	O
I	O
semakin	O
mempertegas	O
status	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
sebagai	O
kekuatan	O
militer	O
dunia	O
.	O
Setelah	O
Perang	O
Dunia	O
II	O
,	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
muncul	O
sebagai	O
negara	O
adidaya	O
baru	O
di	O
dunia	O
,	O
menjadi	O
negara	O
pertama	O
yang	O
mengembangkan	O
senjata	O
nuklir	O
,	O
dan	O
menjadi	O
salah	O
satu	O
anggota	O
tetap	O
Dewan	O
Keamanan	O
PBB	B-ORGANIZATION
.	O
Berakhirnya	O
Perang	O
Dingin	O
dan	O
runtuhnya	O
Uni	O
Soviet	O
menjadikan	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
sebagai	O
satu-satunya	O
negara	O
adidaya	O
di	O
dunia	O
.	O
Dia	O
adalah	O
Kepala	O
Kantor	O
Pos	O
pertama	O
di	O
Amerika	B-LOCATION
,	O
pembuat	O
``	O
perpustakaan	O
umum	O
''	O
pertama	O
,	O
dan	O
orang	O
pertama	O
yang	O
mengorganisasikan	O
barisan	O
pemadam	O
kebakaran	O
kota	O
.	O
Benjamin	B-PERSON
Franklin	I-PERSON
terlahir	O
di	O
Milk	O
Street	O
,	O
Boston	B-LOCATION
,	O
pada	O
tanggal	O
17	O
Januari	O
1706	O
dari	O
ayahnya	O
yaitu	O
Josiah	O
Franklin	O
yang	O
menikah	O
dua	O
kali	O
.	O
William	B-PERSON
Henry	I-PERSON
``	O
Bill	O
''	O
Gates	O
III	O
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
seorang	O
tokoh	O
bisnis	O
,	O
investor	O
,	O
filantropis	O
,	O
penulis	O
asal	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
,	O
serta	O
mantan	O
CEO	O
yang	O
saat	O
ini	O
menjabat	O
sebagai	O
ketua	O
Microsoft	B-ORGANIZATION
,	O
perusahaan	O
perangkat	O
lunak	O
yang	O
ia	O
dirikan	O
bersama	O
Paul	B-PERSON
Allen	I-PERSON
.	O
Pada	O
tahap-tahap	O
akhir	O
kariernya	O
,	O
Gates	O
melakukan	O
beberapa	O
usaha	O
filantropi	O
dengan	O
menyumbangkan	O
sejumlah	O
besar	O
dana	O
ke	O
berbagai	O
organisasi	O
amal	O
dan	O
program	O
penelitian	O
ilmiah	O
melalui	O
Bill	O
&	O
Melinda	B-PERSON
Gates	I-PERSON
Foundation	O
yang	O
didirikan	O
tahun	O
2000	O
.	O
Pada	O
Juni	O
2006	O
,	O
Gates	O
mengumumkan	O
bahwa	O
ia	O
akan	O
bekerja	O
paruh	O
waktu	O
di	O
Microsoft	B-ORGANIZATION
dan	O
purna	O
waktu	O
di	O
Bill	O
&	O
Melinda	B-PERSON
Gates	I-PERSON
Foundation	O
.	O
Ia	O
melimpahkan	O
secara	O
bertahap	O
semua	O
pekerjaannya	O
kepada	O
Ray	B-PERSON
Ozzie	I-PERSON
,	O
kepala	O
arsitek	O
perangkat	O
lunak	O
,	O
dan	O
Craig	O
Mundie	O
,	O
pejabat	O
riset	O
dan	O
strategi	O
tertinggi	O
Microsoft	B-ORGANIZATION
.	O
Bandara	B-LOCATION
terdekat	O
dari	O
kota	O
ini	O
adalah	O
Bandara	B-LOCATION
Paro	O
di	O
Paro	O
,	O
Bhutan	B-LOCATION
yang	O
terhubung	O
lewat	O
jalan	O
darat	O
54	O
km	O
dari	O
kota	O
ini	O
.	O
Selanjutnya	O
dengan	O
Ketetapan	O
Pemerintah	O
Darurat	O
R.I.	O
pada	O
tanggal	O
17	O
Desember	O
1949	O
,	O
dibentuk	O
Provinsi	O
Aceh	B-LOCATION
dan	O
Provinsi	O
Tapanuli/Sumatera	O
Timur	O
.	O
Di	O
Sumatera	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
saat	O
ini	O
terdapat	O
dua	O
taman	O
nasional	O
,	O
yakni	O
Taman	O
Nasional	O
Gunung	O
Leuser	B-LOCATION
dan	O
Taman	O
Nasional	O
Batang	B-LOCATION
Gadis	I-LOCATION
.	O
Menurut	O
Keputusan	O
Menteri	O
Kehutanan	O
,	O
Nomor	O
44	O
Tahun	O
2005	O
,	O
luas	O
hutan	O
di	O
Sumatera	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
saat	O
ini	O
3.742.120	O
hektare	O
-LRB-	O
ha	O
-RRB-	O
.	O
Yang	O
terdiri	O
dari	O
Kawasan	O
Suaka	O
Alam/Kawasan	O
Pelestarian	O
Alam	O
seluas	O
477.070	O
ha	O
,	O
Hutan	O
Lindung	O
1.297.330	O
ha	O
,	O
Hutan	O
Produksi	O
Terbatas	O
879.270	O
ha	O
,	O
Hutan	O
Produksi	O
Tetap	O
1.035.690	O
ha	O
dan	O
Hutan	O
Produksi	O
yang	O
dapat	O
dikonversi	O
seluas	O
52.760	O
ha	O
.	O
Riau	B-LOCATION
-LRB-	O
Jawi	O
:	O
رياو	O
-RRB-	O
adalah	O
sebuah	O
provinsi	O
di	O
Indonesia	B-LOCATION
yang	O
terletak	O
di	O
bagian	O
tengah	O
pulau	O
Sumatera	O
.	O
Provinsi	O
ini	O
terletak	O
di	O
bagian	O
tengah	O
pantai	O
timur	O
Pulau	O
Sumatera	O
,	O
yaitu	O
di	O
sepanjang	O
pesisir	O
Selat	O
Melaka	O
.	O
Hingga	O
tahun	O
2004	O
,	O
provinsi	O
ini	O
juga	O
meliputi	O
Kepulauan	B-LOCATION
Riau	I-LOCATION
,	O
sekelompok	O
besar	O
pulau-pulau	O
kecil	O
-LRB-	O
pulau-pulau	O
utamanya	O
antara	O
lain	O
Pulau	O
Batam	B-LOCATION
dan	O
Pulau	O
Bintan	O
-RRB-	O
yang	O
terletak	O
di	O
sebelah	O
timur	O
Sumatera	O
dan	O
sebelah	O
selatan	O
Singapura	B-LOCATION
.	O
Pada	O
saat	O
Surawisesa	O
menjadi	O
raja	O
Sunda	O
,	O
dengan	O
gelar	O
Prabu	O
Surawisesa	O
Jayaperkosa	O
,	O
dibuatlah	O
perjanjian	O
pertahanan	O
keamanan	O
Sunda-Portugis	O
,	O
yang	O
ditandai	O
dengan	O
Prasasti	O
Perjanjian	O
Sunda-Portugal	O
,	O
ditandatangani	O
dalam	O
tahun	O
1512	O
.	O
Meskipun	O
perjanjian	O
pertahanan	O
keamanan	O
dengan	O
Portugis	O
telah	O
dibuat	O
,	O
pelaksanaannya	O
tidak	O
dapat	O
terwujud	O
karena	O
pada	O
tahun	O
1527	O
pasukan	O
aliansi	O
Cirebon	B-LOCATION
-	O
Demak	B-LOCATION
,	O
dibawah	O
pimpinan	O
Fatahilah	O
atau	O
Paletehan	O
menyerang	O
dan	O
menaklukkan	O
pelabuhan	O
Sunda	O
Kalapa	O
.	O
Perang	O
antara	O
Kerajaan	B-LOCATION
Sunda	O
dan	O
aliansi	O
Cirebon	B-LOCATION
-	O
Demak	B-LOCATION
berlangsung	O
lima	O
tahun	O
sampai	O
akhirnya	O
pada	O
tahun	O
1531	O
dibuat	O
suatu	O
perjanjian	O
damai	O
antara	O
Prabu	O
Surawisesa	O
dengan	O
Sunan	O
Gunung	B-LOCATION
Jati	I-LOCATION
dari	O
Kesultanan	O
Cirebon	B-LOCATION
.	O
British	O
East	O
India	B-LOCATION
Company	O
-LRB-	O
EIC	O
-RRB-	O
sejak	O
1685	O
mendirikan	O
pusat	O
perdagangan	O
lada	O
``	O
Bencoolen	O
''	O
/	O
Coolen	O
yang	O
berasal	O
dari	O
bahasa	O
inggris	O
``	O
Cut	O
Land	O
''	O
yang	O
berarti	O
tanah	O
patah	O
wilayah	O
ini	O
adalah	O
wilayah	O
patahan	O
gempa	O
bumi	O
yang	O
paling	O
aktif	O
di	O
dunia	O
dan	O
kemudian	O
gudang	O
penyimpanan	O
di	O
tempat	O
yang	O
sekarang	O
menjadi	O
Kota	B-LOCATION
Bengkulu	I-LOCATION
.	O
Saat	O
itu	O
,	O
ekspedisi	O
EIC	O
dipimpin	O
oleh	O
Ralph	O
Ord	O
dan	O
William	O
Cowley	O
untuk	O
mencari	O
pengganti	O
pusat	O
perdagangan	O
lada	O
setelah	O
Pelabuhan	B-LOCATION
Banten	I-LOCATION
jatuh	O
ke	O
tangan	O
VOC	O
,	O
dan	O
EIC	O
dilarang	O
berdagang	O
di	O
sana	O
.	O
Traktat	O
dengan	O
Kerajaan	B-LOCATION
Selebar	I-LOCATION
pada	O
tanggal	O
12	O
Juli	O
1685	O
mengizinkan	O
Inggris	O
untuk	O
mendirikan	O
benteng	O
dan	O
berbagai	O
gedung	O
perdagangan	O
.	O
Bengkulu	B-LOCATION
memiliki	O
kerajinan	O
tradisional	O
batik	O
besurek	O
,	O
yakni	O
kain	O
batik	O
yang	O
dihiasi	O
huruf-huruf	O
Arab	O
gundul	O
dan	O
diakui	O
oleh	O
pemerintah	O
Republik	O
Indonesia	B-LOCATION
sebagi	O
salah	O
satu	O
bagian	O
warisan	O
budaya	O
Republik	O
Indonesia	B-LOCATION
serta	O
turut	O
memperkaya	O
khazanah	O
budaya	O
di	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Kebudayaan	O
Bengkulu	B-LOCATION
memiliki	O
beberapa	O
ciri	O
berbeda	O
karena	O
dipengaruhi	O
oleh	O
suku-suku	O
berbeda	O
yakni	O
kebudayaan	O
suku	O
Rejang	O
,	O
suku	O
Serawai	B-LOCATION
,	O
dan	O
suku	O
Lembak	O
.	O
Provinsi	O
Lampung	O
memiliki	O
Pelabuhan	B-LOCATION
utama	O
bernama	O
Pelabuhan	B-LOCATION
Panjang	O
dan	O
Pelabuhan	B-LOCATION
Bakauheni	I-LOCATION
serta	O
pelabuhan	O
nelayan	O
seperti	O
Pasar	O
Ikan	O
-LRB-	O
Telukbetung	O
-RRB-	O
,	O
Tarahan	B-LOCATION
,	O
dan	O
Kalianda	B-LOCATION
di	O
Teluk	O
Lampung	O
.	O
Bandar	O
Udara	O
utama	O
adalah	O
``	O
Radin	O
Inten	O
II	O
''	O
,	O
yaitu	O
nama	O
baru	O
dari	O
``	O
Branti	O
''	O
,	O
28	O
Km	O
dari	O
Ibukota	O
melalui	O
jalan	O
negara	O
menuju	O
Kotabumi	O
,	O
dan	O
tiga	O
Bandar	O
Udara	O
perintis	O
yaitu	O
:	O
Bandar	O
Udara	O
Pekon	O
Serai	O
di	O
Krui	O
,	O
Pesisir	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
,	O
Bandar	O
Udara	O
Gatot	B-PERSON
Soebroto	I-PERSON
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Way	I-LOCATION
Kanan	I-LOCATION
dan	O
Lapangan	B-LOCATION
terbang	O
AURI	O
terdapat	O
di	O
Menggala	O
yang	O
bernama	O
Astra	O
Ksetra	O
.	O
Secara	O
Geografis	O
Provinsi	O
Lampung	O
terletak	O
pada	O
kedudukan	O
:	O
Timur	O
-	O
Barat	O
berada	O
antara	O
:	O
103º	O
40	O
'	O
-	O
105º	O
50	O
'	O
Bujur	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
Utara	O
-	O
Selatan	O
berada	O
antara	O
:	O
6º	O
45	O
'	O
-	O
3º	O
45	O
'	O
Lintang	O
SelatanSedangkan	O
di	O
Teluk	O
Semaka	B-LOCATION
adalah	O
Kota	B-LOCATION
Agung	I-LOCATION
-LRB-	O
Kabupaten	B-LOCATION
Tanggamus	I-LOCATION
-RRB-	O
,	O
dan	O
di	O
Laut	O
Jawa	B-LOCATION
terdapat	O
pula	O
pelabuhan	O
nelayan	O
seperti	O
Labuhan	B-LOCATION
Maringgai	I-LOCATION
dan	O
Ketapang	O
.	O
Di	O
samping	O
itu	O
,	O
Kota	O
Menggala	O
juga	O
dapat	O
dikunjungi	O
kapal-kapal	O
nelayan	O
dengan	O
menyusuri	O
sungai	O
Way	O
Tulang	B-LOCATION
Bawang	I-LOCATION
,	O
adapun	O
di	O
Samudra	O
Indonesia	B-LOCATION
terdapat	O
Pelabuhan	B-LOCATION
Krui	O
.	O
Kendatipun	O
Provinsi	O
Lampung	O
sebelum	O
tanggal	O
18	O
Maret	O
1964	O
tersebut	O
secara	O
administratif	O
masih	O
merupakan	O
bagian	O
dari	O
Provinsi	O
Sumatera	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
,	O
namun	O
daerah	O
ini	O
jauh	O
sebelum	O
Indonesia	B-LOCATION
merdeka	O
memang	O
telah	O
menunjukkan	O
potensi	O
yang	O
sangat	O
besar	O
serta	O
corak	O
warna	O
kebudayaan	O
tersendiri	O
yang	O
dapat	O
menambah	O
khasanah	O
adat	O
budaya	O
di	O
Nusantara	O
yang	O
tercinta	O
ini	O
.	O
Hal	O
tersebut	O
sesuai	O
dengan	O
ketentuan	O
ayat	O
-LRB-	O
1	O
-RRB-	O
Pasal	O
221	O
Undang-Undang	O
Nomor	O
23	O
Tahun	O
2014	O
tentang	O
Pemerintahan	O
Daerah	O
yang	O
menyatakan	O
:	O
``	O
Daerah	O
kabupaten/kota	O
membentuk	O
Kecamatan	B-LOCATION
dalam	O
rangka	O
meningkatkan	O
koordinasi	O
penyelenggaraan	O
pemerintahan	O
,	O
pelayanan	O
publik	O
,	O
dan	O
pemberdayaan	O
masyarakat	O
Desa/kelurahan	O
''	O
.	O
Selain	O
itu	O
Negara	O
mengakui	O
dan	O
menghormati	O
satuan	O
-	O
satuan	O
pemerintahan	O
daerah	O
yang	O
bersifat	O
istimewa	O
dan	O
menghormati	O
kesatuan-kesatuan	O
masyarakat	O
hukum	O
adat	O
beserta	O
hak-hak	O
tradisionalnya	O
sepanjang	O
masih	O
hidup	O
dan	O
sesuai	O
dengan	O
perkembangan	O
masyarakat	O
dan	O
prinsip	O
Negara	O
Kesatuan	B-LOCATION
Republik	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Adolf	B-PERSON
Hitler	I-PERSON
-LRB-	O
;	O
-RRB-	O
adalah	O
seorang	O
politisi	O
Jerman	B-LOCATION
dan	O
ketua	O
Partai	O
Nazi	O
-LRB-	O
-LRB-	O
NSDAP	O
-RRB-	O
;	O
Partai	O
Pekerja	O
Jerman	B-LOCATION
Sosialis	O
Nasional	O
-RRB-	O
kelahiran	O
Austria	B-LOCATION
.	O
Ia	O
menjabat	O
sebagai	O
Kanselir	O
Jerman	B-LOCATION
sejak	O
1933	O
sampai	O
1945	O
dan	O
diktator	O
Jerman	B-LOCATION
Nazi	O
-LRB-	O
bergelar	O
Führer	O
und	O
Reichskanzler	O
-RRB-	O
mulai	O
tahun	O
1934	O
sampai	O
1945	O
.	O
Ia	O
bergabung	O
dengan	O
Partai	O
Pekerja	O
Jerman	B-LOCATION
-LRB-	O
pendahulu	O
NSDAP	O
-RRB-	O
pada	O
tahun	O
1919	O
,	O
dan	O
menjadi	O
ketua	O
NSDAP	O
tahun	O
1921	O
.	O
Ia	O
memerintahkan	O
Jerman	B-LOCATION
dipersenjatai	O
kembali	O
dan	O
Wehrmacht	O
menginvasi	O
Polandia	B-LOCATION
pada	O
bulan	O
September	O
1939	O
,	O
menyebabkan	O
pecahnya	O
Perang	O
Dunia	O
II	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
.	O
Tanggal	O
30	O
April	O
1945	O
,	O
kurang	O
dari	O
dua	O
hari	O
kemudian	O
,	O
keduanya	O
bunuh	O
diri	O
agar	O
tidak	O
ditangkap	O
Angkatan	B-LOCATION
Darat	O
Merah	O
,	O
lalu	O
mayat	O
mereka	O
dibakar	O
.	O
Sebelum	O
pemekaran	O
,	O
Aceh	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
mempunyai	O
luas	O
wilayah	O
10.097.04	O
km	O
²	O
atau	O
1.010.466	O
Ha	O
dan	O
merupakan	O
bagian	O
wilayah	O
pantai	O
barat	O
dan	O
selatan	O
kepulauan	O
Sumatera	O
yang	O
membentang	O
dari	O
barat	O
ke	O
timur	O
mulai	O
dari	O
kaki	O
gunung	O
Geurutee	O
-LRB-	O
perbatasan	O
dengan	O
Aceh	B-LOCATION
Besar	I-LOCATION
-RRB-	O
sampai	O
ke	O
sisi	O
Krueng	B-LOCATION
Seumayam	O
-LRB-	O
perbatasan	O
Aceh	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
-RRB-	O
dengan	O
panjang	O
garis	O
pantai	O
sejauh	O
250	O
km	O
.	O
Dari	O
perkembangan	O
selanjutnya	O
,	O
wilayah	O
Aceh	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
diakhir	O
abad	O
ke-17	O
telah	O
berkembang	O
menjadi	O
beberapa	O
kerajaan	O
kecil	O
yang	O
dipimpin	O
oleh	O
Uleebalang	O
,	O
yaitu	O
:	O
Kluang	B-LOCATION
;	O
Lamno	O
;	O
Kuala	O
Lambeusoe	O
;	O
Kuala	O
Daya	O
;	O
Kuala	O
Unga	O
;	O
Babah	O
Awe	O
;	O
Krueng	B-LOCATION
No	O
;	O
Cara	O
'	O
Mon	O
;	O
Lhok	B-LOCATION
Kruet	I-LOCATION
;	O
Babah	O
Nipah	O
;	O
Lageun	O
;	O
Lhok	O
Geulumpang	O
;	O
Rameue	O
;	O
Lhok	O
Rigaih	O
;	O
Krueng	B-LOCATION
Sabee	I-LOCATION
;	O
Teunom	B-LOCATION
;	O
Panga	B-LOCATION
;	O
Woyla	B-LOCATION
;	O
Bubon	B-LOCATION
;	O
Lhok	O
Bubon	B-LOCATION
;	O
Meulaboh	O
;	O
Seunagan	B-LOCATION
;	O
Tripa	O
;	O
Seuneu'am	O
;	O
Tungkop	O
;	O
Beutong	B-LOCATION
;	O
Pameue	O
;	O
Teupah	O
-LRB-	O
Tapah	O
-RRB-	O
;	O
Simeulue	B-LOCATION
;	O
Salang	O
;	O
Leukon	O
;	O
Sigulai	B-LOCATION
.	O
Sebelum	O
dimekarkan	O
pada	O
akhir	O
tahun	O
1970-an	O
,	O
ibu	O
kota	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Besar	I-LOCATION
adalah	O
Kota	B-LOCATION
Banda	I-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
.	O
Setelah	O
Kota	B-LOCATION
Banda	I-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
berpisah	O
menjadi	O
kotamadya	O
tersendiri	O
,	O
ibukota	O
kabupaten	O
dipindahkan	O
ke	O
Jantho	B-LOCATION
di	O
Pegunungan	O
Seulawah	O
.	O
Selain	O
itu	O
,	O
juga	O
termasuk	O
Pulau	B-LOCATION
Weh	I-LOCATION
-LRB-	O
sekarang	O
telah	O
menjadi	O
pemerintah	O
kota	O
Sabang	O
-RRB-	O
,	O
sebagian	O
wilayah	O
pemerintah	O
kota	O
Banda	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
,	O
dan	O
beberapa	O
kenegerian/daerah	O
dari	O
wilayah	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Barat	I-LOCATION
.	O
Penyebutan	O
Aceh	B-LOCATION
Rayeuk	O
sebagai	O
Aceh	B-LOCATION
yang	O
sebenarnya	O
karena	O
daerah	O
inilah	O
yang	O
pada	O
mulanya	O
menjadi	O
inti	O
Kerajaan	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
dan	O
juga	O
karena	O
di	O
situlah	O
terletak	O
ibukota	O
kerjaaan	O
yang	O
bernama	O
Bandar	O
Aceh	B-LOCATION
atau	O
Bandar	O
Aceh	B-LOCATION
Darussalam	O
.	O
Untuk	O
nama	O
Aceh	B-LOCATION
Rayeuk	O
ada	O
juga	O
yang	O
menamakan	O
dengan	O
sebutan	O
Aceh	B-LOCATION
Lhee	O
Sagoe	B-LOCATION
-LRB-	O
``	O
Aceh	B-LOCATION
Tiga	O
Sagi	O
''	O
-RRB-	O
.	O
Sebelum	O
dikeluarkannya	O
Undang-Undang	O
Darurat	O
Nomor	O
7	O
Tahun	O
1956	O
,	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Besar	I-LOCATION
merupakan	O
daerah	O
yang	O
terdiri	O
dari	O
tiga	O
kawedanan	O
,	O
yaitu	O
Kawedanan	B-LOCATION
Seulimum	O
,	O
Kawedanan	B-LOCATION
Lhoknga	O
dan	O
Kawedanan	B-LOCATION
Sabang	O
.	O
Walau	O
sudah	O
tidak	O
lagi	O
menggunakan	O
sistem	O
adat	O
matrilineal	O
,	O
namun	O
mereka	O
masih	O
menggunakan	O
Bahasa	O
Minangkabau	O
dialek	O
Aceh	B-LOCATION
-LRB-	O
Bahasa	O
Aneuk	O
Jamee	O
-RRB-	O
dalam	O
percakapan	O
sehari-hari	O
.	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
memiliki	O
18	O
buah	O
kecamatan	O
yang	O
terbentang	O
mulai	O
dari	O
Kecamatan	O
Labuhan	B-LOCATION
Haji	I-LOCATION
yang	O
berbatasan	O
dengan	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Barat	I-LOCATION
Daya	I-LOCATION
hingga	O
Kecamatan	O
Trumon	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
yang	O
berbatasan	O
dengan	O
Kota	B-LOCATION
Subulussalam	I-LOCATION
.	O
Kedatangan	O
kaum	O
kolonial	O
Hindia	O
Belanda	B-LOCATION
sekitar	O
tahun	O
1904	O
,	O
tidak	O
terlepas	O
dari	O
potensi	O
perkebunan	O
Tanah	O
Gayo	B-PERSON
yang	O
sangat	O
cocok	O
untuk	O
budidaya	O
kopi	O
arabika	O
,	O
tembakau	O
dan	O
damar	O
.	O
Pada	O
periode	O
itu	O
wilayah	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
dijadikan	O
Onder	O
Afdeeling	O
Nordkus	O
Atjeh	O
dengan	O
Sigli	B-LOCATION
sebagai	O
ibukotanya	O
.	O
Sejak	O
saat	O
itu	O
pula	O
kawasan	O
Takengon	B-LOCATION
mulai	O
berkembang	O
menjadi	O
sebuah	O
pusat	O
pemasaran	O
hasil	O
bumi	O
Dataran	B-LOCATION
Tinggi	I-LOCATION
Gayo	B-PERSON
,	O
khususnya	O
sayuran	O
dan	O
kopi	O
.	O
Aceh	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
berdiri	O
sebagai	O
satuan	O
administratif	O
pada	O
tanggal	O
14	O
April	O
1948	O
berdasarkan	O
Oendang-Oendang	O
Nomor	O
10	O
Tahoen	O
1948	O
dan	O
dikukuhkan	O
kembali	O
sebagai	O
sebuah	O
kabupaten	O
pada	O
tanggal	O
14	O
November	O
1956	O
melalui	O
Undang-Undang	O
Nomor	O
7	O
-LRB-	O
Darurat	O
-RRB-	O
Tahun	O
1956	O
.	O
Pada	O
dasarnya	O
wilayah	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Tenggara	I-LOCATION
kaya	O
akan	O
potensi	O
wisata	O
alam	O
,	O
salah	O
satu	O
diantaranya	O
adalah	O
Sungai	O
Alas	O
yang	O
sudah	O
dikenal	O
luas	O
sebagai	O
tempat	O
olah	O
raga	O
Arung	O
Sungai	O
yang	O
sangat	O
menantang	O
.	O
