Cahill	O
menjadi	O
pertama	O
yang	O
mencetak	O
gol	O
di	O
putaran	O
final	O
Piala	O
Dunia	O
saat	O
mencetak	O
gol	O
dalam	O
pertandingan	O
melawan	O
pada	O
Piala	O
Dunia	O
2006	O
.	O
Tahun	O
di	O
mana	O
pindah	O
dari	O
Zona	O
Oseania	O
ke	O
Zona	O
Asia	B-LOCATION
demi	O
mempermudah	O
mereka	O
untuk	O
masuk	O
ke	O
putaran	O
final	O
Piala	O
Dunia	O
.	O
Di	O
bawah	O
kepemimpinan	O
Nasrallah	B-PERSON
,	O
Hizbullah	B-ORGANIZATION
-LRB-	O
Hezbollah	O
-RRB-	O
mampu	O
mematahkan	O
serangan	O
Israel	B-LOCATION
,	O
sesuatu	O
yang	O
selama	O
ini	O
nyaris	O
tak	O
dapat	O
dilakukan	O
oleh	O
bangsa-bangsa	O
Arab	O
.	O
Klub	O
Samsun	O
ketiga	O
Zaferi	O
milli	O
Idman	O
Derneği	O
,	O
kemudian	O
dikenal	O
sebagai	O
Türkocağı	O
Spor	O
Şubesi	O
didirikan	O
pada	O
tahun	O
1923	O
.	O
Pada	O
tahun	O
1926	O
Alyıldız	O
Idman	O
Ocağı	O
dan	O
Türkocağı	O
Spor	O
Şubesi	O
bersatu	O
di	O
bawah	O
bimbingan	O
Nuri	O
Bey	O
dan	O
mendirikan	O
Samsun	O
Spor	O
Kulübü	O
,	O
dan	O
klub	O
berubah	O
menjadi	O
Samsunspor	B-ORGANIZATION
Kulübü	O
sebagai	O
sebuah	O
klub	O
sepak	O
bola	O
profesional	O
dari	O
kota	O
Samsun	O
setelah	O
bertahun-tahun	O
kemudian	O
,	O
yaitu	O
pada	O
tahun	O
1965	O
setelah	O
tim-tim	O
amatir	O
19	O
Mayis	O
,	O
Fener	O
Genclik	O
,	O
Akınspor	O
dan	O
Samsun	O
Galatasaray	O
Genclik	O
bergabung	O
dengan	O
Samsun	O
Spor	O
Kulübü	O
.	O
Mereka	O
mencapai	O
babak	O
kedua	O
setelah	O
mengalahkan	O
Güneşspor	O
di	O
babak	O
pertama	O
,	O
tetapi	O
selanjutnya	O
gugur	O
2-1	O
oleh	O
Petrolspor	O
.	O
Pada	O
musim	O
berikutnya	O
mereka	O
meraih	O
hasil	O
yang	O
lebih	O
sukses	O
,	O
yaitu	O
sebagai	O
klub	O
yang	O
bertengger	O
di	O
tempat	O
kedua	O
dalam	O
2	O
.	O
Lig	O
Grup	O
Putih	O
,	O
enam	O
poin	O
di	O
belakang	O
juara	O
Bursaspor	O
,	O
dan	O
di	O
Piala	B-ORGANIZATION
Turki	B-ORGANIZATION
,	O
klub	O
mencapai	O
semi-final	O
,	O
mengalahkan	O
Konyaspor	O
,	O
Adanaspor	O
,	O
Manisaspor	O
,	O
Galatasaray	O
,	O
and	O
Fenerbahçe	O
di	O
sepanjang	O
jalan	O
,	O
dan	O
bertemu	O
Göztepe	O
di	O
semi-final	O
,	O
dan	O
akhirnya	O
kalah	O
agregat	O
5-2	O
.	O
Simanindo	B-LOCATION
dapat	O
dicapai	O
dalam	O
waktu	O
30	O
menit	O
dengan	O
kapal	O
Ferry	O
dari	O
Parapat	B-LOCATION
ke	O
Tomok	B-LOCATION
dan	O
dari	O
Tomok	B-LOCATION
naik	O
angkutan	O
30	O
menit	O
lagi	O
.	O
Penawangan	B-LOCATION
adalah	O
sebuah	O
desa	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Pringapus	I-LOCATION
,	O
Kabupaten	B-LOCATION
Semarang	I-LOCATION
yang	O
letaknya	O
di	O
tengah-tengah	O
hutan	O
lindung	O
yang	O
berjarak	O
dari	O
kota	O
Semarang	B-LOCATION
kurang	O
lebih	O
40	O
km	O
.	O
Desa	O
Penawangan	B-LOCATION
bisa	O
ditempuh	O
dari	O
Mranggen	B-LOCATION
kemudian	O
ke	O
Kabupaten	B-LOCATION
Demak	I-LOCATION
dan	O
diteruskan	O
dengan	O
berjalan	O
kaki	O
.	O
Marcel	O
``	O
Marco	O
''	O
van	O
Basten	O
-LRB-	O
;	O
-RRB-	O
adalah	O
seorng	O
manajer	O
sepak	O
bola	O
dan	O
mantan	O
pemain	O
sepak	O
bola	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
yang	O
pernah	O
bermain	O
untuk	O
Ajax	O
dan	O
Milan	B-LOCATION
,	O
serta	O
tim	O
nasional	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
pada	O
dekade	O
1980-an	O
dan	O
awal	O
1990-an	O
sebagai	O
seorang	O
penyerang	O
.	O
Bermain	O
untuk	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
Van	O
Basten	O
memenangkan	O
gelar	O
juara	O
untuk	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
dan	O
namanya	O
masuk	O
ke	O
dalam	O
``	O
player	O
of	O
the	O
tournament	O
''	O
,	O
di	O
Kejuaraan	O
Sepak	O
Bola	O
Eropa	B-LOCATION
UEFA	O
1988	O
.	O
Pada	O
tingkat	O
klub	O
,	O
ia	O
memenangi	O
tiga	O
gelar	O
Eredivisie	B-ORGANIZATION
dan	O
sebuah	O
trofi	O
Piala	O
Winners	O
UEFA	O
bersama	O
dengan	O
Ajax	O
,	O
dan	O
memenangkan	O
tiga	O
gelar	O
Serie	B-ORGANIZATION
A	B-ORGANIZATION
dan	O
dua	O
gelar	O
Piala	O
Champions	O
Eropa	B-LOCATION
bersama	O
dengan	O
Milan	B-LOCATION
.	O
Dikenal	O
karena	O
keahlian	O
kontrol	O
bola	O
dekatnya	O
,	O
kecerdasan	O
dalam	O
menyerang	O
dan	O
tembakan	O
voli	O
yang	O
spektakuler	O
,	O
Van	O
Basten	O
meraih	O
penghargaan	O
Pemain	O
Terbaik	O
Dunia	O
FIFA	B-ORGANIZATION
pada	O
tahun	O
1992	O
dan	O
memenangkan	O
Ballon	O
d'Or	O
sebanyak	O
tiga	O
kali	O
,	O
pada	O
tahun	O
1988	O
,	O
1989	O
dan	O
1992	O
.	O
Pada	O
tahun	O
1999	O
,	O
dia	O
berada	O
di	O
peringkat	O
keenam	O
dalam	O
polling	O
internet	O
FIFA	B-ORGANIZATION
Player	O
of	O
the	O
Century	O
,	O
peringkat	O
kesepuluh	O
dalam	O
pemilihan	O
Pemain	O
Eropa	B-LOCATION
Abad	O
Ini	O
yang	O
diselenggarakan	O
oleh	O
IFFHS	O
dan	O
berada	O
di	O
urutan	O
12	O
dalam	O
pemilihan	O
Pemain	O
Terbaik	O
Dunia	O
Abad	O
Ini	O
versi	O
IFFHS	O
.	O
Pada	O
tahun	O
yang	O
sama	O
,	O
sebuah	O
jajak	O
pendapat	O
untuk	O
memilih	O
100	O
orang	O
terbesar	O
Belanda	B-LOCATION
diadakan	O
di	O
Belanda	B-LOCATION
:	O
Van	O
Basten	O
berada	O
pada	O
peringkat	O
nomor	O
25	O
,	O
pemain	O
sepak	O
bola	O
dengan	O
urutan	O
tertinggi	O
kedua	O
,	O
di	O
belakang	O
Johan	B-PERSON
Cruijff	I-PERSON
.	O
Pada	O
tahun	O
2007	O
,	O
``	O
Sky	O
Sports	O
''	O
menempatkan	O
Van	O
Basten	O
di	O
urutan	O
pertama	O
pada	O
daftar	O
atlet	O
hebat	O
yang	O
memiliki	O
karier	O
singkat	O
.	O
Ia	O
menikah	O
dengan	O
Zərifə	O
?	O
ziz	O
qızı	O
?	O
liyeva	O
,	O
yang	O
meninggal	O
pada	O
tahun	O
1985	O
dan	O
tampil	O
sebagai	O
seorang	O
ayah	O
untuk	O
anaknya	O
dan	O
putri	O
.	O
Yayasan	O
ini	O
didirikan	O
di	O
Semarang	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
pada	O
tanggal	O
31	O
Juli	O
1950	O
-LRB-	O
16	O
Syawal	O
1369	O
H	O
-RRB-	O
,	O
yang	O
sadar	O
dan	O
menaruh	O
perhatian	O
terhadap	O
keadaan	O
dan	O
perkembangan	O
bidang	O
pendidikan	O
umat	O
Islam	O
dan	O
bangsa	O
Indonesia	B-LOCATION
pada	O
umumnya	O
sejak	O
awal	O
proklamasi	O
kemerdekaan	O
dan	O
bergerak	O
dalam	O
bidang	O
pendidikan	O
,	O
kesehatan	O
,	O
sosial	O
dan	O
kegiatan	O
amal	O
sholeh	O
lainny	O
,	O
dengan	O
tujuan	O
menyebarluaskan	O
pendidikan	O
dan	O
ajaran	O
Islam	O
yang	O
dijiwai	O
dakwah	O
Islam	O
.	O
Yayasan	O
Badan	O
Wakaf	O
Sultan	O
Agung	O
,	O
selain	O
sebagai	O
badan	O
penyelenggara	O
UNISSULA	O
juga	O
menyelenggarakan	O
pendidikan	O
dan	O
lembaga	O
lain	O
,	O
yaitu	O
:	O
Taman	O
kanak-kanak	O
,	O
Sekolah	O
Dasar	O
Badan	O
Wakaf	O
Sutan	O
Agung	O
,	O
Sekolah	O
Menengah	O
Tingkat	O
Pertama	O
Badan	O
Wakaf	O
Sultan	O
Agung	O
,	O
Sekolah	O
Menengah	O
Atas	O
Badan	O
Wakaf	O
Sultan	O
Agung	O
,	O
Rumah	B-LOCATION
Sakit	I-LOCATION
Islam	I-LOCATION
Sultan	O
Agung	O
,	O
Lembaga	O
Pengembangan	O
Dana	O
Ummat	O
Sultan	O
Agung	O
,	O
Lembaga	O
Pengembangan	O
Usaha	O
Sultan	O
Agung	O
dan	O
Lembaga	O
Sosial	O
lainnya	O
.	O
Pada	O
akhir	O
1970-an	O
ia	O
pindah	O
ke	O
arah	O
Islamisme	O
,	O
dan	O
pada	O
tahun	O
1983	O
ia	O
memberlakukan	O
hukum	O
syariah	O
di	O
seluruh	O
negeri	O
,	O
mempercepat	O
terjadinya	O
Perang	O
Saudara	O
Sudan	B-LOCATION
Kedua	O
.	O
Pada	O
1936	O
ia	O
ikut	O
serta	O
dalam	O
pembentukan	O
Persatuan	O
Mahasiswa	O
Nasional	O
-LRB-	O
UNE	O
-RRB-	O
,	O
yang	O
pada	O
1	O
Oktober	O
1938	O
diubah	O
menjadi	O
partai	O
politik	O
dengan	O
nama	O
``	O
Acción	O
Electoral	O
''	O
.	O
Bandar	B-LOCATION
Udara	I-LOCATION
Internasional	I-LOCATION
Ratu	I-LOCATION
Beatrix	I-LOCATION
-LRB-	O
Papiamento	O
:	O
``	O
Aeropuerto	O
Internacional	O
Reina	O
Beatrix	O
''	O
-RRB-	O
,	O
adalah	O
sebuah	O
fasilitas	O
penerbangan	O
yang	O
terletak	O
di	O
Oranjestad	O
,	O
Aruba	O
.	O
Bandara	B-LOCATION
ini	O
memiliki	O
layanan	O
penerbangan	O
menuju	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
,	O
sebgaian	O
besar	O
negara	O
di	O
Karibia	O
,	O
pantai	O
utara	O
Amerika	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
,	O
Kanada	B-LOCATION
,	O
dan	O
beberapa	O
bagian	O
di	O
Eropa	B-LOCATION
,	O
terutama	O
di	O
Belanda	B-LOCATION
.	O
Teluk	O
ini	O
membentang	O
selama	O
30	O
%	O
dari	O
panjang	O
pulau	O
-LRB-	O
sekitar	O
tujuh	O
kilometer	O
-RRB-	O
dari	O
Point	O
Halagigie	O
di	O
selatan	O
Point	O
Makapu	O
di	O
utara	O
.	O
Waktu	O
kelas	O
dua	O
SMP	O
,	O
Sitor	B-PERSON
berkunjung	O
ke	O
rumah	O
abangnya	O
di	O
Sibolga	B-LOCATION
dan	O
menemukan	O
buku	O
Max	O
Havelaar	O
karya	O
Multatuli.l	O
Buku	O
itu	O
selesai	O
dibaca	O
dalam	O
2-3	O
hari	O
tanpa	O
putus	O
,	O
walau	O
penguasaan	O
bahasa	O
Belandanya	O
belum	O
memadai	O
.	O
Ia	O
pernah	O
menjadi	O
pegawai	O
Jawatan	O
Kebudayaan	O
Departemen	O
P	O
&	O
K	O
,	O
dosen	O
Akademi	O
Teater	O
Nasional	B-ORGANIZATION
Indonesia	B-ORGANIZATION
-LRB-	O
Jakarta	B-LOCATION
-RRB-	O
,	O
anggota	O
Dewan	O
Nasional	O
-LRB-	O
1958	O
-RRB-	O
,	O
anggota	O
Majelis	B-ORGANIZATION
Permusyawaratan	B-ORGANIZATION
Rakyat	B-ORGANIZATION
Sementara	O
-LRB-	O
MPRS	O
-RRB-	O
mewakili	O
kalangan	O
seniman	O
,	O
anggota	O
Badan	O
Pertimbangan	O
Ilmu	O
Pengetahuan	O
-LRB-	O
1961-1962	O
-RRB-	O
,	O
dan	O
Ketua	O
Lembaga	O
Kebudayaan	O
Nasional	O
-LRB-	O
1959-1965	O
-RRB-	O
.	O
Pada	O
masa	O
pemerintahan	O
Orde	O
Baru	O
,	O
Sitor	B-PERSON
dipenjara	O
sebagai	O
tahanan	O
politik	O
di	O
Jakarta	B-LOCATION
mulai	O
dari	O
tahun	O
1967-1974	O
.	O
Ia	O
khusus	O
menulis	O
kumpulan	O
sajak	O
dalam	O
bahasa	O
Inggris	B-LOCATION
,	O
``	O
The	O
Rites	O
of	O
the	O
Bali	B-LOCATION
Aga	O
,	O
''	O
ditulis	O
September	O
1976	O
,	O
setelah	O
perjalanannya	O
ke	O
Bali	B-LOCATION
,	O
selepas	O
bebas	O
dari	O
tahanan	O
penjara	O
Orde	O
Baru	O
.	O
Jenderal	O
Ibrahim	B-PERSON
Badamasi	O
Babangida	B-PERSON
-LRB-	O
-RRB-	O
,	O
juga	O
dikenal	O
sebagai	O
IBB	O
,	O
adalah	O
seorang	O
perwira	O
Angkatan	B-LOCATION
Darat	O
Nigeria	B-LOCATION
dan	O
penguasa	O
militer	O
Nigeria	B-LOCATION
.	O
Ia	O
memerintah	O
Nigeria	B-LOCATION
setelah	O
melakukan	O
kudeta	O
terhadap	O
Mayor	O
Jenderal	O
Muhammadu	O
Buhari	O
pada	O
tanggal	O
27	O
Agustus	O
1985	O
sampai	O
ia	O
meninggalkan	O
jabatannya	O
pada	O
27	O
Agustus	O
tahun	O
1993	O
setelah	O
dibatalkannya	O
pemilihan	O
umum	O
yang	O
diselenggarakan	O
pada	O
12	O
Juni	O
tahun	O
itu	O
.	O
Gronchi	B-PERSON
dilahirkan	O
di	O
Pontedera	O
,	O
Toscana	O
,	O
dan	O
merupakan	O
salah	O
satu	O
anggota	O
pertama	O
Gerakan	O
Kristen	O
yang	O
didirikan	O
imam	O
Katolik	O
don	O
Romolo	O
Murri	O
pada	O
1902	O
.	O
Pada	O
Perang	O
Dunia	O
I	O
ia	O
menjadi	O
seorang	O
relawan	O
dan	O
setelah	O
berakhirnya	O
perang	O
pada	O
1919	O
ia	O
menjadi	O
salah	O
seorang	O
pendiri	O
Partai	O
Rakyat	O
Italia	B-LOCATION
-LRB-	O
PPI	B-ORGANIZATION
-RRB-	O
yang	O
Katolik	O
.	O
Ia	O
menjadi	O
pemimpin	O
serikat	O
buruh	O
dalam	O
Konfederasi	O
Buruh	O
Kristen	O
Italia	B-LOCATION
,	O
dan	O
pada	O
1922-1923	O
ia	O
menjadi	O
Menteri	O
Muda	O
untuk	O
Perindustrian	O
dan	O
Perdagangan	O
dalam	O
pemerintahan	O
pertama	O
Mussolini	B-PERSON
.	O
Namun	O
pada	O
April	O
1923	O
,	O
rapat	O
nasional	O
Partai	O
Rakyat	O
yang	O
diadakan	O
di	O
Turino	B-PERSON
memutuskan	O
untuk	O
menarik	O
semua	O
wakil	O
PPI	B-ORGANIZATION
dari	O
pemerintahan	O
.	O
Gronchi	B-PERSON
terpilih	O
kembali	O
ke	O
Parlemen	O
pada	O
tahun	O
yang	O
sama	O
,	O
lalu	O
bergabung	O
dalam	O
oposisi	O
anti	O
fasisi	O
dari	O
apa	O
yang	O
disebut	O
sebagai	O
gerakan	O
Aventine	O
-LRB-	O
dari	O
bukit	O
Roma	B-LOCATION
tempat	O
oposisi	O
mengundurkan	O
diri	O
dari	O
Parlemen	O
-RRB-	O
.	O
Ia	O
belajar	O
di	O
HBS	O
di	O
Medan	O
,	O
lalu	O
melanjutkan	O
ke	O
sekolah	O
kedokteran	O
-LRB-	O
NIAS	O
-RRB-	O
di	O
Surabaya	B-LOCATION
tetapi	O
tidak	O
selesai	O
.	O
Ia	O
pernah	O
menjadi	O
Komandan	O
Pasukan	O
TRIP	O
dan	O
ditangkap	O
pada	O
penyerangan	O
kedua	O
polisi	O
Belanda	B-LOCATION
di	O
Sumatera	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
-LRB-	O
1949	O
-RRB-	O
;	O
setelah	O
bebas	O
,	O
ia	O
melanjutkan	O
sekolahnya	O
sehingga	O
lulus	O
SMA	O
di	O
Medan	O
.	O
Ia	O
pernah	O
menjadi	O
guru	O
SMA	O
di	O
Surabaya	B-LOCATION
,	O
redaktur	O
Siasat	O
,	O
dan	O
terakhir	O
redaktur	O
Warta	O
Harian	B-LOCATION
-LRB-	O
1966-1970	O
-RRB-	O
.	O
Tarumanagara	B-LOCATION
atau	O
Kerajaan	B-LOCATION
Taruma	O
adalah	O
sebuah	O
kerajaan	O
yang	O
pernah	O
berkuasa	O
di	O
wilayah	O
tatar	O
pasundan	O
pada	O
abad	O
ke-4	O
hingga	O
abad	O
ke-7	O
M.	O
Taruma	O
merupakan	O
salah	O
satu	O
kerajaan	O
tertua	O
di	O
Nusantara	B-LOCATION
yang	O
meninggalkan	O
catatan	O
sejarah	O
.	O
Nagara	O
merupakan	O
basa	O
Sunda	O
yang	O
artinya	O
kerajaan	O
atau	O
negara	O
,	O
sedangkan	O
taruma	O
berasal	O
dari	O
kata	O
tarum	O
yang	O
merupakan	O
nama	O
sungai	O
yang	O
membelah	O
Jawa	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
yaitu	O
Citarum	B-LOCATION
.	O
Pada	O
muara	O
Citarum	B-LOCATION
ditemukan	O
percandian	O
yang	O
luas	O
yaitu	O
Percandian	O
Batujaya	B-LOCATION
dan	O
Percandian	O
Cibuaya	B-LOCATION
yang	O
diduga	O
merupakan	O
peradaban	O
peninggalan	O
Kerajaan	B-LOCATION
Taruma	O
.	O
Pada	O
tahun	O
417	O
ia	O
memerintahkan	O
penggalian	O
Sungai	O
Gomati	O
dan	O
Candrabaga	O
-LRB-	O
Kali	O
Bekasi	B-LOCATION
-RRB-	O
sepanjang	O
6112	O
tombak	O
-LRB-	O
sekitar	O
11	O
km	O
-RRB-	O
.	O
Kemudian	O
ia	O
diberi	O
peran	O
sebagai	O
John	O
Bender	B-LOCATION
di	O
film	O
John	O
Hughes	O
,	O
The	O
Breakfast	O
Club	O
,	O
tetapi	O
kemudian	O
digantikan	O
oleh	O
Judd	B-PERSON
Nelson	O
.	O
Ia	O
sering	O
tampil	O
dalam	O
film	O
yang	O
juga	O
menampilkan	O
saudaranya	O
-LRB-	O
paling	O
sering	O
bersama	O
Joan	O
-RRB-	O
dan	O
dengan	O
sahabat	O
lamanya	O
,	O
Jeremy	B-PERSON
Piven	I-PERSON
,	O
yang	O
orang	O
tuanya	O
,	O
Byrne	B-PERSON
dan	O
Joyce	O
adalah	O
pendiri	O
dan	O
penggerak	O
Piven	B-PERSON
Theatre	O
Workshop	O
.	O
Setelah	O
memainkan	O
berbagai	O
macam	O
peran	O
selama	O
beberapa	O
tahun	O
,	O
Cusack	B-PERSON
mengukuhkan	O
dirinya	O
sebagai	O
aktor	O
papan	O
atas	O
pada	O
tahun	O
1997	O
setelah	O
membintangi	O
komedi	O
hitam	O
,	O
Grosse	O
Pointe	O
Blank	O
-LRB-	O
di	O
mana	O
ia	O
juga	O
bertindak	O
sebagai	O
produser	O
dan	O
penulis	O
-RRB-	O
dan	O
dalam	O
film	O
aksi	O
Con	O
Air	O
.	O
Selanjutnya	O
ia	O
tetap	O
memilih	O
peran-peran	O
yang	O
tidak	O
biasa	O
seperti	O
dalam	O
Being	O
John	O
Malkovich	O
dan	O
High	O
Fidelity	O
.	O
Dikenal	O
sebagai	O
``	O
Beatle	O
yang	O
Pendiam	B-PERSON
''	O
-LRB-	O
Quiet	O
Beatle	O
-RRB-	O
,	O
George	B-PERSON
Harrison	I-PERSON
merupakan	O
seorang	O
penulis	O
lagu	O
yang	O
dibayang-bayangi	O
oleh	O
dua	O
orang	O
musisi	O
besar	O
yang	O
seringkali	O
membuat	O
orang	O
tidak	O
banyak	O
yang	O
memandang	O
bakatnya	O
di	O
dunia	O
musik	O
.	O
Album	O
solo	O
perdana	O
George	B-PERSON
Harrison	I-PERSON
yang	O
berjudul	O
All	O
Things	O
Must	O
Pass	O
memperlihatkan	O
kemampuannya	O
yang	O
baik	O
dalam	O
mengeksplorasi	O
tema-tema	O
spiritual	O
dengan	O
komposisi	O
melodi	O
yang	O
bervariasi	O
.	O
Bersama	O
abangnya	O
,	O
Pete	O
dan	O
teman	O
bernama	O
Arthur	O
Kelly	O
,	O
George	O
membentuk	O
grup	O
musik	O
skiffle	O
yang	O
tidak	O
berumur	O
panjang	O
bernama	O
``	O
The	O
Rebels	O
''	O
.	O
Karena	O
kemampuan	O
bermain	O
gitarnya	O
yang	O
baik	O
,	O
Paul	B-PERSON
McCartney	I-PERSON
mengajaknya	O
bergabung	O
dengan	O
The	O
Quarrymen	O
,	O
grup	O
musik	O
rock	O
yang	O
dibentuk	O
oleh	O
John	B-PERSON
Lennon	I-PERSON
.	O
Awalnya	O
,	O
John	O
tidak	O
menginginkan	O
George	O
bergabung	O
,	O
namun	O
setelah	O
George	O
mendemonstrasikan	O
permainan	O
musik	O
berjudul	O
``	O
Raunchy	O
''	O
-LRB-	O
karya	O
Bill	O
Justis	O
-RRB-	O
,	O
John	O
mengizinkannya	O
masuk	O
.	O
John	O
Ono	B-PERSON
Chong	O
Wah	O
Lennon	B-PERSON
-LRB-	O
-RRB-	O
paling	O
dikenal	O
sebagai	O
penyanyi	O
,	O
pencipta	O
lagu	O
,	O
instrumentalis	O
,	O
penulis	O
,	O
dan	O
aktivis	O
politik	O
yang	O
terkenal	O
di	O
seluruh	O
dunia	O
sebagai	O
pemimpin	O
dari	O
The	O
Beatles	O
.	O
Lennon	B-PERSON
dua	O
kali	O
menikah	O
,	O
yaitu	O
dengan	O
Cynthia	O
Powell	O
pada	O
tahun	O
1962	O
dan	O
seniman	O
Jepang	B-LOCATION
,	O
Yoko	B-PERSON
Ono	I-PERSON
pada	O
tahun	O
1969	O
.	O
Ia	O
memiliki	O
dua	O
orang	O
anak	O
,	O
Julian	O
Lennon	B-PERSON
-LRB-	O
lahir	O
tahun	O
1963	O
-RRB-	O
dan	O
Sean	O
Taro	B-LOCATION
Ono	B-PERSON
Lennon	I-PERSON
-LRB-	O
lahir	O
tahun	O
1975	O
-RRB-	O
.	O
Ia	O
meninggal	O
di	O
New	O
York	O
pada	O
usia	O
40	O
tahun	O
,	O
ditembak	O
oleh	O
Mark	O
Chapman	O
,	O
penggemarnya	O
yang	O
gila	O
.	O
John	O
Winston	O
Lennon	B-PERSON
lahir	O
pada	O
tanggal	O
9	O
Oktober	O
1940	O
di	O
Liverpool	B-LOCATION
,	O
dari	O
pasangan	O
Julia	O
Stanley	B-LOCATION
dan	O
Alfred	O
Lennon	B-PERSON
.	O
Konon	O
,	O
pada	O
malam	O
Lennon	B-PERSON
lahir	O
,	O
sedang	O
terjadi	O
serangan	O
Jerman	B-LOCATION
atas	O
Inggris	B-LOCATION
pada	O
Perang	O
Dunia	O
II	O
.	O
Didorong	O
oleh	O
kejadian	O
ini	O
,	O
dan	O
juga	O
kekaguman	O
Julia	O
pada	O
Winston	O
Churchill	O
,	O
bayi	O
itu	O
pun	O
diberi	O
nama	O
tengah	O
Winston	O
,	O
dari	O
nama	O
Perdana	O
Menteri	O
Inggris	B-LOCATION
yang	O
tenar	O
itu	O
.	O
Abdul	B-PERSON
Qadir	I-PERSON
Jaelani	I-PERSON
atau	O
Abd	B-PERSON
al-Qadir	O
al-Gilani	O
-LRB-	O
,	O
,	O
``	O
Abdolq	O
?	O
der	O
Gil	O
?	O
ni	O
''	O
-RRB-	O
-LRB-	O
470	O
--	O
561	O
H	O
-RRB-	O
-LRB-	O
1077	O
--	O
1166	O
M	O
-RRB-	O
adalah	O
seorang	O
ulama	O
fiqih	O
yang	O
sangat	O
dihormati	O
oleh	O
Sunni	O
dan	O
dianggap	O
wali	O
dalam	O
dunia	O
tarekat	O
dan	O
sufisme	O
.	O
Ia	O
lahir	O
pada	O
hari	O
Rabu	O
tanggal	O
1	O
Ramadan	O
di	O
470	O
H	O
,	O
1077	O
M	O
selatan	O
Laut	O
Kaspia	O
yang	O
sekarang	O
menjadi	O
Provinsi	O
Mazandaran	O
di	O
Iran	B-LOCATION
.	O
Ia	O
wafat	O
pada	O
hari	O
Sabtu	O
malam	O
,	O
setelah	O
magrib	O
,	O
pada	O
tanggal	O
9	O
Rabiul	O
akhir	O
di	O
daerah	O
Babul	O
Azaj	O
wafat	O
di	O
Baghdad	O
pada	O
561	O
H/1166	O
M.	O
Silsilah	O
Syekh	B-PERSON
Abdul	I-PERSON
Qodir	O
bersumber	O
dari	O
Khalifah	O
Sayyid	B-PERSON
,	O
melalui	O
ayahnya	O
sepanjang	O
14	O
generasi	O
dan	O
melaui	O
ibunya	O
sepanjang	O
12	O
generasi	O
.	O
Syekh	O
Sayyid	B-PERSON
Abdurrahman	I-PERSON
Jami	O
memberikan	O
komentar	O
mengenai	O
asal	O
usul	O
al-Ghauts	O
al-A	O
`	O
zham	O
sebagi	O
berikut	O
:	O
``	O
Ia	O
adalah	O
seorang	O
Sultan	O
yang	O
agung	O
,	O
yang	O
dikenal	O
sebagial-Ghauts	O
al-A	O
`	O
zham	O
.	O
Ia	O
dibawa	O
Kebo	O
Anabrang	O
ke	O
tanah	O
Jawa	B-LOCATION
sepuluh	O
hari	O
setelah	O
pengusiran	O
pasukan	O
Mongol	O
oleh	O
pihak	O
Majapahit	B-LOCATION
.	O
Sedangkan	O
menurut	O
kronik	O
Cina	B-LOCATION
dari	O
dinasti	O
Yuan	O
,	O
pasukan	O
yang	O
dipimpin	O
oleh	O
Ike	O
Mese	O
itu	O
meninggalkan	O
Jawa	B-LOCATION
tanggal	O
24	O
April	O
1293	O
.	O
Sehingga	O
,	O
jika	O
berita-berita	O
di	O
atas	O
dipadukan	O
,	O
maka	O
kedatangan	O
Kebo	O
Anabrang	O
dan	O
Dara	O
Petak	O
dapat	O
diperkirakan	O
terjadi	O
pada	O
tanggal	O
4	O
Mei	O
1293	O
,	O
dan	O
kelahiran	O
Jayanagara	B-LOCATION
terjadi	O
dalam	O
tahun	O
1294	O
.	O
Mengingat	O
Raden	O
Wijaya	O
menikahi	O
Dara	O
Petak	O
pada	O
tahun	O
1293	O
,	O
maka	O
Jayanagara	B-LOCATION
dapat	O
dipastikan	O
masih	O
sangat	O
kecil	O
ketika	O
diangkat	O
sebagai	O
raja	O
muda	O
.	O
Tentu	O
saja	O
pemerintahannya	O
diwakili	O
oleh	O
Lembu	O
Sora	O
yang	O
disebutkan	O
dalam	O
prasasti	O
Pananggungan	O
menjabat	O
sebagai	O
patih	O
Daha	O
.	O
Pakuwon	B-LOCATION
Jati	O
Tbk	O
yang	O
juga	O
membangun	O
Pakuwon	B-LOCATION
Trade	O
Center	O
dan	O
Supermal	B-LOCATION
Pakuwon	I-LOCATION
Indah	I-LOCATION
di	O
wilayah	O
permukiman	O
Pakuwon	B-LOCATION
Indah	O
,	O
Surabaya	B-LOCATION
Barat	O
,	O
Royal	B-LOCATION
Plaza	I-LOCATION
di	O
Surabaya	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
,	O
serta	O
EastCoast	O
Center	O
,	O
Food	O
Festival	O
dan	O
Pakuwon	B-LOCATION
Town	O
Square	O
di	O
Surabaya	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
,	O
tepatnya	O
di	O
kawasan	O
permukiman	O
Pakuwon	B-LOCATION
City	O
-LRB-	O
sebelumnya	O
Laguna	O
-RRB-	O
.	O
Dari	O
pembangunan	O
yang	O
dimulai	O
pada	O
tahun	O
1983	O
,	O
pembukaan	O
Plaza	O
Tunjungan	B-LOCATION
I	O
pada	O
tahun	O
1986	O
,	O
perubahan	O
nama	O
Plaza	O
Tunjungan	B-LOCATION
menjadi	O
Tunjungan	B-LOCATION
Plaza	I-LOCATION
serta	O
perubahan	O
logo	O
mal	O
yang	O
dinamis	O
pada	O
tahun	O
2006	O
,	O
renovasi	O
Tunjungan	B-LOCATION
Plaza	I-LOCATION
I-II	O
pada	O
tahun	O
2007	O
hingga	O
renovasi	O
Tunjungan	B-LOCATION
Plaza	I-LOCATION
I-IV	O
serta	O
pembukaan	O
Tunjungan	B-LOCATION
Plaza	I-LOCATION
V	O
pada	O
tahun	O
2015	O
.	O
Whitney	B-PERSON
Houston	I-PERSON
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
seorang	O
penyanyi	O
pop	O
dan	O
R&B	O
,	O
artis	O
,	O
produser	O
rekaman	O
,	O
penulis	O
lagu	O
dan	O
mantan	O
model	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
.	O
Pada	O
tahun	O
1980-an	O
,	O
Houston	O
adalah	O
salah	O
seorang	O
penyanyi	O
wanita	O
Afrika-Amerika	O
pertama	O
yang	O
masuk	O
ke	O
dalam	O
tangga	O
lagu	O
MTV	O
yang	O
pada	O
saat	O
ini	O
didominasi	O
penyanyi	O
rock	O
kulit	O
putih	O
.	O
Mereka	O
terbentuk	O
di	O
akhir	O
dari	O
periode	O
Carboniferous	O
,	O
ketika	O
sebuah	O
benua	O
yang	O
terdiri	O
atas	O
Siberia	O
bertabrakan	O
dengan	O
benua	O
super	O
yang	O
memiliki	O
tanah	O
terbesar	O
saat	O
itu	O
:	O
kombinasi	O
dari	O
Laurasia	O
-LRB-	O
Eropa	B-LOCATION
dan	O
Amerika	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
-RRB-	O
dan	O
Gondwana	O
.	O
Yang	O
pertama	O
,	O
sebuah	O
duet	O
dengan	O
kakaknya	O
Randy	O
berjudul	O
``	O
Love	O
Song	O
for	O
Kids	O
''	O
,	O
rekaman	O
itu	O
berlangsung	O
pada	O
1978	O
.	O
Ketika	O
Janet	O
berusia	O
16	O
tahun	O
,	O
ayahnya	O
mengatur	O
sebuah	O
kontrak	O
untuk	O
dirinya	O
dengan	O
A&M	O
Records	O
dan	O
debut	O
self-titled	O
albumnya	O
,	O
dirilis	O
pada	O
tahun	O
1982	O
dan	O
ternyata	O
album	O
perdananya	O
ini	O
melesat	O
hingga	O
posisi	O
6	O
dalam	O
Billboard	O
Hot	O
R&B	O
album	O
chart	O
.	O
Natalie	B-PERSON
Cole	I-PERSON
-LRB-	O
lahir	O
dengan	O
nama	O
Natalie	O
Maria	O
Cole	O
-RRB-	O
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
penyanyi	O
Jazz	O
dan	O
Blues	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
.	O
Juga	O
berhasil	O
memenangkan	O
beberapa	O
penghargaan	O
Grammy	O
sekaligus	O
,	O
untuk	O
kategori	O
``	O
Album	O
of	O
the	O
Year	O
''	O
,	O
``	O
Record	O
of	O
the	O
Year	O
''	O
,	O
dan	O
``	O
Best	O
Traditional	O
Pop	O
Vocal	O
Performance	O
''	O
.	O
Ia	O
mendirikan	O
beberapa	O
yayasan	O
,	O
antara	O
lain	O
Yayasan	O
Bambu	O
Indonesia	B-LOCATION
-LRB-	O
1993	O
-RRB-	O
,	O
Yayasan	O
Biodiversitas	O
Indonesia	B-LOCATION
-LRB-	O
1993	O
-RRB-	O
,	O
dan	O
Yayasan	O
Aksara	O
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
ini	O
merupakan	O
kecamatan	O
yang	O
ekonominya	O
berkembang	O
dengan	O
sangat	O
pesat	O
,	O
ditandai	O
dengan	O
hadirnya	O
industri-industri	O
petro	O
kimia	O
,	O
seperti	O
AAF	O
,	O
PIM	O
,	O
serta	O
KKA	O
yang	O
memproduksi	O
Kertas	O
Kraftnya	O
.	O
Peusangan	B-LOCATION
adalah	O
sebuah	O
kecamatan	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bireuen	I-LOCATION
,	O
Provinsi	O
Aceh	B-LOCATION
,	O
Indonesia.Peusangan	O
adalah	O
sebuah	O
Kecamatan	B-LOCATION
yang	O
terletak	O
di	O
wilayah	O
timur	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bireuen	I-LOCATION
,	O
Provinsi	O
Aceh	B-LOCATION
.	O
Sejarah	O
Aceh	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
sendiri	O
tidak	O
dapat	O
dilepaskan	O
dari	O
sejarah	O
perkembangan	O
Kerajaan	B-LOCATION
Islam	O
di	O
pesisir	O
Sumatera	O
yaitu	O
Samudera	O
Pasai	O
yang	O
terletak	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Samudera	O
Geudong	B-LOCATION
yang	O
merupakan	O
tempat	O
pertama	O
kehadiran	O
Agama	O
Islam	O
di	O
kawasan	O
Asia	B-LOCATION
Tenggara	O
.	O
Pemerintah	O
Hindia	O
Belanda	B-LOCATION
membagi	O
Daerah	O
Aceh	B-LOCATION
atas	O
6	O
-LRB-	O
enam	O
-RRB-	O
Afdeeling	O
-LRB-	O
Kabupaten	O
-RRB-	O
yang	O
dipimpin	O
seorang	O
Asistent	O
Resident	O
,	O
salah	O
satunya	O
adalah	O
Affleefing	O
Noord	O
Kust	O
Van	O
Aceh	B-LOCATION
-LRB-	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Utara	I-LOCATION
-RRB-	O
yang	O
meliputi	O
Aceh	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
sekarang	O
ditambah	O
Kecamatan	O
Bandar	B-LOCATION
Dua	I-LOCATION
yang	O
kini	O
telah	O
termasuk	O
Kabupaten	B-LOCATION
Pidie	I-LOCATION
-LRB-	O
Monografi	O
Aceh	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
tahun	O
1986	O
,	O
BPS	B-ORGANIZATION
dan	O
BAPPEDA	O
Aceh	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
-RRB-	O
.	O
Sejak	O
adanya	O
pemekaran	O
pada	O
tahun	O
2004/2005	O
Kecamatan	B-LOCATION
Wanaraja	I-LOCATION
di	O
mekarkan	O
menjadi	O
3	O
kecamatan	O
yaitu	O
Kecamatan	B-LOCATION
Wanaraja	I-LOCATION
,	O
Kecamatan	B-LOCATION
Sucinaraja	I-LOCATION
dan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Pangatikan	I-LOCATION
.	O
Akan	O
tetapi	O
ada	O
dua	O
desa	O
yang	O
tidak	O
menggunakan	O
Bahasa	O
Kluet	O
dalam	O
percakapan	O
mereka	O
sehari-hari	O
,	O
yaitu	O
penduduk	O
Desa	O
Pucuk	O
Lembang	O
dan	O
Desa	O
Paya	O
Laba	O
,	O
karena	O
penduduk	O
yang	O
mendiami	O
kedua	O
desa	O
tersebut	O
adalah	O
pendatang	O
yang	O
sudah	O
berbaur	O
dengan	O
orang	O
Kluet	O
.	O
Tapaktuan	O
-LRB-	O
juga	O
ditulis	O
Tapak	B-LOCATION
Tuan	I-LOCATION
-RRB-	O
adalah	O
ibukota	O
dan	O
pusat	O
pemerintahan	O
Kabupaten	B-LOCATION
Aceh	I-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
,	O
Nanggroe	O
Aceh	B-LOCATION
Darussalam	O
,	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Selain	O
suku	O
Aneuk	O
Jamee	O
,	O
di	O
kota	O
ini	O
juga	O
banyak	O
bermukim	O
Suku	O
Aceh	B-LOCATION
khusus	O
nya	O
mereka	O
yang	O
datang	O
dari	O
Pidie	B-LOCATION
.	O
Ia	O
menerima	O
Hadiah	O
Nobel	B-PERSON
Kimia	O
pada	O
1954	O
dan	O
Perdamaian	B-LOCATION
pada	O
1962	O
sebagai	O
hasil	O
dari	O
usahanya	O
melarang	O
percobaan	O
senjata	O
nuklir	O
di	O
atmosfer	O
.	O
Ia	O
bergabung	O
dengan	O
``	O
Far	O
East	O
Family	O
Band	O
''	O
dan	O
mengadakan	O
kunjungan	O
keliling	O
dunia	O
bersama	O
band	O
tersebut	O
.	O
Di	O
Eropa	B-LOCATION
ia	O
bertemu	O
dengan	O
pemusik	O
synthesizer	O
Jerman	B-LOCATION
dan	O
salah	O
satu	O
pendiri	O
Tangerine	O
Dream	O
,	O
Klaus	O
Schulze	B-PERSON
.	O
Pada	O
1987	O
ia	O
bekerja	O
sama	O
dengan	O
berbagai	O
pemusik	O
,	O
misalnya	O
dengan	O
Micky	O
Hart	O
-LRB-	O
Grateful	O
Dead	O
-RRB-	O
dan	O
Jon	B-PERSON
Anderson	I-PERSON
-LRB-	O
Yes	O
-RRB-	O
dan	O
penjualan	O
rekamannya	O
melangit	O
hingga	O
10	O
juta	O
kopi	O
di	O
seluruh	O
dunia	O
.	O
Banjarsari	B-LOCATION
-LRB-	O
Aksara	O
Sunda	O
:	O
ᮊ	O
ᮎᮙᮒᮔ	O
ᮘᮔ	O
?	O
?	O
ᮞᮛ	O
Huruf	O
Latin	O
:	O
Kecamatan	B-LOCATION
Banjarsari	I-LOCATION
-RRB-	O
adalah	O
sebuah	O
kecamatan	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Ciamis	I-LOCATION
,	O
Jawa	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
,	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Sebagai	O
bukti	O
keberadaannya	O
,	O
didirikanlah	O
Sekolah	O
Dasar	O
Negeri	O
-LRB-	O
SDN	O
-RRB-	O
Kotanyari	O
,	O
sebuah	O
sekolah	O
dasar	O
yang	O
cukup	O
baik	O
,	O
menyusul	O
SDN	O
IX	O
Banjarsari	B-LOCATION
.	O
Setelah	O
pernah	O
menempati	O
Desa	O
Sukasari	B-LOCATION
,	O
pusat	O
kecamatan	O
dipindahkan	O
ke	O
Desa	O
Banjarsari	B-LOCATION
pada	O
tahun	O
1990-an	O
,	O
dengan	O
alasan	O
pengintegrasian	O
wilayah	O
.	O
Di	O
kompleks	O
itu	O
terdapat	O
kantor	O
kecamatan	O
,	O
pusat	O
kesehatan	O
masyarakat	O
,	O
kantor	O
pos	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
taman	O
atau	O
alun-alun	O
kecamatan	O
,	O
dan	O
lapangan	O
upacara	O
yang	O
biasa	O
dipakai	O
untuk	O
tempat	O
peringatan	O
Proklamasi	O
Kemerdekaan	O
Indonesia	B-LOCATION
.	O
Di	O
sana	O
terdapat	O
pula	O
terminal	O
bus	O
dan	O
perwakilan	O
penyedia	O
layanan	O
angkutan	O
bus	O
untuk	O
tujuan	O
Kota	B-LOCATION
Banjar	I-LOCATION
,	O
Ciamis	B-LOCATION
,	O
Tasikmalaya	B-LOCATION
,	O
Bandung	O
,	O
Depok	B-LOCATION
,	O
Jakarta	B-LOCATION
,	O
Tangerang	B-LOCATION
,	O
dan	O
lain-lain	O
.	O
Di	O
desa	O
yang	O
sama	O
terdapat	O
pula	O
kantor	O
Kepolisian	O
Sektor	O
Banjarsari	B-LOCATION
yang	O
berseberangan	O
langsung	O
dengan	O
BRI	O
unit	O
Cicapar	B-LOCATION
.	O
Sarana	O
perekonomian	O
yang	O
ada	O
selain	O
BRI	O
Unit	O
Cicapar	B-LOCATION
juga	O
terdapat	O
BRI	O
Unit	O
Sukasari	B-LOCATION
,	O
Banjarsari	B-LOCATION
,	O
dan	O
Sindanghayu	B-LOCATION
.	O
Selain	O
pusat	O
pemerintahan	O
,	O
beberapa	O
tempat	O
lain	O
yang	O
populer	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Ciamis	I-LOCATION
,	O
Kabupaten	B-LOCATION
Ciamis	I-LOCATION
ini	O
antara	O
lain	O
Alun-Alun	O
Ciamis	B-LOCATION
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
Cigugur	I-LOCATION
terletak	O
di	O
ujung	O
barat	O
Kabupaten	B-LOCATION
Pangandaran	I-LOCATION
yang	O
berbatasan	O
sebelah	O
utara	O
Kecamatan	B-LOCATION
Langkap	O
Lancar	O
,	O
sebelah	O
barat	O
Kecamatan	B-LOCATION
Langkap	O
Lancar	O
,	O
sebelah	O
selatan	O
Kabupaten	B-LOCATION
Tasikmalaya	I-LOCATION
,	O
sebelah	O
timur	O
Kecamatan	B-LOCATION
Parigi	I-LOCATION
.	O
Jumlah	O
Penduduk	O
Bulan	O
Januari	O
2012	O
adalah	O
22.525	O
jiwa	O
,	O
terdiri	O
dari	O
laki-laki	O
10.368	O
orang	O
,	O
perempuan	O
10.157	O
orang	O
,	O
sedangkan	O
jumlah	O
Kepala	O
Keluarga	O
6.860	O
KK	O
.	O
Sejak	O
awal	O
yayasan	O
ini	O
bergerak	O
dalam	O
mendidik	O
masyarakat	O
di	O
bidang	O
agama	O
Islam	O
dalam	O
bentuk	O
Pondok	O
Pesantren	O
Salafiah	O
sampai	O
dengan	O
sekarang	O
.	O
Sejak	O
Tahun	O
2000	O
Yayasan	O
ini	O
mulai	O
membuka	O
Sekolah	O
Dasar	O
Plus	O
,	O
Seiring	O
dengan	O
perkembangan	O
pada	O
lembaga	O
pendidikan	O
serta	O
penertiban	O
administrasi	O
,	O
Pesantren	O
mendapatkan	O
nomor	O
statistik	O
dari	O
Departemen	O
Agama	O
pada	O
tahun	O
2005	O
.	O
Kemudian	O
pada	O
tahun	O
2007	O
membuka	O
Sekolah	O
Menengah	O
Pertama	O
Terpadu	O
dan	O
dan	O
SMA	O
Terpadu	O
Al-Mu	O
`	O
aawanah	O
pada	O
tahun	O
2016	O
.	O
Karena	O
ada	O
perubahan	O
Undang-undang	O
tentang	O
kelembagaan	O
yang	O
harus	O
mendapatkan	O
izin	O
dari	O
Kemenhumkam	O
,	O
maka	O
pesantren	O
kemudian	O
mendaftarkan	O
kembali	O
ke	O
Akta	O
Notaris	O
:	O
Julistiawati	O
,	O
SH	O
.	O
Pintu	O
gerbang	O
utama	O
ke	O
Cagar	O
Alam	O
Taman	O
Wisata	O
Kawah	O
Ijen	O
terletak	O
di	O
Paltuding	O
,	O
yang	O
juga	O
merupakan	O
Pos	O
PHPA	O
-LRB-	O
Perlindungan	O
Hutan	O
dan	O
Pelestarian	O
Alam	O
-RRB-	O
.	O
Kawah	O
Ijen	O
adalah	O
sebuah	O
danau	O
kawah	O
yang	O
bersifat	O
asam	O
yang	O
berada	O
di	O
puncak	O
Gunung	B-LOCATION
Ijen	I-LOCATION
dengan	O
tinggi	O
2.443	O
meter	O
di	O
atas	O
permukaan	O
laut	O
dengan	O
kedalaman	O
danau	O
200	O
meter	O
dan	O
luas	O
kawah	O
mencapai	O
5.466	O
Hektar	O
.	O
Kawah	O
Ijen	O
berada	O
dalam	O
wilayah	O
Cagar	O
Alam	O
Taman	O
Wisata	O
Ijen	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bondowoso	I-LOCATION
dan	O
Kabupaten	B-LOCATION
Banyuwangi	I-LOCATION
,	O
Jawa	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
.	O
Dari	O
Kawah	O
Ijen	O
,	O
kita	O
dapat	O
melihat	O
pemandangan	O
gunung	O
lain	O
yang	O
ada	O
di	O
kompleks	O
Pegunungan	O
Ijen	O
,	O
di	O
antaranya	O
adalah	O
puncak	O
Gunung	B-LOCATION
Merapi	I-LOCATION
yang	O
berada	O
di	O
timur	O
Kawah	O
Ijen	O
,	O
Gunung	B-LOCATION
Raung	I-LOCATION
,	O
Gunung	B-LOCATION
Suket	I-LOCATION
,	O
Gunung	O
Rante	O
,	O
dan	O
sebagainya	O
.	O
Di	O
antara	O
karya-karyanya	O
adalah	O
``	O
The	O
Woman	O
Warrior	O
''	O
-LRB-	O
1976	O
-RRB-	O
,	O
yang	O
mendapatkan	O
penghargaan	O
Penghargaan	O
Kritik	O
Buku	O
untuk	O
Non	O
Fiksi	O
,	O
dan	O
``	O
China	B-LOCATION
Men	O
''	O
-LRB-	O
1980	O
-RRB-	O
,	O
yang	O
juga	O
mendapatkan	O
penghargaan	O
yang	O
sama	O
.	O
Ia	O
menulis	O
sebuah	O
novel	O
,	O
``	O
Tripmaster	O
Monkey	O
''	O
,	O
sebuah	O
kisah	O
yang	O
menggambarkan	O
tokoh	O
yang	O
didasarkan	O
pada	O
tokoh	O
mitos	O
Tiongkok	O
Sun	O
Wu	O
Kong	O
.	O
Ia	O
ditangkap	O
pada	O
Maret	O
2003	O
di	O
Washington	B-LOCATION
,	O
D.C.	B-LOCATION
,	O
karena	O
melintasi	O
garis	O
polisi	O
pada	O
suatu	O
protes	O
menentang	O
perang	O
Irak	B-LOCATION
.	O
Losari	B-LOCATION
berada	O
di	O
ujung	O
timur	O
wilayah	O
kabupaten	O
Cirebon	B-LOCATION
dan	O
berbatasan	O
dengan	O
desa	O
Gebang	O
di	O
sebelah	O
barat	O
,	O
dengan	O
laut	O
Losari/Ambulu	O
di	O
sebelah	O
utara	O
,	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Pabedilan	I-LOCATION
di	O
sebelah	O
selatan	O
dan	O
dengan	O
kali	O
Cisanggarung	O
-LRB-	O
wilayah	O
Brebes	B-LOCATION
-RRB-	O
di	O
sebelah	O
timur	O
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
Losari	I-LOCATION
merupakan	O
pintu	O
gerbang	O
masuk	O
Kabupaten	B-LOCATION
Cirebon	I-LOCATION
untuk	O
kendaraan	O
yang	O
berasal	O
dari	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
.	O
Setelah	O
menyelesaikan	O
pendidikan	O
SMA-nya	O
,	O
ia	O
melanjutkan	O
ke	O
Fakultas	O
Hukum	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Gadjah	B-ORGANIZATION
Mada	B-ORGANIZATION
-LRB-	O
UGM	O
-RRB-	O
,	O
dan	O
lulus	O
dengan	O
gelar	O
sarjana	O
hukum	O
pada	O
1964	O
.	O
Ia	O
memperoleh	O
kesempatan	O
untuk	O
memperdalam	O
ilmunya	O
,	O
dan	O
lulus	O
dengan	O
gelar	O
Master	O
Hukum	O
-LRB-	O
ML	O
-RRB-	O
-LRB-	O
1969	O
-RRB-	O
dari	O
Universitas	O
Purdue	O
di	O
Indiana	O
,	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
,	O
dan	O
Doktor	O
ilmu	O
hukum	O
di	O
Fakultas	O
Hukum	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Leiden	B-ORGANIZATION
,	O
Belanda	B-LOCATION
-LRB-	O
1981	O
-RRB-	O
.	O
Koesnadi	B-PERSON
menjadi	O
dosen	O
di	O
Fakultas	O
Hukum	O
UGM	O
dan	O
pernah	O
pula	O
diangkat	O
menjadi	O
rektor	O
UGM	O
-LRB-	O
1986-1990	O
-RRB-	O
.	O
Selain	O
itu	O
,	O
ia	O
juga	O
menjadi	O
Guru	O
Besar	O
di	O
berbagai	O
universitas	O
di	O
Yogyakarta	B-LOCATION
dan	O
Jakarta	B-LOCATION
,	O
serta	O
menjadi	O
aktivis	O
dan	O
pendiri	O
berbagai	O
LSM	O
di	O
bidang	O
lingkungan	O
hidup	O
dan	O
hukum	O
dalam	O
dan	O
luar	O
negeri	O
.	O
Prof.	O
Koesnadi	B-PERSON
meninggal	O
dunia	O
dalam	O
kecelakaan	O
pesawat	O
terbang	O
Garuda	O
Indonesia	B-LOCATION
Penerbangan	O
200	O
pada	O
7	O
Maret	O
2007	O
di	O
Yogyakarta	B-LOCATION
.	O
Ia	O
menumpang	O
pesawat	O
yang	O
naas	O
itu	O
dalam	O
perjalanannya	O
kembali	O
ke	O
Yogya	O
dari	O
tugas	O
rutinnya	O
di	O
Jakarta	B-LOCATION
sebagai	O
rektor	O
Institut	O
Sains	O
dan	O
Teknologi	O
Nasional	O
-LRB-	O
ISTN	O
-RRB-	O
Jakarta	B-LOCATION
.	O
Bersamanya	O
tewas	O
juga	O
dua	O
orang	O
rekannya	O
dari	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Gadjah	B-ORGANIZATION
Mada	B-ORGANIZATION
,	O
yaitu	O
Dr.	O
Muhammad	O
Masykur	B-PERSON
Wiratmo	O
MSc	O
,	O
Wakil	O
Dekan	O
Bidang	O
Akademik	O
Fakultas	O
Ekonomi	O
UGM	O
,	O
dan	O
Ir	O
.	O
Kota	O
kecamatan	O
yang	O
cukup	O
strategis	O
ini	O
dilewati	O
jalan	O
provinsi	O
yang	O
lebih	O
dikenal	O
dengan	O
jalur	O
Pantura	O
,	O
dilewati	O
oleh	O
jalur	O
Kereta	O
Api	O
Lintas	O
Jawa	B-LOCATION
.	O
Orang	O
yang	O
biasa	O
pulang	O
kampung	O
dari	O
Jakarta	B-LOCATION
menuju	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
dan	O
Jawa	B-LOCATION
Timur	I-LOCATION
melewati	O
jalur	O
pantura	O
pasti	O
melewati	O
kota	O
kecamatan	O
ini	O
.	O
Namun	O
sebagai	O
daerah	O
yang	O
ada	O
di	O
sebuah	O
negara	O
agraris	O
,	O
Kecamatan	B-LOCATION
Arjawinangun	I-LOCATION
pun	O
tetap	O
mengandalkan	O
hasil	O
pertaniannya	O
yang	O
siap	O
di	O
kirim	O
ke	O
berbagai	O
pasar	O
Tradisional	O
di	O
jawa	O
Barat	O
termasuk	O
pasar	O
tradisional	O
yang	O
dimiliki	O
Arjawinangun	B-LOCATION
.	O
Komoditas	O
pertainian	O
yang	O
sangat	O
Vital	O
yang	O
dimilki	O
oleh	O
Arjawinangun	B-LOCATION
adalah	O
Padi	O
,	O
tanaman	O
Palawija	O
,	O
dan	O
buah-buahan	O
seperti	O
jambu	O
biji	O
.	O
Dari	O
Sektor	O
Industri	O
Arjawinangun	B-LOCATION
pun	O
memiliki	O
beberapa	O
Industri-industri	O
rotan	O
yang	O
merupakan	O
komoditi	O
ekspor	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Cirebon	I-LOCATION
.	O
Komunikasi	O
yang	O
sudah	O
merambah	O
hingga	O
ke	O
Dunia	O
Internet	O
,	O
Beberapa	O
BTS	O
yang	O
sudah	O
banyak	O
terpasang	O
,	O
selain	O
yang	O
dimilki	O
oleh	O
Perusahaan	O
telekomunikasi	O
milik	O
pemerintah	O
.	O
Geliat	O
nya	O
sudah	O
banyak	O
terlihat	O
,	O
dari	O
banyaknya	O
pengguna	O
jasa	O
Telekomunikasi	O
Seluler	O
yang	O
membuat	O
makin	O
banyaknya	O
pengusaha-pengusaha	O
yang	O
berkecimpung	O
dalam	O
dunia	O
Komunikasi	O
Seluler	O
,	O
untuk	O
memenuhi	O
kebutuhan	O
akan	O
Telekomunikasi	O
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
ini	O
berbatasan	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Pabedilan	I-LOCATION
di	O
sebelah	O
utara	O
,	O
berbatasan	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Waled	I-LOCATION
di	O
sebelah	O
selatan	O
,	O
di	O
sebelah	O
barat	O
berbatasan	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Pabuaran	I-LOCATION
-LRB-	O
kecamatan	O
yang	O
baru	O
dimekarkan	O
dari	O
Kecamatan	B-LOCATION
Ciledug	I-LOCATION
-RRB-	O
,	O
di	O
sebelah	O
timur	O
berbatasan	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Losari	I-LOCATION
,	O
Kabupaten	B-LOCATION
Brebes	I-LOCATION
,	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
.	O
Tujuh	O
desa	O
yang	O
ada	O
di	O
sebelah	O
barat	O
Kecamatan	B-LOCATION
Ciledug	I-LOCATION
membentuk	O
kecamatan	O
baru	O
yaitu	O
Kecamatan	B-LOCATION
Pabuaran	I-LOCATION
.	O
Makanan	O
khas	O
dari	O
Ciledug	B-LOCATION
yaitu	O
Tahu	O
Gejrot	O
;	O
yang	O
kini	O
dapat	O
juga	O
dinikmati	O
di	O
luar	O
Ciledug	B-LOCATION
,	O
seperti	O
di	O
Bandung	O
dan	O
Jakarta	B-LOCATION
.	O
Di	O
sepanjang	O
jalang	O
utama	O
Ciledug	B-LOCATION
yakni	O
di	O
sisi	O
kiri	O
dan	O
kanan	O
Jalan	O
Merdeka	O
Barat	O
dan	O
Merdeka	O
Utara	O
masih	O
berjejer	O
gedung	O
besar	O
sebagai	O
tempat	O
budi	O
daya	O
sarang	O
walet	O
.	O
Setelah	O
bantuan	O
pasukan	O
datang	O
,	O
mereka	O
melatih	O
penduduk	O
Pagedangan	B-LOCATION
disuatu	O
tempat	O
,	O
sehingga	O
tempat	O
itu	O
menjadi	O
berdebu	O
-LRB-	O
ledug	O
--	O
Bhs	O
Jawa	B-LOCATION
-RRB-	O
,	O
sampai-sampai	O
air	O
-LRB-	O
Cai	B-PERSON
--	O
Bhs	O
Sunda	O
-RRB-	O
yang	O
akan	O
digunakan	O
untuk	O
mandi	O
,	O
mencuci	O
dan	O
minum	O
bercampur	O
ledug	O
-LRB-	O
debu	O
-RRB-	O
.	O
Akhirnya	O
tempat	O
latihan	O
itu	O
terkenal	O
dengan	O
sebutan	O
Ciledug	B-LOCATION
hingga	O
sekarang.Untuk	O
memenuhi	O
kebutuhan	O
Keraton	O
Cerbon	B-LOCATION
,	O
Ki	O
Bledug	O
Jaya	O
diperintahkan	O
oleh	O
Syarif	O
Hidayatullah	B-PERSON
-LRB-	O
Sunan	O
Gunung	B-LOCATION
Jati	I-LOCATION
-RRB-	O
agar	O
berdiam	O
di	O
Keraton	O
Caruban	B-LOCATION
Larang	O
,	O
tetapi	O
pada	O
hari	O
Senin	O
dan	O
Kamis	O
Ki	O
Bledug	O
Jaya	O
diperkenankan	O
untuk	O
melihat	O
daerahnya	O
.	O
Empat	O
desa	O
yang	O
ada	O
di	O
bagian	O
barat	O
Kecamatan	B-LOCATION
Talun	O
bergabung	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Sumber	O
,	O
Keempat	O
desa	O
yang	O
sekarang	O
bergabung	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Sumber	O
adalah	O
Kemantren	B-LOCATION
,	O
Sendang	O
,	O
Pejambon	B-LOCATION
dan	O
Gegunung	B-LOCATION
.	O
Dengan	O
Luas	O
Wilayah	O
Kecamatan	B-LOCATION
±	O
2.788	O
Ha	O
yang	O
terdiri	O
dari	O
tanah	O
darat	O
seluas	O
±	O
2.286	O
Ha	O
dan	O
tanah	O
sawah	O
seluas	O
±	O
502	O
Ha	O
.	O
Panguragan	B-LOCATION
adalah	O
sebuah	O
kecamatan	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Cirebon	I-LOCATION
,	O
Provinsi	O
Jawa	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
,	O
Indonesia	B-LOCATION
yang	O
tebagi	O
kedalam	O
9	O
Desa	O
.	O
Keunikan	O
dari	O
Krupuk	O
Mlarat	O
ini	O
adalah	O
cara	O
pembuatannya	O
yang	O
pada	O
umumnya	O
krupuk	O
dibuat	O
secara	O
di	O
goreng	O
dengan	O
minyak	O
tetapi	O
beda	O
dengan	O
Krupuk	O
Mlarat	O
ini	O
yaitu	O
dengan	O
cara	O
digoreng	O
menggunakan	O
pasir	O
pilihan	O
,	O
setelah	O
digoreng	O
menggunakan	O
pasir	O
lalu	O
krupuk	O
di	O
olesi	O
dengan	O
bumbu	O
khas	O
yang	O
terbuat	O
dari	O
bawang	O
goreng	O
sehingga	O
cita	O
rasa	O
yang	O
dimiliki	O
sangat	O
berbeda	O
dengan	O
krupuk	O
pada	O
umumnya	O
.	O
Di	O
Kecamatan	B-LOCATION
inilah	O
terdapat	O
Kantor	O
Bupati	O
Cirebon	B-LOCATION
,	O
Kantor	O
DPRD	O
,	O
Pengadilan	O
Negeri	O
,	O
Kejaksaaan	O
,	O
Pengadilan	O
Agama	O
,	O
Kantor	O
Polres	O
,	O
dan	O
Dinas-Dinas	O
lainnya	O
,	O
serta	O
terdapat	O
Stadion	O
dan	O
GOR	O
Ranggajati	O
.	O
Stadion	O
dan	O
Lapangan	B-LOCATION
Ranggajati	O
sering	O
dipakai	O
upacara	O
hari	O
peringatan	O
besar	O
nasional	O
yang	O
dilakukan	O
Kabupaten	B-LOCATION
Cirebon	I-LOCATION
di	O
pimpin	O
oleh	O
Bupati	O
Cirebon	B-LOCATION
.	O
Dua	O
desa	O
yang	O
berada	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Sumber	O
bergabung	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Talun	O
,	O
Kedua	O
desa	O
yang	O
sekarang	O
bergabung	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Talun	O
adalah	O
Desa	O
Kubang	O
,	O
dan	O
Sarwadadi	B-LOCATION
.	O
Tosa	B-LOCATION
dengan	O
cara	O
membakar	O
hutan	O
dimulai	O
dari	O
blok	O
Pamijen	B-LOCATION
dengan	O
pertolongan	O
seorang	O
Punakawan	O
yang	O
bernama	O
Ki	O
Angger	O
Esa	O
sehingga	O
menjalarnya	O
api	O
itu	O
meluas	O
sampai	O
ke	O
selatan	O
yaitu	O
di	O
desa	O
Nunuk	B-LOCATION
yang	O
merupakan	O
bagian	O
daerah	O
Majalengka	B-LOCATION
-LRB-	O
sekarang	O
desa	O
Garawangi	B-LOCATION
-RRB-	O
.	O
Tahanan	O
di	O
angkut	O
ke	O
Cirebon	B-LOCATION
oleh	O
Ki	O
Pati	O
Suro	B-LOCATION
dan	O
tempat	O
sekarang	O
itu	O
bernama	O
desa	O
Tegalgubug	B-LOCATION
,	O
di	O
buat	O
kemah	O
untuk	O
istirahat	O
sehingga	O
diadakan	O
hubungan	O
perkawinan	O
tidak	O
resmi	O
antara	O
putri	O
Galuh	O
dengan	O
Ki	O
Pati	O
Suro	B-LOCATION
karena	O
maklum	O
antara	O
laki-laki	O
dan	O
perempuan	O
.	O
Adapun	O
kramat	O
Ki	O
Gresik	B-LOCATION
setelah	O
wafat	O
,	O
terjadi	O
di	O
mana	O
waktu	O
perang	O
berandal	O
di	O
desa	O
Kedongdong	O
yang	O
diketuai	O
oleh	O
Ki	O
Bagus	O
serit	O
melawan	O
kompeni	O
tentara	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
ketika	O
ada	O
orang	O
Susukan	B-LOCATION
yang	O
bernama	O
Ki	O
Remang	O
yang	O
mengetahui	O
keadaan	O
di	O
Kedongdong	O
yang	O
terjebak	O
bertemu	O
dengan	O
Tuan	O
Jonas	O
lantas	O
terkena	O
pukulan	O
dibagian	O
kepalanya	O
.	O
Oleh	O
karena	O
itu	O
Ki	O
Remang	O
lari	O
pulang	O
dan	O
masuk	O
ke	O
pemakaman	O
Ki	O
Gresik	B-LOCATION
sambil	O
menahan	O
rasa	O
sakitnya	O
,	O
tetapi	O
apa	O
hendak	O
dikata	O
oleh	O
karena	O
sakitnya	O
itu	O
agak	O
berat	O
maka	O
Ki	O
Remang	O
tersebut	O
tak	O
tahan	O
lagi	O
menahanya	O
dan	O
ahirnya	O
ia	O
meninggal	O
juga	O
di	O
pemakaman	O
Ki	O
Gresik	B-LOCATION
.	O
Namun	O
,	O
sejak	O
terjadinya	O
pemekaran	O
sejumlah	O
kecamatan	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Cirebon	I-LOCATION
,	O
Susukanlebak	B-LOCATION
didapuk	O
menjadi	O
salah	O
satu	O
kecamatan	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Cirebon	I-LOCATION
yang	O
melingkupi	O
beberapa	O
desa	O
di	O
bagian	O
selatan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Lemahabang	I-LOCATION
dan	O
sejumlah	O
desa	O
di	O
bagian	O
barat	O
Kecamatan	B-LOCATION
Karang	O
Sembung	O
.	O
Beberapa	O
prestasi	O
tersebut	O
antara	O
lain	O
keberhasilan	O
Desa	O
Susukanlebak	B-LOCATION
sebagai	O
juara	O
1	O
lomba	O
kebersihan	O
desa	O
se-Jawa	O
Barat	O
pada	O
tahun	O
1964	O
.	O
Sebagai	O
sentra	O
industri	O
makanan	O
kecil	O
,	O
di	O
wilayah	O
ini	O
terdapat	O
Pasar	O
``	O
Wetan	O
''	O
atau	O
Pasar	O
Kue	O
,	O
pasar	O
grosir	O
khusus	O
makanan	O
kecil	O
.	O
Krupuk	O
mlarat	O
salah	O
satu	O
oleh-oleh	O
khas	O
Cirebon	B-LOCATION
diproduksi	O
di	O
Weru	B-LOCATION
,	O
pusat	O
produksinya	O
terdapat	O
di	O
desa	O
Setu	B-LOCATION
Kulon	I-LOCATION
dan	O
Setu	B-LOCATION
Wetan	I-LOCATION
.	O
Seperti	O
halnya	O
Sendang	O
Wedok	O
,	O
Sendang	O
Lanang	O
juga	O
merupakan	O
situs	O
ekologi	O
yang	O
sampai	O
saat	O
ini	O
keberadaannya	O
masih	O
tetap	O
dipertahankan	O
oleh	O
masyarakat	O
dusun	O
Sumengko	B-LOCATION
dan	O
Perhutani	O
.	O
Lokasinya	O
tidak	O
jauh	O
dari	O
Tapan	B-LOCATION
Sumengko	I-LOCATION
dan	O
Sendang	O
Wedok	O
,	O
kira-kira	O
350	O
m.	O
,	O
masuk	O
dalam	O
wilayah	O
RPH	O
Boto	O
BKPH	O
Boto	O
.	O
Tak	O
Jauh	O
dari	O
Kantor	O
KPH	O
Randubaltung	O
yaitu	O
sekitar	O
9	O
Km	O
ke	O
arah	O
Selatan	B-LOCATION
terdapat	O
sebuah	O
situs	O
yang	O
dipercaya	O
sebagai	O
tempat	O
Pertapaan	B-LOCATION
seseorang	O
yang	O
pertama	O
kali	O
membuka/membangun	O
sebuah	O
desa	O
yang	O
sekarang	O
dikenal	O
dengan	O
dusun	O
Mundu	O
.	O
Kunduran	O
adalah	O
sebuah	O
kecamatan	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Blora	I-LOCATION
,	O
Provinsi	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
,	O
Indonesia	B-LOCATION
Sebagai	O
Lumbung	O
Padi	O
Terbesar	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Blora	I-LOCATION
dan	O
sebagai	O
penghasil	O
Padi	O
di	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
,	O
Jarak	O
antara	O
Kecamatan	B-LOCATION
Kunduran	O
dengan	O
pusat	O
Kota	O
Blora	B-LOCATION
adalah	O
24	O
KM	O
Luas	O
Kecamatan	B-LOCATION
Kunduran	O
adalah	O
127,9	O
km	O
&	O
sup2	O
luas	O
terbesar	O
kelima	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Blora	I-LOCATION
dan	O
Jumlah	O
Penduduk	O
65.947	O
jiwa	O
Terbesar	O
dan	O
Terbanyak	O
keempat	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Blora	I-LOCATION
setelah	O
Kecamatan	B-LOCATION
Randublatung	I-LOCATION
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
ini	O
Ramai	O
terutama	O
di	O
pusat	O
Kecamatan	B-LOCATION
Kunduran	O
atau	O
Perkotaan	B-LOCATION
Kecamatan	I-LOCATION
Kunduran	O
dan	O
kecamatan	O
ini	O
di	O
jadikan	O
perkotaan	O
lokal	O
promosi	O
atau	O
-LRB-	O
pklp	O
-RRB-	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Blora	I-LOCATION
bersama	O
Kecamatan	B-LOCATION
Randublatung	I-LOCATION
dan	O
setelah	O
itu	O
akan	O
menjadi	O
perkotaan	O
lokal	O
-LRB-	O
PKL	O
-RRB-	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Blora	I-LOCATION
,	O
Kecamatan	B-LOCATION
ini	O
Termaju	O
Ketiga	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Blora	I-LOCATION
setelah	O
Kecamatan	B-LOCATION
cepu	O
,	O
dan	O
kota	O
Blora	B-LOCATION
,	O
Perkembangan	O
kecamatan	O
ini	O
sangat	O
lah	O
pesat	O
.	O
Anak	O
dari	O
Mona	O
Best	O
,	O
pemilik	O
Liverpool	O
's	O
Casbah	O
Club	O
,	O
di	O
mana	O
the	O
Beatles	O
bermain	O
musik	O
kadang-kadang	O
,	O
Best	O
pertama	O
diundang	O
untuk	O
bergabung	O
pada	O
1959	O
,	O
kemudian	O
bergabung	O
kembali	O
untuk	O
residency	O
mereka	O
di	O
Hamburg	B-LOCATION
1960	O
--	O
1961	O
.	O
Ia	O
bertahan	O
sampai	O
sesudah	O
audisi	O
pertama	O
mereka	O
untuk	O
EMI	O
pada	O
1962	O
,	O
namun	O
dipecat	O
pada	O
tanggal	O
16	O
Agustus	O
dan	O
digantikan	O
oleh	O
Ringo	B-PERSON
Starr	I-PERSON
,	O
dari	O
grup	O
Rory	O
Storm	O
and	O
the	O
Hurricanes	O
.	O
Stuart	B-LOCATION
Fergusson	O
Victor	O
Sutcliffe	B-PERSON
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
seorang	O
artis	O
yang	O
sampai	O
ketika	O
meninggalnya	O
yang	O
secara	O
tiba-tiba	O
,	O
berkarya	O
dalam	O
aliran	O
Abstract	O
Expressionism	O
.	O
Ia	O
adalah	O
anggota	O
The	O
Beatles	O
selama	O
dua	O
tahun	O
,	O
dan	O
sering	O
dikatakan	O
sebagai	O
pencipta	O
nama	O
tersebut	O
-LRB-	O
seperti	O
band	O
Buddy	B-PERSON
Holly	I-PERSON
The	O
Crickets	O
-RRB-	O
.	O
Bandar	B-LOCATION
Udara	I-LOCATION
Internasional	I-LOCATION
Edmonton	I-LOCATION
adalah	O
bandar	O
udara	O
tersibuk	O
ke-5	O
di	O
Kanada	B-LOCATION
berdasarkan	O
lalu	O
lintas	O
penumpang	O
,	O
dan	O
tersibuk	O
ke-13	O
berdasarkan	O
pergerakan	O
pesawat	O
.	O
Sekitar	O
35	O
km	O
-LRB-	O
22	O
mil	O
-RRB-	O
selatan	O
dari	O
distrik	O
pusat	O
bisnis	O
Edmonton	O
,	O
bandara	O
ini	O
adalah	O
fasilitas	O
kargo	O
dan	O
penumpang	O
udara	O
utama	O
di	O
Edmonton	O
,	O
Alberta	O
dan	O
fasilitas	O
hub	O
terbesar	O
bagi	O
Alberta	O
Utara	O
dan	O
Kanada	B-LOCATION
Utara	O
.	O
Bandara	B-LOCATION
Internasional	O
Edmonton	O
terletak	O
dekat	O
dengan	O
kota	O
Devon	O
,	O
Alberta	O
dan	O
kota	O
Beaumont	O
,	O
Alberta	O
,	O
dan	O
juga	O
kota	O
Leduc	O
,	O
Alberta	O
.	O
Bandara	B-LOCATION
Internasional	O
Edmonton	O
adalah	O
1	O
dari	O
8	O
bandara	O
di	O
Kanada	B-LOCATION
yang	O
memiliki	O
fasilitas	O
izin	O
melewati	O
perbatasan	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
,	O
dimana	O
penumpang	O
melewati	O
fasilitas	O
bea	O
cukai	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
sebelum	O
menaiki	O
pesawat	O
menuju	O
bandara	O
apapun	O
di	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
.	O
Bandar	B-LOCATION
Udara	I-LOCATION
Internasional	I-LOCATION
Adelaide	I-LOCATION
adalah	O
bandara	O
internasional	O
utama	O
Adelaide	O
,	O
Australia	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
dan	O
bandara	O
tersibuk	O
kelima	O
di	O
Australia	B-LOCATION
,	O
melayani	O
7.066.895	O
penumpang	O
pada	O
tahun	O
yang	O
berakhir	O
31	O
Desember	O
2012	O
.	O
Bandara	B-LOCATION
ini	O
telah	O
dioperasikan	O
secara	O
pribadi	O
oleh	O
Adelaide	O
Airport	O
Limited	O
di	O
bawah	O
sewa	O
jangka	O
panjang	O
dari	O
Pemerintah	O
Persemakmuran	O
sejak	O
29	O
Mei	O
1998	O
.	O
Teori	O
utama	O
mengatakan	O
bahwa	O
para	O
pendiri	O
klub	O
ini	O
tinggal	O
di	O
Stanley	B-LOCATION
Street	O
dan/atau	O
bertemu	O
di	O
sebuah	O
pub	O
bernama	O
Stanley	B-LOCATION
Arms	O
di	O
Accrington	O
.	O
Muhammad	B-PERSON
Saleh	I-PERSON
Werdisastro	I-PERSON
-LRB-	O
-RRB-	O
adalah	O
seorang	O
pejuang	O
perintis	O
kemerdekaan	O
yang	O
sepanjang	O
hayatnya	O
mendirikan	O
dan	O
memimpin	O
sekolah	O
PHIS	O
Soemekar	O
Pangabru	O
Sumenep	B-LOCATION
,	O
merintis	O
Muhammadiyah	B-ORGANIZATION
Sumenep	B-LOCATION
,	O
menjadi	O
Ketua	O
Hisbul	O
Wathon	O
-LRB-	O
HW	O
-RRB-	O
Madura	B-LOCATION
,	O
aktivis	O
Muhammadiyah	B-ORGANIZATION
dan	O
Boedi	O
Oetomo	O
,	O
menjadi	O
Ketua	O
Komite	O
Nasional	B-ORGANIZATION
Indonesia	B-ORGANIZATION
-LRB-	O
KNI	O
-RRB-	O
Daerah	O
Yogyakarta	B-LOCATION
yang	O
pertama	O
.	O
Serta	O
tercatat	O
sebagai	O
salah	O
satu	O
pemimpin	O
penyerbuan	O
markas	O
Jepang	B-LOCATION
di	O
Kota	B-LOCATION
Baru	I-LOCATION
,	O
yang	O
kemudian	O
dikenal	O
sebagai	O
Pertempuran	O
Kota	B-LOCATION
Baru	I-LOCATION
.	O
Muhammad	B-PERSON
Saleh	I-PERSON
Werdisastro	I-PERSON
,	O
putera	O
asli	O
Sumenep	B-LOCATION
,	O
lahir	O
15	O
Februari	O
1908	O
dari	O
pasangan	O
R.	O
Musaid	O
Werdisastro	B-PERSON
dan	O
R.	O
Ayu	O
Aminatuszuhra	O
.	O
Buku	O
tersebut	O
pernah	O
diterbitkan	O
oleh	O
Balai	O
Pustaka	O
,	O
pada	O
1914	O
dengan	O
menggunakan	O
bahasa	O
Madura	B-LOCATION
,	O
berhuruf	O
Jawa	B-LOCATION
.	O
Setelah	O
menamatkan	O
sekolahnya	O
di	O
Hogere	O
Kweekschool	O
-LRB-	O
HKS	O
-RRB-	O
di	O
Purworejo	B-LOCATION
dan	O
Magelang	B-LOCATION
15	O
Mei	O
1930	O
,	O
Muhammad	B-PERSON
Saleh	I-PERSON
diangkat	O
menjadi	O
guru	O
Gouvernements	O
HIS	O
-LRB-	O
Hollands	O
Inlandse	O
School	O
-RRB-	O
,	O
Sekolah	O
Dasar	O
7	O
tahun	O
di	O
Rembang	O
,	O
Jawa	B-LOCATION
Tengah	I-LOCATION
.	O
Setelah	O
bertahan	O
setahun	O
,	O
ia	O
berhenti	O
menjadi	O
guru	O
di	O
HIS	O
dan	O
kembali	O
ke	O
kampung	O
halamannya	O
,	O
Sumenep	B-LOCATION
pada	O
1931	O
.	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Amsterdam	B-ORGANIZATION
-LRB-	O
bahasa	O
Belanda	B-LOCATION
:	O
Universiteit	O
van	O
Amsterdam	B-LOCATION
-	O
UvA	O
-RRB-	O
adalah	O
sebuah	O
universitas	O
riset	O
yang	O
lengkap	O
di	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
yang	O
terletak	O
di	O
jantung	O
kota	O
Amsterdam	B-LOCATION
,	O
ibu	O
kota	O
negara	O
.	O
Universitas	O
ini	O
mempunyai	O
tujuh	O
fakultas	O
:	O
Humaniora	O
,	O
Sosial	O
dan	O
Psikologi	O
,	O
Ekonomi	O
,	O
Hukum	O
,	O
Sains	O
,	O
Kedokteran	O
dan	O
Kedokteran	O
gigi	O
.	O
Pertama	O
kali	O
dibentuk	O
pada	O
tahun	O
''	O
1984	O
''	O
oleh	O
Dexter	O
Holland	O
dan	O
Greg.K	O
yang	O
saat	O
itu	O
berusia	O
18	O
tahun	O
setelah	O
mereka	O
ditolak	O
untuk	O
masuk	O
menonton	O
konser	O
Social	O
Distortion	O
.	O
Tak	O
lama	O
setelah	O
itu	O
,	O
Marcus	B-PERSON
Parrish	O
,	O
teman	O
satu	O
sekolah	O
Ron	O
Welty-yang	O
nantinya	O
menjadi	O
drummer	O
band	O
ini-bergabung	O
.	O
Masih	O
dengan	O
nama	O
band	O
Manic	O
Subsidal	O
,	O
band	O
ini	O
merilis	O
EP	O
pada	O
tahun	O
``	O
1984	O
''	O
dalam	O
sebuah	O
kompilasi	O
berjudul	O
dengan	O
lagunya	O
,	O
``	O
Hopeless	O
''	O
,	O
dibawah	O
bendera	O
Mystic	O
Records	O
.	O
Dengan	O
nama	O
baru	O
,	O
The	O
Offspring	O
merilis	O
sebuah	O
single	O
berjudul	O
``	O
I	O
'll	O
Be	O
Waiting	O
''	O
dengan	O
label	O
Black	O
Lable	O
.	O
Formasi	O
band	O
saat	O
merilis	O
single	O
ini	O
adalah	O
Dexter	O
Holland	O
-LRB-	O
vocal	O
dan	O
rhytm	O
-RRB-	O
,	O
Noodles	O
-LRB-	O
lead	O
guitar	O
-RRB-	O
,	O
Greg.K	O
-LRB-	O
bass	O
-RRB-	O
dan	O
James	O
Lilja	O
-LRB-	O
drummer	O
-RRB-	O
.	O
Karya	O
puisinya	O
yang	O
dianggap	O
sangat	O
menonjol	O
diantaranya	O
adalah	O
``	O
Les	O
Contemplations	O
''	O
dan	O
``	O
La	O
Légende	O
des	O
siècles	O
''	O
.	O
Durante	O
degli	O
Alighieri	B-PERSON
,	O
lebih	O
dikenal	O
dengan	O
Dante	B-PERSON
,	O
-LRB-	O
1	O
Juni	O
1265	O
--	O
13/14	O
September	O
1321	O
-RRB-	O
dianggap	O
sebagai	O
raja	O
penyair	O
dari	O
kota	O
Firenze	O
,	O
bangsa	O
Italia	B-LOCATION
.	O
Pada	O
saat	O
Dante	B-PERSON
tumbuh	O
dewasa	O
,	O
ada	O
dua	O
partai	O
yang	O
sedang	O
tumbuh	O
,	O
yaitu	O
Partai	O
Guelph	O
-LRB-	O
Guelf	O
-RRB-	O
partainya	O
orang	O
kulit	O
putih	O
,	O
dan	O
Partai	O
Ghibellins	O
partainya	O
orang	O
kulit	O
hitam	O
.	O
Karya	O
puncaknya	O
yang	O
paling	O
terkenal	O
di	O
seluruh	O
dunia	O
adalah	O
Divina	O
Commedia	O
yang	O
berjudul	O
asli	O
``	O
La	O
Commedia	O
''	O
.	O
Menurut	O
buku	O
Boccacio	O
's	O
life	O
of	O
Dante	B-PERSON
-LRB-	O
Buku	O
Riwayat	O
Hidup	O
Dante	B-PERSON
-RRB-	O
,	O
Dante	B-PERSON
bertemu	O
dengan	O
perempuan	O
itu	O
pertama	O
kali	O
pada	O
usia	O
sama-sama	O
9	O
tahun	O
,	O
dan	O
sempat	O
saling	O
sapa	O
pada	O
pertengahan	O
Mei	O
1283	O
.	O
Ketika	O
Beatrice	O
meninggal	O
-LRB-	O
tahun	O
1290	O
-RRB-	O
,	O
Dante	B-PERSON
menulis	O
sebuah	O
lagu	O
yang	O
menjadi	O
awalan	O
Divina	O
Commedia	O
berjudul	O
La	O
vita	O
nouva	O
-LRB-	O
hidup	O
baru	O
-RRB-	O
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
Wanasari	I-LOCATION
berbatasan	O
dengan	O
kecamatan	O
Bulakamba	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
barat	O
,	O
dengan	O
kecamatan	O
Brebes	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
barat	O
,	O
dengan	O
kecamatan	O
Jatibarang	B-LOCATION
dan	O
Larangan	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
selatan	O
dan	O
Laut	O
Utara	O
Jawa	B-LOCATION
di	O
sebelah	O
utara	O
.	O
Pusat	O
penjualan	O
telur	O
asin	O
asli	O
khas	O
Brebes	B-LOCATION
serta	O
makanan	O
khas	O
lainnya	O
yang	O
menjadi	O
tempat	O
yang	O
paling	O
banyak	O
dituju	O
,	O
terutama	O
bagi	O
para	O
pengendara	O
bermotor	O
yang	O
melintasi	O
jalur	O
pantura	O
dapat	O
ditemukan	O
di	O
kios-kios	O
desa	O
Pebatan	B-LOCATION
dan	O
Pesantunan	B-LOCATION
di	O
sepanjang	O
Jalan	O
P.	O
Diponegoro	O
,	O
yang	O
terletak	O
di	O
sebelah	O
barat	O
sungai	O
Pemali	O
,	O
tidak	O
jauh	O
dari	O
pusat	O
kota	O
Brebes	B-LOCATION
.	O
Ia	O
direkrut	O
ke	O
band	O
itu	O
oleh	O
teman	O
sekolahnya	O
Rocky	O
George	O
,	O
yang	O
bermain	O
gitar	O
dengan	O
Suicidal	O
Tendencies	O
pada	O
saat	O
itu	O
.	O
Ia	O
kemudian	O
mengalihkan	O
rekan	O
sejawatnya	O
Mike	O
Muir	O
ke	O
musik	O
funk	O
,	O
dan	O
keduanya	O
membentuk	O
Infectious	O
Grooves	O
untuk	O
bermain	O
musik	O
funk	O
.	O
Sebagai	O
anak	O
remaja	O
ia	O
menunjukkan	O
minat	O
terhadap	O
koleksi	O
rekaman	O
musik	O
hard	O
rock	O
milik	O
abangnya	O
Rick	O
,	O
termasuk	O
Led	B-PERSON
Zeppelin	I-PERSON
,	O
Black	B-PERSON
Sabbath	I-PERSON
,	O
dan	O
UFO	O
.	O
Lee	B-PERSON
Harvey	I-PERSON
Oswald	I-PERSON
lahir	O
di	O
New	B-LOCATION
Orleans	I-LOCATION
,	O
Louisiana	B-LOCATION
,	O
pada	O
18	O
Oktober	O
1939	O
,	O
dari	O
seorang	O
veteran	O
Perang	O
Dunia	O
I	O
Robert	O
Edward	O
Lee	B-LOCATION
Oswald	O
dan	O
Marguerite	O
Frances	O
Claverie	O
.	O
Istri	O
Junius	O
Brutus	O
Booth	O
,	O
Adelaide	O
Delannoy	O
Booth	O
,	O
diberikan	O
perceraian	O
pada	O
tahun	O
1851	O
atas	O
dasar	O
perzinahan	O
,	O
dan	O
Holmes	B-PERSON
secara	O
hukum	O
menikah	O
ayah	O
John	B-PERSON
Wilkes	I-PERSON
Booth	I-PERSON
pada	O
tanggal	O
10	O
Mei	O
1851	O
,	O
pemuda	O
ulang	O
tahun	O
ke-13	O
.	O
Seorang	O
mahasiswa	O
kadang-kadang	O
acuh	O
tak	O
acuh	O
,	O
ia	O
menghadiri	O
Bel	O
Air	O
Academy	O
-LRB-	O
sekarang	O
Bel	O
Air	O
SMA	O
-RRB-	O
,	O
di	O
mana	O
kepala	O
sekolah	O
menggambarkan	O
dia	O
sebagai	O
''	O
-LSB-	O
n	O
-RSB-	O
ot	O
kekurangan	O
dalam	O
kecerdasan	O
,	O
namun	O
segan	O
untuk	O
mengambil	O
keuntungan	O
dari	O
kesempatan	O
pendidikan	O
yang	O
ditawarkan	O
kepadanya	O
.	O
Saat	O
menghadiri	O
Milton	B-PERSON
Boarding	O
School	O
,	O
Booth	O
bertemu	O
Gypsy	O
peramal	O
yang	O
membaca	O
telapak	O
tangannya	O
dan	O
diucapkan	O
takdir	O
muram	O
,	O
mengatakan	O
Booth	O
bahwa	O
ia	O
akan	O
memiliki	O
kehidupan	O
yang	O
besar	O
tapi	O
pendek	O
,	O
ditakdirkan	O
untuk	O
mati	O
muda	O
dan	O
``	O
bertemu	O
akhir	O
yang	O
buruk	O
''	O
.	O
Tak	O
jauh	O
dari	O
Walikukun	O
terdapat	O
Sub-Terminal	O
di	O
jalur	O
jalan	O
raya	O
Surabaya-Surakarta	O
-LRB-	O
Solo	O
-RRB-	O
yang	O
lebih	O
dikenal	O
dengan	O
nama	O
Gendingan	B-LOCATION
,	O
membuat	O
Walikukun	O
sangat	O
mudah	O
dijangkau	O
oleh	O
angkutan	O
darat	O
,	O
baik	O
melalui	O
jalur	O
``	O
Bus	O
''	O
maupun	O
jalur	O
``	O
Kereta	O
Api	O
''	O
-LRB-	O
Jalur	O
Selatan	B-LOCATION
-RRB-	O
.	O
Dari	O
kota	O
Ngrambe	B-LOCATION
ke	O
barat	O
akan	O
mencapai	O
kota	O
Sragen	B-LOCATION
,	O
sedangkan	O
bila	O
ke	O
arah	O
timur	O
akan	O
mencapai	O
kota	O
kecil	O
Jogorogo	B-LOCATION
dan	O
seterusnya	O
ke	O
Magetan	B-LOCATION
.	O
Tempat	O
tinggal	O
mereka	O
di	O
Chastilian	O
Road	O
dihantam	O
bom	O
``	O
V-1	O
flying	O
bomb	O
''	O
tentara	O
Nazi	O
pada	O
5	O
Juli	O
1944	O
waktu	O
dia	O
dan	O
ibunya	O
pergi	O
membesuk	O
Bert	O
Richards	B-PERSON
di	O
Rumah	O
Sakit	O
Normandy	O
invasion	O
.	O
Bapak	O
dari	O
ibunya	O
-LRB-	O
Augustus	O
Theodore	O
Dupree	O
-RRB-	O
,	O
yang	O
sering	O
tour	O
keliling	O
Inggris	B-LOCATION
bersama	O
kelompok	O
musik	O
jazz	O
bernama	O
`	O
Gus	O
Dupree	O
and	O
his	O
Boys	O
'	O
adalah	O
orang	O
pertama	O
yang	O
memberi	O
pengaruh	O
keinginan	O
bermusiknya	O
dan	O
membuatnya	O
tertarik	O
pada	O
permainan	O
gitar	O
.	O
''	O
.	O
Pada	O
tahun	O
1959	O
,	O
Keith	O
dikeluarkan	O
dari	O
Dartford	O
Technical	O
School	O
karena	O
sering	O
bolos	O
,	O
kepseknya	O
menyarankan	O
supaya	O
dia	O
lebih	O
sering	O
berada	O
dirumah	O
mengambil	O
kursus	O
seni	O
didaerah	O
sekitar	O
kota	O
Sidcup	O
.	O
Di	O
Sidcup	O
Art	O
College	O
,	O
Keith	O
menghabiskan	O
waktunya	O
bermain	O
gitar	O
setelah	O
dia	O
mendengar	O
permainan	O
pemusik	O
blues	O
Amerika	B-LOCATION
seperti	O
:	O
Little	O
Walter	O
dan	O
Big	O
Bill	O
Broonzy	O
.	O
Dick	O
Taylor	B-LOCATION
murid	O
berprestasi	O
di	O
Sidcup	O
juga	O
temannya	O
sesama	O
pemusik	O
masa	O
depan	O
,	O
mengenang	O
``	O
Di	O
Sidcup	O
banyak	O
jenis	O
musik	O
yang	O
dimainkan	O
dan	O
kami	O
sering	O
masuk	O
ke	O
ruang-ruang	O
kelas	O
yang	O
kosong	O
dikelilingi	O
banyak	O
gitar	O
nganggur	O
.	O
.	O
meski	O
pada	O
waktu	O
itu	O
Keith	O
sudah	O
mampu	O
memainkan	O
hampir	O
semua	O
permainan	O
gitar	O
Chuck	B-PERSON
Berry	I-PERSON
''	O
.	O
``	O
Supaya	O
bisa	O
terus	O
terjaga	O
bersama	O
musik	O
kami	O
sampai	O
larut	O
malam	O
dan	O
pagi	O
harinya	O
bisa	O
tetap	O
hadir	O
di	O
Sidcup	O
Art	O
College	O
,	O
Keith	O
dan	O
saya	O
secara	O
rutin	O
minum	O
pil	O
doping	O
yang	O
tidak	O
hanya	O
membuat	O
kita	O
terus	O
melek	O
tetapi	O
bikin	O
kita	O
jadi	O
semangat	O
,	O
kami	O
juga	O
suka	O
mencoba	O
berbagai	O
macam	O
pil	O
termasuk	O
pil	O
yang	O
diminum	O
oleh	O
gadis-gadis	O
saat	O
haid	O
,	O
obat	O
penghirup	O
``	O
Nostrilene	O
''	O
dan	O
lainnya	O
''	O
.	O
Mayfield	B-PERSON
pernah	O
memenangi	O
Grammy	O
Legend	O
Award	O
pada	O
tahun	O
1994	O
dan	O
Grammy	O
Lifetime	O
Achievement	O
Award	O
pada	O
tahun	O
1995	O
.	O
Namanya	O
dua	O
kali	O
diabadikan	O
di	O
The	O
Rock	O
and	O
Roll	O
Hall	O
of	O
Fame	O
,	O
pertama	O
sebagai	O
anggota	O
The	O
Impressions	O
pada	O
tahun	O
1991	O
,	O
dan	O
sekali	O
lagi	O
pada	O
tahun	O
1999	O
sebagai	O
artis	O
solo	O
.	O
Setelah	O
peluncuran	O
EP	O
pertama	O
dengan	O
label	O
Epitaph	O
Records	O
milik	O
Mr.Brett	O
yang	O
juga	O
merangkap	O
sebagai	O
``	O
manager	O
''	O
band	O
,	O
pada	O
tahun	O
``	O
1982	O
''	O
,	O
band	O
yang	O
baru	O
menyelesaikan	O
sekolah	O
setingkat	O
SMU	O
ini	O
meluncurkan	O
album	O
full	O
berjudul	O
``	O
How	O
Could	O
Hell	O
Any	O
Worse	O
?	O
''	O
.	O
Namun	O
,	O
di	O
tengah	O
pengerjaan	O
album	O
ini	O
,	O
Jay	O
Ziskrout	O
mengundurkan	O
diri	O
dari	O
band	O
dan	O
posisinya	O
digantikan	O
oleh	O
Peter	O
Finestone	O
.	O
Disertasi	O
Greg	O
Graffin	O
untuk	O
Cornell	B-PERSON
University	O
adalah	O
sebuah	O
studi	O
komprehensif	O
tentang	O
ilmu	O
pengetahuan	O
yang	O
dititikberatkan	O
pada	O
teori	O
Darwin	B-PERSON
yang	O
kontroversial	O
karena	O
berkaitan	O
dengan	O
masalah	O
ketuhanan	O
dan	O
agama	O
dan	O
bagaimana	O
teori	O
tersebut	O
memengaruhi	O
cara	O
berpikir	O
pada	O
seseorang	O
.	O
Seperti	O
guru-guru	O
yang	O
lain	O
,	O
dia	O
adalah	O
anggota	O
Partai	O
Sosialis	O
Perancis	B-LOCATION
,	O
yang	O
kemudian	O
dikenal	O
dengan	O
nama	O
SFIO	O
,	O
dan	O
pada	O
tahun	O
1928	O
dia	O
menjadi	O
Sekretaris	O
SFIO	O
untuk	O
daerah	O
Pas-de-Calais	O
.	O
Craxi	B-PERSON
adalah	O
politisi	O
dari	O
Partai	O
Sosialis	O
Italia	B-LOCATION
-LRB-	O
PSI	O
-RRB-	O
hingga	O
ia	O
melarikan	O
diri	O
ke	O
Tunisia	B-LOCATION
untuk	O
menghindari	O
masalah	O
hukum	O
di	O
Italia	B-LOCATION
karena	O
masalah	O
korupsi	O
.	O
Ia	O
dilindungi	O
oleh	O
pemerintahan	O
Presiden	O
Tunisia	B-LOCATION
,	O
Ben	O
Ali	O
hingga	O
ia	O
meninggal	O
disana	O
pada	O
tahun	O
2000	O
.	O
Craxi	B-PERSON
merupakan	O
Perdana	O
Menteri	O
Italia	B-LOCATION
terpanjang	O
kedua	O
sejak	O
zaman	O
Republik	O
tahun	O
1946	O
-LRB-	O
hingga	O
masa	O
jabatan	O
Silvio	B-PERSON
Berlusconi	I-PERSON
-RRB-	O
dan	O
merupakan	O
politisi	O
yang	O
menguasai	O
panggung	O
politik	O
Italia	B-LOCATION
pada	O
tahun	O
1980an	O
.	O
Craxi	B-PERSON
merupakan	O
sekutu	O
dekat	O
dari	O
anggota	O
Partai	O
Kristen	O
Demokrat	O
Italia	B-LOCATION
seperti	O
Giulio	B-PERSON
Andreotti	I-PERSON
dan	O
Arnaldo	B-PERSON
Forlani	O
.	O
Craxi	B-PERSON
memiliki	O
pemahaman	O
yang	O
kuat	O
pada	O
partai	O
sebelumnya	O
yang	O
terganggu	O
karena	O
faksionalisme	O
dan	O
menjauhkannya	O
dari	O
kaum	O
komunis	O
ke	O
kaum	O
Kristen	O
Demokrat	O
dengan	O
tujuan	O
menciptakan	O
partai	O
sosialis	O
reformis	O
versi	O
Italia	B-LOCATION
seperti	O
SPD	O
di	O
Jerman	B-LOCATION
dan	O
Partai	O
Sosialis	O
di	O
Prancis	O
.	O
Pemenang	O
utama	O
adalah	O
Kristen	O
Demokrat	O
yang	O
mendapat	O
kursi	O
terbanyak	O
yang	O
berbeda	O
tipis	O
dengan	O
jumlah	O
kursi	O
yang	O
dimenangkan	O
Partai	O
Komunis	O
Italia	B-LOCATION
.	O
Kristen	O
Demokrat	O
mempertahankan	O
pakta	O
bahwa	O
calon	O
alternatif	O
adalah	O
dari	O
PSI	O
dan	O
Craxi	B-PERSON
diangkat	O
menjadi	O
Perdana	O
Menteri	O
Italia	B-LOCATION
.	O
Defisit	O
menjadi	O
lebih	O
dari	O
100	O
%	O
PDB	O
dan	O
hingga	O
kini	O
utang	O
nasional	O
Italia	B-LOCATION
masih	O
berada	O
di	O
titik	O
itu	O
.	O
Sebagai	O
seorang	O
ibu	O
tunggal	O
yang	O
tinggal	O
di	O
Edinburgh	O
,	O
Skotlandia	B-LOCATION
,	O
Rowling	B-PERSON
menjadi	O
sorotan	O
kesusasteraan	O
internasional	O
pada	O
tahun	O
1999	O
saat	O
tiga	O
seri	O
pertama	O
novel	O
remaja	O
Harry	O
Potter	O
mengambil	O
alih	O
tiga	O
tempat	O
teratas	O
dalam	O
daftar	O
``	O
New	O
York	O
Times	O
best-seller	O
''	O
setelah	O
memperoleh	O
kemenangan	O
yang	O
sama	O
di	O
Britania	B-LOCATION
Raya	I-LOCATION
.	O
Kekayaan	O
Rowling	B-PERSON
semakin	O
bertambah	O
saat	O
seri	O
ke-4	O
,	O
Harry	O
Potter	O
dan	O
Piala	O
Api	O
diterbitkan	O
pada	O
bulan	O
Juli	O
tahun	O
2000	O
.	O
Sebagai	O
seorang	O
lulusan	O
Universitas	O
Exeter	B-LOCATION
,	O
Rowling	B-PERSON
berpindah	O
ke	O
Portugal	B-LOCATION
pada	O
tahun	O
1990	O
untuk	O
mengajar	O
Bahasa	O
Inggris	B-LOCATION
.	O
Setelah	O
beberapa	O
kali	O
ditolak	O
,	O
Rowling	B-PERSON
berhasil	O
menjual	O
buku	O
itu	O
,	O
Harry	O
Potter	O
dan	O
Batu	O
Bertuah	O
untuk	O
jumlah	O
sebanyak	O
$	O
4000	O
.	O
Menjelang	O
musim	O
panas	O
pada	O
tahun	O
2000	O
,	O
tiga	O
buku	O
pertama	O
Harry	O
Potter	O
:	O
Harry	O
Potter	O
dan	O
Batu	O
Bertuah	O
,	O
Harry	O
Potter	O
dan	O
Kamar	O
Rahasia	O
,	O
dan	O
Harry	O
Potter	O
dan	O
Tawanan	O
Azkaban	O
telah	O
menangguk	O
keuntungan	O
lebih	O
kurang	O
480	O
juta	O
dolar	O
AS	O
dalam	O
masa	O
tiga	O
tahun	O
dengan	O
cetakan	O
35	O
juta	O
naskah	O
dalam	O
35	O
bahasa	O
.	O
Pada	O
Juli	O
2000	O
,	O
Harry	O
Potter	O
dan	O
Piala	O
Api	O
telah	O
dicetak	O
buat	O
pertama	O
kalinya	O
sebanyak	O
5,3	O
juta	O
naskah	O
dengan	O
pesanan	O
tambahan	O
sebanyak	O
1,8	O
juta	O
naskah	O
.	O
Rowling	B-PERSON
,	O
yang	O
kini	O
salah	O
seorang	O
wanita	O
terkaya	O
di	O
Britania	O
,	O
merancang	O
untuk	O
mengarang	O
tujuh	O
buah	O
buku	O
bagi	O
seri	O
tersebut	O
yang	O
setiap	O
satunya	O
meriwayatkan	O
tentang	O
setiap	O
tahun	O
Harry	O
Potter	O
yaitu	O
seorang	O
bocah	O
penyihir	O
dan	O
temannya	O
berada	O
di	O
Sekolah	O
Sihir	O
Hogwarts	O
.	O
Buku	O
kelimanya	O
,	O
Harry	O
Potter	O
dan	O
Orde	O
Phoenix	B-LOCATION
,	O
telah	O
mulai	O
dipasarkan	O
pada	O
12	O
tengah	O
malam	O
21	O
Juni	O
2003	O
,	O
serentak	O
di	O
seluruh	O
dunia	O
selepas	O
lebih	O
kurang	O
3	O
tahun	O
buku	O
keempat	O
diterbitkan	O
.	O
Lorentz	B-PERSON
-LRB-	O
dan	O
fisikawan	O
Irlandia	B-LOCATION
G.F.	O
Fitzgerald	B-PERSON
secara	O
independen	O
-RRB-	O
mengusulkan	O
bahwa	O
hasil	O
negatif	O
eksperimen	O
Michelson-Morley	O
bisa	O
dipahami	O
jika	O
panjang	O
dalam	O
arah	O
gerak	O
relatif	O
terhadap	O
pengamat	O
mengerut	O
.	O
Sejak	O
tahun	O
1969	O
,	O
dia	O
mulai	O
berkarya	O
dikenal	O
melalui	O
lagu	O
berjudul	O
``	O
Wonderful	O
World	O
,	O
Beautiful	O
People	O
''	O
yang	O
mencapai	O
posisi	O
keenam	O
di	O
Inggris	B-LOCATION
dan	O
ke-25	O
di	O
AS	O
.	O
Selain	O
mengarang	O
dan	O
menyanyikan	O
lagu	O
,	O
Jimmy	O
cliff	O
juga	O
bermain	O
dalam	O
film	O
``	O
The	O
Harder	O
They	O
Come	O
''	O
yang	O
sukses	O
di	O
Jamaika	B-LOCATION
.	O
Terlahir	O
dengan	O
nama	O
James	O
Chambers	O
,	O
Jimmy	B-PERSON
Cliff	I-PERSON
mengubah	O
namanya	O
berdasarkan	O
tebing	O
-LRB-	O
``	O
cliff	O
''	O
-RRB-	O
yang	O
terdapat	O
di	O
Adelphi	O
Land	O
.	O
Dia	O
menyelesaikan	O
pendidikan	O
dasarnya	O
di	O
Somerton	O
dan	O
kemudian	O
melanjutkan	O
studinya	O
di	O
sekolah	O
teknik	O
Kingston	B-PERSON
,	O
yang	O
terletak	O
di	O
ibukota	O
Jamaica	O
Kingston	B-PERSON
.	O
Setelah	O
mengambil	O
pasca	O
sarjana	O
di	O
Universitas	O
Duke	O
dan	O
Institut	B-ORGANIZATION
Teknologi	B-ORGANIZATION
California	B-ORGANIZATION
,	O
antara	O
tahun	O
1939	O
--	O
1947	O
ia	O
bekerja	O
di	O
Laboratorium	O
Bell	O
untuk	O
merancang	O
sistem	O
pembom	O
yang	O
dikendalikan	O
radar	O
.	O
Pada	O
tahun	O
1958	O
,	O
Townes	B-PERSON
dan	O
Arthur	B-PERSON
L.	I-PERSON
Schawlow	I-PERSON
menarik	O
perhatian	O
orang	O
melalui	O
makalah	O
yang	O
mengemukakan	O
bahwa	O
skema	O
yang	O
sama	O
bisa	O
dilaksanakan	O
dalam	O
daerah	O
panjang	O
gelombang	O
optik	O
.	O
Sebelumnya	O
,	O
Gordon	B-LOCATION
Gould	B-PERSON
,	O
seorang	O
mahasiswa	O
pascasarjana	O
di	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Columbia	B-ORGANIZATION
telah	O
menyimpulkan	O
hal	O
yang	O
sama	O
,	O
namun	O
ia	O
tak	O
menerbitkan	O
hasil	O
perhitungannya	O
saat	O
itu	O
juga	O
,	O
karena	O
ia	O
mencari	O
paten	O
.	O
Ia	O
juga	O
seorang	O
milisi	O
pro-Indonesia	O
atau	O
anti-kemerdekaan	O
Timor	O
Timur	O
yang	O
direkrut	O
oleh	O
militer	O
Indonesia	B-LOCATION
dengan	O
menjabat	O
sebagai	O
Wakil	O
Panglima	O
Milisi	O
pro-Indonesia	O
di	O
Timor	B-LOCATION
Leste	I-LOCATION
.	O
Pemimpin	O
Elsham	O
,	O
Aloysius	O
Renwarin	O
,	O
melaporkan	O
bahwa	O
Guterres	B-PERSON
sudah	O
memiliki	O
200	O
anggota	O
yang	O
terdiri	O
dari	O
orang-orang	O
dari	O
Maluku	B-LOCATION
,	O
Timor	O
dan	O
Sulawesi	O
pada	O
Desember	O
2003	O
ketika	O
Guterres	B-PERSON
dengan	O
penuh	O
percaya	O
diri	O
meminta	O
pemerintah	O
setempat	O
untuk	O
memberikan	O
kepadanya	O
kantor	O
organisasi	O
di	O
Timika	B-LOCATION
,	O
Papua	B-LOCATION
.	O
Timbul	O
Silaen	O
-LRB-	O
yang	O
dikenai	O
tuduhan	O
oleh	O
PBB	B-ORGANIZATION
-RRB-	O
sebagai	O
kepala	O
polisi	O
Papua	B-LOCATION
,	O
rakyat	O
Papua	B-LOCATION
khawatir	O
bahwa	O
Guterres	B-PERSON
bersama	O
``	O
Laskar	O
Merah	O
Putih	O
``	O
nya	O
akan	O
diberikan	O
kebebasan	O
bergerak	O
dan	O
melakukan	O
apa	O
saja	O
terhadap	O
penduduk	O
Papua	B-LOCATION
.	O
Selama	O
PD	O
II	O
Oppenheimer	B-PERSON
memimpin	O
program	O
bom	O
atom	O
Amerika	B-LOCATION
Serikat	I-LOCATION
di	O
Los	O
Alamos	O
,	O
New	B-LOCATION
Mexico	I-LOCATION
,	O
dan	O
pada	O
1947	O
menjadi	O
direktur	O
``	O
Institute	O
of	O
Advanced	O
Study	O
''	O
di	O
Princeton	O
,	O
New	B-LOCATION
Jersey	I-LOCATION
.	O
Nenek	O
moyang	O
bangsa	O
Eropa	B-LOCATION
pertama	O
-LRB-	O
kebanyakan	O
sesungguhnya	O
berdarah	O
campuran	O
dan	O
dilahirkan	O
di	O
Amerika	B-LOCATION
-RRB-	O
tiba	O
bersamaan	O
dengan	O
Ekspedisi	O
De	O
Anza	O
pada	O
1776	O
,	O
yang	O
kini	O
ditandai	O
oleh	O
petunjuk	O
pada	O
U.S.	O
Interstate	O
80	O
yang	O
merentang	O
sepanjang	O
garis	O
pantai	O
Teluk	O
San	B-LOCATION
Francisco	I-LOCATION
di	O
Berkeley	B-LOCATION
.	O
Hasil	O
Ekspedisi	O
De	O
Anza	O
adalah	O
didirikannya	O
Spanish	O
Presidio	O
Spanyol	B-LOCATION
di	O
pintu	O
masuk	O
Teluk	O
San	B-LOCATION
Francisco	I-LOCATION
-LRB-	O
``	O
Golden	O
Gate	O
''	O
-RRB-	O
yang	O
terletak	O
di	O
sebelah	O
barat	O
Berkeley	B-LOCATION
.	O
Karena	O
pelayananannya	O
kepada	O
Raja	O
Spanyol	B-LOCATION
,	O
ia	O
dianugrahi	O
sebidang	O
tanah	O
yang	O
luas	O
di	O
pantai	O
timur	O
Teluk	O
San	B-LOCATION
Francisco	I-LOCATION
-LRB-	O
``	O
contra	O
costa	O
''	O
-RRB-	O
untuk	O
dijadikan	O
``	O
ranch	O
''	O
,	O
termasuk	O
bagian	O
yang	O
kini	O
menjadi	O
Kota	O
Berkeley	B-LOCATION
.	O
Tidak	O
ada	O
artefak	O
yang	O
tersisa	O
dari	O
ranch	O
kepunyaan	O
Domingo	B-PERSON
ataupun	O
Vicente	B-PERSON
,	O
meskipun	O
nama	O
mereka	O
dilestarikan	O
dalam	O
bentuk	O
nama	O
sejumlah	O
jalan	O
di	O
Berkeley	B-LOCATION
-LRB-	O
Vicente	B-PERSON
,	O
Domingo	B-PERSON
,	O
dan	O
Peralta	O
-RRB-	O
.	O
Salah	O
satu	O
potensi	O
keindahan	O
wisata	O
Kabupaten	B-LOCATION
Sukoharjo	I-LOCATION
yang	O
tersembunyi	O
yang	O
masih	O
belum	O
banyak	O
dikunjungi	O
wisatawan	O
adalah	O
Curug	B-LOCATION
Krajan	I-LOCATION
,	O
dan	O
Curug	B-LOCATION
Banyu	O
Tibo	B-LOCATION
di	O
Karanghtengah	O
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
ini	O
dahulunya	O
dengan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Karangbahagia	I-LOCATION
bernama	O
Kecamatan	B-LOCATION
Cikarang	I-LOCATION
sebelum	O
terjadi	O
pemekaran	O
wilayah	O
kota	O
kecamatan	O
Cikarang	B-LOCATION
oleh	O
pemerintah	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bekasi	I-LOCATION
sehingga	O
daerah	O
ini	O
dimasukan	O
ke	O
dalam	O
Kecamatan	O
Cikarang	B-LOCATION
Utara	I-LOCATION
pada	O
awal	O
dekade	O
2000-an	O
.	O
Daerah	O
Karangbahagia	B-LOCATION
telah	O
mulai	O
terkenal	O
oleh	O
orang	O
sejak	O
masa	O
Hindia-Belanda	O
,	O
tepatnya	O
tanggal	O
25	O
Mei	O
1899	O
dan	O
sudah	O
dilalui	O
oleh	O
jaringan	O
kereta	O
api	O
dan	O
jalan	O
raya	O
,	O
dibangun	O
pelabuhan	O
dan	O
stasiun	O
kereta	O
api	O
serta	O
banyaknya	O
bangunan	O
serta	O
dihuni	O
banyak	O
orang-orang	O
Eropa	B-LOCATION
,	O
Asia	B-LOCATION
,	O
Afrika	B-LOCATION
,	O
Belanda	B-LOCATION
,	O
India	B-LOCATION
,	O
Arab	O
dan	O
pribumi	O
sekitar	O
tahun	O
1920-1930-an	O
.	O
Dilihat	O
dari	O
Peta	O
Kabupaten	B-LOCATION
Grobogan	I-LOCATION
,	O
Kecamatan	B-LOCATION
Penawangan	I-LOCATION
merupakan	O
daerah	O
yang	O
datar	O
dan	O
terletak	O
di	O
antara	O
6	O
Kecamatan	B-LOCATION
lainnya	O
,	O
yaitu	O
Purwodadi	B-LOCATION
,	O
Brati	B-LOCATION
,	O
Klambu	B-LOCATION
,	O
Godong	O
,	O
Karangrayung	B-LOCATION
,	O
dan	O
Toroh	B-LOCATION
.	O
Dari	O
16	O
desa	O
yang	O
ada	O
di	O
Sambi	O
hanya	O
2	O
desa	O
yang	O
memperoleh	O
irigasi	O
pertanian	O
yakni	O
desa	O
Catur	O
di	O
ujung	O
barat	O
dan	O
desa	O
Canden	B-LOCATION
di	O
ujung	O
Selatan	B-LOCATION
.	O
Bahkan	O
sampai	O
sekarang	O
warga	O
jatisari	O
adalah	O
kelurahan	O
yang	O
cukup	O
makmur	O
sangking	O
makmurnya	O
,	O
seluruh	O
warga	O
terutama	O
muda	O
mudinya	O
pergi	O
merantau	O
entah	O
ke	O
jakarta	O
,	O
atau	O
menjadi	O
TKI	O
ada	O
juga	O
yang	O
jadi	O
PRT	O
.	O
Di	O
kecamatan	O
ini	O
terdapat	O
sebuah	O
stadion	O
besar	O
yang	O
merupakan	O
markas	O
tim	O
kesebelasan	O
Persebaya	O
yaitu	O
Stadion	B-LOCATION
Gelora	I-LOCATION
Bung	I-LOCATION
Tomo	I-LOCATION
yang	O
letaknya	O
sekitar	O
1,4	O
km	O
dari	O
Stasiun	O
Benowo	B-LOCATION
.	O
Sheffield	B-LOCATION
United	O
Football	O
Club	O
``	O
adalah	O
sebuah	O
tim	O
sepak	O
bola	O
profesional	O
Inggris	B-LOCATION
yang	O
bermarkas	O
di	O
kota	O
Sheffield	B-LOCATION
,	O
Yorkshire	O
Selatan	B-LOCATION
,	O
Inggris	B-LOCATION
.	O
Saat	O
ini	O
klub	O
Sheffield	B-LOCATION
United	O
bermain	O
di	O
Football	O
League	O
One	O
,	O
kompetisi	O
tingkat	O
ke-3	O
dalam	O
sistem	O
liga	O
sepak	O
bola	O
Inggris	B-LOCATION
.	O
Bank	O
ini	O
dikendalikan	O
oleh	O
pemerintah	O
Brasil	B-LOCATION
,	O
namun	O
sahamnya	O
diperdagangkan	O
di	O
``	O
Bursa	O
Efek	O
São	B-LOCATION
Paulo	I-LOCATION
''	O
dan	O
mengikuti	O
praktik	O
manajemen	O
perbankan	O
berstandar	O
internasional	O
-LRB-	O
``	O
Basel	O
Accords	O
''	O
-RRB-	O
.	O
Sejak	O
tahun	O
2000	O
,	O
bank	O
ini	O
merupakan	O
salah	O
satu	O
dari	O
empat	O
bank	O
yang	O
mendapatkan	O
keuntungan	O
terbesar	O
di	O
Brasil	B-LOCATION
-LRB-	O
selain	O
Itaú	O
Unibanco	O
,	O
Bradesco	O
,	O
dan	O
Santander	O
Brasil	B-LOCATION
-RRB-	O
,	O
dan	O
memegang	O
posisi	O
kepemimpinan	O
yang	O
kuat	O
pada	O
perbankan	O
ritel	O
.	O
Semula	O
bank	O
ini	O
menetap	O
di	O
Jalan	B-LOCATION
Lurus	I-LOCATION
,	O
pada	O
sudut	O
jalan	O
St.	O
Petrus	B-PERSON
d	O
Rio	O
de	O
Janeiro	O
.	O
Dari	O
tahun	O
1821-1964	O
,	O
bank	O
ini	O
memiliki	O
tugas-tugas	O
yang	O
kadang-kadang	O
melampaui	O
wewenangnya	O
sebagai	O
bank	O
komersial	O
tradisional	O
,	O
menerbitkan	O
mata	O
uang	O
,	O
memiliki	O
monopoli	O
transaksi	O
pertukaran	O
mata	O
uang	O
dan	O
melayani	O
sebagai	O
pemegang	O
Departemen	O
Keuangan	O
Nasional	O
Brasil	B-LOCATION
.	O
Di	O
Dramaga	B-LOCATION
sendiri	O
terdapat	O
beberapa	O
kampus	O
pendidikan	O
seperti	O
Institut	B-ORGANIZATION
Pertanian	B-ORGANIZATION
Bogor	B-ORGANIZATION
yang	O
kini	O
kampus	O
utamanya	O
-LRB-	O
Kampus	O
Dramaga	B-LOCATION
-RRB-	O
berada	O
di	O
wilayah	O
Dramaga	B-LOCATION
.	O
Fasilitas	O
umum	O
lainnya	O
yang	O
juga	O
telah	O
berdiri	O
yaitu	O
sarana	O
kesehatan	O
seperti	O
Rumah	O
Sakit	O
Medika	O
Dramaga	B-LOCATION
dan	O
Rumah	O
Sakit	O
Karya	O
Bhakti	O
Pratiwi	B-PERSON
.	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Pasundan	B-ORGANIZATION
atau	O
dikenal	O
dengan	O
Unpas	O
adalah	O
sebuah	O
universitas	O
swasta	O
di	O
Bandung	O
,	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
yang	O
memiliki	O
Kampus	O
di	O
lima	O
lokasi	O
,	O
yaitu	O
di	O
Jalan	O
Lengkong	O
Besar	O
No	O
.	O
Mahasiswa	O
Unpas	O
bukan	O
saja	O
berasal	O
dari	O
33	O
Provinsi	O
yang	O
ada	O
di	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
tetapi	O
juga	O
dari	O
mahasiswa	O
asing	O
negara-negara	O
sahabat	O
seperti	O
Thailand	B-LOCATION
,	O
Turki	B-LOCATION
,	O
Malaysia	B-LOCATION
,	O
Singapura	B-LOCATION
,	O
Republik	O
Somalia	B-LOCATION
,	O
Korea	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
,	O
Timor	B-LOCATION
Leste	I-LOCATION
,	O
Polandia	B-LOCATION
,	O
Hongaria	B-LOCATION
dan	O
Afrika	B-LOCATION
Selatan	I-LOCATION
.	O
Sampai	O
saat	O
ini	O
Universitas	B-ORGANIZATION
Pasundan	B-ORGANIZATION
memiliki	O
6	O
Fakultas	O
,	O
26	O
Program	O
Studi	O
S1	O
,	O
5	O
Program	O
Studi	O
Pascasarjana	O
dan	O
2	O
Program	O
Doktor	O
.	O
Pada	O
awal	O
pembentukan	O
-LRB-	O
tahun	O
1999	O
-RRB-	O
sampai	O
tahun	O
2006	O
,	O
Pusat	O
pemerintahan	O
Kecamatan	O
Babakan	B-LOCATION
Madang	I-LOCATION
berkedudukan	O
di	O
Desa	O
Sentul	O
.	O
Kemudian	O
pada	O
tahun	O
2006	O
,	O
akibat	O
dari	O
perluasan	O
Sirkuit	O
balap	O
mobil	O
Sentul	O
,	O
maka	O
pusat	O
pemerintahan	O
dipindah	O
ke	O
Desa	O
Babakan	B-LOCATION
Madang	I-LOCATION
.	O
Maka	O
Desa	O
Babakan	B-LOCATION
Madang	I-LOCATION
ditetapkan	O
sebagai	O
ibukota	O
Kecamatan	O
Babakan	B-LOCATION
Madang	I-LOCATION
berdasarkan	O
PERDA	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bogor	I-LOCATION
nomor	O
24	O
tahun	O
2006	O
tanggal	O
12	O
April	O
2006	O
dan	O
diresmikan	O
pada	O
hari	O
pagi	O
sekitar	O
pukul	O
07.40	O
WIB	O
oleh	O
Bupati	O
Bogor	O
yang	O
saat	O
itu	O
.	O
Untuk	O
angkutan	O
antar	O
kota	O
,	O
turun	O
di	O
lampu	O
merah	O
Sentul	O
kemudian	O
naik	O
angkot	O
dan	O
taksi	O
ke	O
Kecamatan	O
Babakan	B-LOCATION
Madang	I-LOCATION
,	O
terkadang	O
turun	O
di	O
Terminal	O
Pinang	O
Ranti	O
-LRB-	O
dari	O
arah	O
Solo	O
-RRB-	O
dan	O
Terminal	O
Lebak	B-LOCATION
Bulus	I-LOCATION
-LRB-	O
dari	O
arah	O
Semarang/Surabaya	O
-RRB-	O
kemudian	O
naik	O
taksi	O
ke	O
Kecamatan	O
Babakan	B-LOCATION
Madang	I-LOCATION
.	O
Sampai	O
dengan	O
tahun	O
1981	O
Bojong	B-LOCATION
Gede	O
hanya	O
merupakan	O
nama	O
salah	O
satu	O
desa	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Depok	I-LOCATION
,	O
baru	O
pada	O
tahun	O
1982	O
,	O
Depok	B-LOCATION
menjadi	O
Kota	O
Administratif	O
,	O
dan	O
Bojong	B-LOCATION
Gede	O
yang	O
pada	O
saat	O
itu	O
merupakan	O
desa	O
yang	O
lebih	O
menonjol	O
dibandingkan	O
dengan	O
desa-desa	O
lainnya	O
ditetapkan	O
menjadi	O
Kemantren	B-LOCATION
Bojong	I-LOCATION
Gede	O
atau	O
cikal	O
bakal	O
Kecamatan	B-LOCATION
Bojong	I-LOCATION
Gede	O
,	O
selanjutnya	O
bersamaan	O
dengan	O
2	O
kecamatan	O
lainnya	O
di	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bogor	I-LOCATION
yaitu	O
Kecamatan	B-LOCATION
Caringin	I-LOCATION
dan	O
Kecamatan	B-LOCATION
Nanggung	I-LOCATION
,	O
Bojong	B-LOCATION
Gede	O
resmi	O
menjadi	O
kecamatan	O
dengan	O
camat	O
pertamanya	O
Sudaryo	O
.	O
Pusat	O
Kecamatan	B-LOCATION
Ciampea	I-LOCATION
terletak	O
di	O
Desa	O
Bojongrangkas	O
,	O
di	O
tepi	O
jalan	O
utama	O
Bogor	O
-	O
Jasinga	B-LOCATION
-	O
Tigaraksa	B-LOCATION
-LRB-	O
Jalan	O
Nasional	O
Rute	O
11	O
-RRB-	O
,	O
dekat	O
percabangan	O
menuju	O
bukit	O
kapur	O
Ciampea	B-LOCATION
.	O
Lokasi	O
ini	O
dapat	O
dicapai	O
dengan	O
menggunakan	O
transportasi	O
umum	O
-LRB-	O
angkot	O
-RRB-	O
dari	O
Terminal	O
Bubulak	B-LOCATION
atau	O
Terminal	O
Laladon	B-LOCATION
di	O
Kota	O
Bogor	O
jurusan	O
ke	O
Ciampea	B-LOCATION
,	O
Leuwiliang	B-LOCATION
,	O
atau	O
Jasinga	B-LOCATION
.	O
Wilayah	O
Ciampea	B-LOCATION
merupakan	O
pintu	O
untuk	O
menuju	O
beberapa	O
lokasi	O
wisata	O
seperti	O
Gunung	B-LOCATION
Salak	I-LOCATION
Endah	B-PERSON
-LRB-	O
wisata	O
alam	O
-RRB-	O
,	O
Bukit	B-LOCATION
Kapur	I-LOCATION
Ciampea	I-LOCATION
-LRB-	O
wisata	O
olahraga	O
panjat	O
tebing	O
-RRB-	O
,	O
dan	O
petilasan	O
purbakala	O
di	O
Ciaruteun	O
-LRB-	O
wisata	O
sejarah	O
-RRB-	O
.	O
Pada	O
tahun	O
1965	O
,	O
berdasarkan	O
SK	O
Kadaswati	O
II	O
Bogor	O
nomor	O
742/1965	O
dan	O
SK	O
Kadaswati	O
I	O
Jawa	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
nomor	O
15/1965	O
,	O
maka	O
wilayah	O
Kecamatan	B-LOCATION
Cibinong	I-LOCATION
dikurangi	O
dengan	O
Desa	O
Jatibening	B-LOCATION
serta	O
dipecah	O
menjadi	O
Desa	O
Jatibening	B-LOCATION
dan	O
Jatikramat	B-LOCATION
.	O
Pada	O
akhir	O
tahun	O
1965	O
,	O
dibentuk	O
1	O
kecamatan	O
yakni	O
Kecamatan	B-LOCATION
Cimanggis	I-LOCATION
yang	O
merupakan	O
pemekaran	O
dari	O
Kecamatan	B-LOCATION
Cibinong	I-LOCATION
,	O
maka	O
luas	O
ini	O
berkurang	O
menjadi	O
311,83	O
km	O
.	O
Pada	O
tahun	O
1975	O
,	O
berdasarkan	O
PP	O
nomor	O
45	O
tahun	O
1974	O
tentang	O
perubahan	O
batas	O
wilayah	O
DKI	O
Jakarta	B-LOCATION
,	O
maka	O
wilayah	O
Kecamatan	B-LOCATION
Cibinong	I-LOCATION
berubah	O
batas	O
,	O
maka	O
beberapa	O
desa	O
yang	O
dihapus	O
,	O
serta	O
beberapa	O
desa	O
lain	O
dimasukkan	O
ke	O
wilayah	O
DKI	O
Jakarta	B-LOCATION
,	O
sedangkan	O
desa	O
lainnya	O
dimasukkan	O
ke	O
wilayah	O
Kecamatan	O
Pondok	B-LOCATION
Gede	I-LOCATION
-LRB-	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bekasi	I-LOCATION
-RRB-	O
,	O
serta	O
dibentuk	O
1	O
kecamatan	O
baru	O
yang	O
merupakan	O
pemekaran	O
dari	O
Kecamatan	B-LOCATION
Cibinong	I-LOCATION
,	O
yakni	O
Kecamatan	O
Gunung	B-LOCATION
Putri	I-LOCATION
,	O
maka	O
luas	O
wilayah	O
berkurang	O
menjadi	O
258,9	O
km	O
.	O
Cigudeg	B-LOCATION
saat	O
ini	O
direncanakan	O
menjadi	O
ibu	O
kota	O
serta	O
pusat	O
pemerintahan	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bogor	I-LOCATION
Barat	O
yang	O
akan	O
melepaskan	O
diri	O
dari	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bogor	I-LOCATION
.	O
Daerah	O
otonom	O
baru	O
ini	O
rencananya	O
terdiri	O
dari	O
14	O
kecamatan	O
di	O
wilayah	O
barat	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bogor	I-LOCATION
sekarang	O
yakni	O
Nanggung	B-LOCATION
,	O
Leuwiliang	B-LOCATION
,	O
Leuwisadeng	B-LOCATION
,	O
Pamijahan	B-LOCATION
,	O
Cibungbulang	B-LOCATION
,	O
Ciampea	B-LOCATION
,	O
Tenjolaya	B-LOCATION
,	O
Tenjo	B-LOCATION
,	O
Rumpin	B-LOCATION
,	O
Jasinga	B-LOCATION
,	O
Parungpanjang	O
,	O
Sukajaya	B-LOCATION
,	O
Cigudeg	B-LOCATION
,	O
dan	O
Dramaga	B-LOCATION
.	O
Cibinong-Sukamakmur	O
-RRB-	O
,	O
membuat	O
nama	O
kecamatan	O
Ciomas	B-LOCATION
sebagai	O
kecamatan	O
terpadat	O
di	O
kabupaten	O
Bogor	O
sekaligus	O
luas	O
wilayah	O
terkecil	O
di	O
kabupaten	O
Bogor	O
dengan	O
luas	O
wilayah	O
hanya	O
16,3	O
km2	O
.	O
Kecamatan	B-LOCATION
Ciomas	I-LOCATION
dahulu	O
memiliki	O
3	O
wilayah	O
bantu	O
yang	O
kini	O
dikenal	O
dengan	O
kecamatan	O
Ciomas	B-LOCATION
,	O
Dramaga	B-LOCATION
dan	O
Tamansari	B-LOCATION
.	O
Penyusutan	O
itu	O
dikerenakan	O
pemekaran	O
luas	O
wilayah	O
Kota	O
Bogor	O
di	O
bulan	O
September	O
tahun	O
1995	O
,	O
lalu	O
pemekaran	O
wilayah	O
baru	O
kecamatan	O
Dramaga	B-LOCATION
-LRB-	O
tahun	O
1997	O
-RRB-	O
dan	O
Tamansari	B-LOCATION
-LRB-	O
tahun	O
2002	O
-RRB-	O
.	O
Di	O
Desa	O
Pangradin	B-LOCATION
,	O
salah	O
satu	O
desa	O
di	O
kecamatan	O
Jasinga	B-LOCATION
,	O
masyarakat	O
setempat	O
percaya	O
bahwa	O
dahulu	O
kala	O
raja	O
dan	O
para	O
pembesar	O
sering	O
beristirahat	O
di	O
sebuah	O
bukit	O
yang	O
sekarang	O
bernama	O
bukit	O
kaso	O
,	O
yang	O
terletak	O
di	O
kampung	O
pangradin	O
I	O
Desa	O
Pangradin	B-LOCATION
.	O
Jarak	O
dari	O
Jasinga	B-LOCATION
menuju	O
Tigaraksa	B-LOCATION
sendiri	O
tidak	O
begitu	O
jauh	O
,	O
yaitu	O
sekitar	O
±	O
35	O
Km	O
jika	O
melalui	O
Stasiun	O
Tenjo	B-LOCATION
dan	O
Tigaraksa	B-LOCATION
Golf	O
&	O
Resort	O
-LRB-	O
d/h	O
Takara	O
-RRB-	O
yang	O
berada	O
di	O
wilayah	O
Sodong	B-LOCATION
,	O
Tigaraksa	B-LOCATION
,	O
Tangerang	B-LOCATION
.	O
Pada	O
tahun	O
1995	O
Kecamatan	B-LOCATION
Semplak	O
mengalami	O
pemekaran	O
wilayah	O
,	O
sebagian	O
dimekarkan	O
ke	O
Kecamatan	O
Bogor	B-LOCATION
Barat	I-LOCATION
bersama	O
beberapa	O
desa	O
di	O
Kecamatan	B-LOCATION
Dramaga	I-LOCATION
dan	O
Ciomas	B-LOCATION
yang	O
masuk	O
ke	O
dalam	O
wilayah	O
Kota	O
Bogor	O
,	O
sebagian	O
lainnya	O
dimekarkan	O
ke	O
Kecamatan	B-LOCATION
Kemang	O
yang	O
tetap	O
masuk	O
dalam	O
wilayah	O
Kabupaten	B-LOCATION
Bogor	I-LOCATION
.	O
Semulanya	O
wilayah	O
Kecamatan	B-LOCATION
Sukaraja	I-LOCATION
,	O
terdiri	O
dari	O
9	O
desa	O
,	O
yakni	O
:	O
Cadas	B-LOCATION
Ngampar	I-LOCATION
,	O
Cibanon	B-LOCATION
,	O
Cijujung	B-LOCATION
,	O
Cikeas	B-LOCATION
,	O
Cilebut	O
,	O
Gunung	B-LOCATION
Geulis	I-LOCATION
,	O
Nagrak	B-LOCATION
,	O
Pasir	B-LOCATION
Jambu	I-LOCATION
dan	O
Sukaraja	B-LOCATION
.	O
Kepala	O
Desa	O
yang	O
berada	O
di	O
wilayah	O
Kecamatan	B-LOCATION
Bojongpicung	I-LOCATION
dipilih	O
langsung	O
oleh	O
rakyat	O
melalui	O
Pemilihan	O
Kepala	O
Desa	O
untuk	O
masa	O
bakti	O
5	O
tahun	O
.	O
Selain	O
daripada	O
BPD	O
,	O
desa	O
pun	O
memiliki	O
Lembaga	O
Pemberdayaan	O
Masyarakat	O
,	O
sebagai	O
wadah	O
yang	O
membantu	O
desa	O
dalam	O
merumuskan	O
kebijakan	O
yang	O
berhubungan	O
dengan	O
pemberdayaan	O
masyarakat	O
.	O
Tanggung	O
jawab	O
keamanan	O
terletak	O
pada	O
Kepolisian	O
Sektor	O
Bojongpicung	B-LOCATION
yang	O
dipimpin	O
oleh	O
seorang	O
perwira	O
polisi	O
berpangkat	O
Ajun	O
Komisaris	O
Polisi	O
.	O
Selain	O
daripada	O
itu	O
,	O
di	O
setiap	O
desa	O
dibentuk	O
Satuan	O
Perlindungan	O
Masyarakat	O
-LRB-	O
Linmas	O
-RRB-	O
yang	O
dipimpin	O
oleh	O
Komandan	O
Satuan	O
Tugas	O
Linmas	O
yang	O
berkedudukan	O
di	O
tiap	O
desa	O
.	O
Cianjur	B-LOCATION
pertama	O
kali	O
didirikan	O
oleh	O
Aria	O
Wirata	O
Nudatar	O
dalam	O
legenda	O
masyarakat	O
Cianjur	B-LOCATION
,	O
Kanjeng	O
Dalem	O
Aria	O
wiratnudatar	O
ini	O
adalah	O
Dalem	O
-LRB-	O
Bupati	O
-RRB-	O
petama	O
sekaligus	O
juga	O
sebagai	O
penyebar	O
Agama	O
Islam	O
di	O
Cianjur	B-LOCATION
.	O
Di	O
sebelah	O
utara	O
berbatasan	O
dengan	O
Bogor	O
,	O
di	O
selatan	O
dengan	O
Samudra	O
Indonesia	B-LOCATION
,	O
di	O
barat	O
berbatasan	O
dengan	O
Sukabumi	B-LOCATION
,	O
di	O
timur	O
dengan	O
Bandung	O
dan	O
Garut	O
,	O
dan	O
di	O
timur	O
laut	O
dengan	O
Purwakarta	B-LOCATION
.	O
Di	O
dalam	O
daerah	O
Cianjur	B-LOCATION
terdapat	O
Kota	O
Bunga	O
yang	O
sering	O
dikunjungi	O
warga	O
Jakarta	B-LOCATION
untuk	O
melepas	O
lelah	O
.	O
Seiring	O
dengan	O
perkembangan	O
penduduk	O
yang	O
semakin	O
padat	O
,	O
maka	O
pada	O
tahun	O
1978	O
terjadi	O
pemekaran	O
Desa-Desa	O
,	O
begitu	O
pula	O
Desa	O
Cikadu	B-LOCATION
mengalami	O
pemekaran	O
Desa	O
mejadi	O
Dua	O
wilayah	O
yaitu	O
,	O
Cikadu	B-LOCATION
sebagai	O
Desa	O
induk	O
dan	O
Padaluyu	B-LOCATION
sebagai	O
Desa	O
pamekaran	O
dari	O
Desa	O
Cikadu	B-LOCATION
.	O
Hal	O
ini	O
merupakan	O
perubahan	O
struktural	O
organisasi	O
dan	O
pemerintahan	O
Desa	O
Cikadu	B-LOCATION
,	O
sehingga	O
dengan	O
